[
  {
    "id": 1,
    "question": "Alginate được sử dụng phổ biến hiện nay vì?",
    "options": [
      "Thao tác dễ",
      "Thoải mái cho bệnh nhân",
      "Tương đối rẻ",
      "Tất cả câu trên"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả câu trên"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Khi trộn bột alginate với lượng nước quá nhiều thì xảy ra hiện tượng gì?",
    "options": [
      "Khó lấy dấu do nhão",
      "Bệnh nhân dễ nôn",
      "Nhanh đông",
      "Tất cả hiện tượng trên"
    ],
    "correctAnswer": "Khó lấy dấu do nhão"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Trong các cao su lấy dấu, loại nào có độ quánh thấp nhất?",
    "options": [
      "Polysulfide polymer",
      "Condensation silicone",
      "Polyether",
      "Addition silicone"
    ],
    "correctAnswer": "Polysulfide polymer"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Vật liệu nào sau đây có độ bền xé cao nhất?",
    "options": [
      "Polysulfide",
      "Silicon trùng ngưng",
      "Silicon phản ứng cộng",
      "Polyether"
    ],
    "correctAnswer": "Polysulfide"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Sứ nha khoa là sản phẩm được sử dụng trong ?",
    "options": [
      "Nha khoa phòng ngừa",
      "Nha khoa phục hồi",
      "Vật liệu trám răng",
      "Vật liệu cấy ghép"
    ],
    "correctAnswer": "Nha khoa phục hồi"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Thành phần nào chiếm tỉ lệ cao nhất trong sứ nha khoa ?",
    "options": [
      "Sét trắng",
      "Thạch anh",
      "Trường thạch",
      "Trường thạch và Sét trắng."
    ],
    "correctAnswer": "Trường thạch"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Không nên lưu trữ vật liệu alginate quá bao lâu?",
    "options": [
      "2 năm",
      "3 năm",
      "1 năm",
      "4 năm"
    ],
    "correctAnswer": "1 năm"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Khắc phục thạch cao đổ mẫu bị hư hỏng khi tiếp xúc vật liệu như thế nào?",
    "options": [
      "Thêm sulfate kali vào thành phần",
      "Tăng tỉ lệ bột",
      "Bảo quản ở nhiệt độ cao hơn.",
      "Tăng tỉ lệ nước"
    ],
    "correctAnswer": "Thêm sulfate kali vào thành phần"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Có bao nhiêu loại cao su lấy dấu cơ bản?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Đâu không phải tính chất của cao su lấy dấu?",
    "options": [
      "Dẫn nhiệt",
      "Tính đàn hồi",
      "Lực xé",
      "Tính ổn định kích thước"
    ],
    "correctAnswer": "Dẫn nhiệt"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "Đặc trưng của hầu hết sứ nha khoa:",
    "options": [
      "Cứng, bền với nhiệt, trơ",
      "Cứng, dễ nứt vỡ, trơ",
      "Dẻo, khó nứt, trơ",
      "Không hòa tan, ổn định màu, không kích thích tủy"
    ],
    "correctAnswer": "Cứng, dễ nứt vỡ, trơ"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "Mục đích làm mão và cầu sứ - kim loại của sứ nha khoa:",
    "options": [
      "Răng sứ cho hàm giả",
      "Các phục hình sứ - kim loại",
      "Các phục hình toàn sứ",
      "Gắn vĩnh viễn mão kim loại toàn phần"
    ],
    "correctAnswer": "Các phục hình sứ - kim loại"
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "Alginate là loại vật liệu lấy dấu?",
    "options": [
      "Đàn hồi, hoàn nguyên",
      "Đàn hồi, không hoàn nguyên",
      "Không đàn hồi, hoàn nguyên",
      "Không đàn hồi, không hoàn nguyên"
    ],
    "correctAnswer": "Đàn hồi, không hoàn nguyên"
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "Yếu tố làm vật liệu trong cao su lấy dấu mau đông là:",
    "options": [
      "Tăng nhiệt độ",
      "Giảm nhiệt độ",
      "Trộn bằng giấy va bay khô",
      "Thêm axit oleic"
    ],
    "correctAnswer": "Tăng nhiệt độ"
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "Tính chất nào sau đây của cao su lấy dấu silicon trùng ngưng là đúng?",
    "options": [
      "Tính đàn hồi kém hơn polysulfid",
      "Nếu bị biến dạng thì khó phục hồi",
      "Độ quánh cao",
      "Phản ứng trùng ngưng còn xảy ra sau khi lấy dấu ra khỏi miệng"
    ],
    "correctAnswer": "Phản ứng trùng ngưng còn xảy ra sau khi lấy dấu ra khỏi miệng"
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "Thành phần chiếm tỉ lệ cao nhất trong sứ nha khoa là:",
    "options": [
      "Sét trắng",
      "Thạch anh",
      "Trường thạch",
      "Trường thạch và sét trắng"
    ],
    "correctAnswer": "Trường thạch"
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "Đặc điểm của sứ nha khoa là:",
    "options": [
      "Rất khó nứt vỡ",
      "Trơ về mặt hóa học",
      "Tính thẩm mỹ thấp nhất",
      "Tất cả đáp án trên"
    ],
    "correctAnswer": "Trơ về mặt hóa học"
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "Độ dày mẫu lấy alginate?",
    "options": [
      "Tối thiểu 3mm",
      "Tối thiểu 5mm",
      "Tối thiểu 4mm",
      "Tối thiểu 2mm"
    ],
    "correctAnswer": "Tối thiểu 3mm"
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "Răng nhiều máu quá thì dùng?",
    "options": [
      "Alginate",
      "Cao su",
      "Sứ",
      "Cả 3 đều sai"
    ],
    "correctAnswer": "Alginate"
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "Đâu là nhược điểm của vật liệu lấy dấu Alginate?",
    "options": [
      "Không ổn định kích thước theo thời gian",
      "Vật liệu ưa nước",
      "Giá thấp",
      "Thời gian đông thay đổi tùy theo nhiệt độ nước"
    ],
    "correctAnswer": "Không ổn định kích thước theo thời gian"
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "Chọn câu đúng",
    "options": [
      "Dấu alginate cải tiến không thay đổi kích thước trong vòng 5 ngày",
      "Tất cả các câu trên đều đúng",
      "Dấu alginate co lại ở ngoài không khí do độ ẩm",
      "Dấu alginate nở ra khi ngâm trong nước"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả các câu trên đều đúng"
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "Không cần thiết rửa dấu alginate dưới nước vì trong thành phần bột có chất khử trùng",
    "options": [
      "Đúng",
      "Sai"
    ],
    "correctAnswer": "Sai"
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "Chọn câu đúng",
    "options": [
      "Mẫu alginate sau khi đổ thạch cao cần lưu giữ một thời gian ngắn trong môi trường ẩm",
      "Đổ dấu bằng thạch cao lấy dấu và đổ đế mẫu hàm bằng thạch cao cứng",
      "Để dễ dàng gỡ thạch cao ra khỏi dấu, thạch cao cứng không được đổ tràn chung quanh dấu",
      "Để giảm thiểu thời gian tạo hình dấu thạch cao đổ mẫu, phải dùng bay làm láng và định hình"
    ],
    "correctAnswer": "Để dễ dàng gỡ thạch cao ra khỏi dấu, thạch cao cứng không được đổ tràn chung quanh dấu"
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "Thời gian trộn alginate bằng tay tối thiếu là?",
    "options": [
      "45s",
      "35s",
      "40s",
      "30s"
    ],
    "correctAnswer": "45s"
  },
  {
    "id": 25,
    "question": "Thành phần nào chiếm % trọng lượng lớn nhất trong alginate?",
    "options": [
      "Potassium titanium fluoride",
      "Diatomaceous earth",
      "Calcium",
      "Potassium alginate"
    ],
    "correctAnswer": "Diatomaceous earth"
  },
  {
    "id": 26,
    "question": "Ưu điểm của lấy dấu Alginate?",
    "options": [
      "Lấy dấu chi tiết và phản ứng nhanh",
      "Không độc, không dị ứng",
      "Ưa nước",
      "Tất cả các ý trên"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả các ý trên"
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "Chức năng của Zinc oxide trong Alginate?",
    "options": [
      "Chất độn",
      "Chất gia tốc",
      "Tác nhân phản ứng",
      "Chất giảm tốc"
    ],
    "correctAnswer": "Chất độn"
  },
  {
    "id": 28,
    "question": "Có bao nhiêu loại Alginate cho nha sĩ chọn lựa:",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "2"
  },
  {
    "id": 29,
    "question": "Thời gian gel hóa của loại gel bình thường là:",
    "options": [
      "3-4 phút",
      "2,5-4 phút",
      "1-2 phút",
      "5-7 phút"
    ],
    "correctAnswer": "2,5-4 phút"
  },
  {
    "id": 30,
    "question": "Thành phần Diatomaceous earth trong alginate chiếm bao nhiêu % trọng lượng?",
    "options": [
      "15%",
      "16%",
      "60%",
      "4%"
    ],
    "correctAnswer": "60%"
  },
  {
    "id": 31,
    "question": "Thời gian lưu trữ tối đa của vật liệu alginate trong nha khoa là bao lâu?",
    "options": [
      "1-2 năm",
      "2-3 năm",
      "Không quá 1 năm",
      "Không quá 3 năm"
    ],
    "correctAnswer": "Không quá 1 năm"
  },
  {
    "id": 32,
    "question": "Chất nào sau đây đóng vai trò như chất giảm tốc của Alginate?",
    "options": [
      "Potassium alginate",
      "Sodium alginate",
      "Calcium sulphate dehydrate",
      "Đất tảo cát"
    ],
    "correctAnswer": "Sodium alginate"
  },
  {
    "id": 33,
    "question": "Thời gian gel hóa lý tưởng của Alginate ở nhiệt độ phòng (200C) là:",
    "options": [
      "1-2 phút",
      "2-3 phút",
      "3-4 phút",
      "2.5-4 phút"
    ],
    "correctAnswer": "3-4 phút"
  },
  {
    "id": 34,
    "question": "Có bao nhiêu nhân tố chính ảnh hưởng đến sự lưu trữ Alginate?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "2"
  },
  {
    "id": 35,
    "question": "Chất giảm tốc của thạch cao là...?",
    "options": [
      "Na2SO4",
      "K2SO4",
      "Na3PO4",
      "K3PO4"
    ],
    "correctAnswer": "Na3PO4"
  },
  {
    "id": 36,
    "question": "Theo ADA, chất nào được sử dụng để khử nhiễm Alginate hiệu quả nhất?",
    "options": [
      "Hypocloride natri 0.5%",
      "Etanol",
      "Sodium chloride 0.9%",
      "Povindone Iod 10%"
    ],
    "correctAnswer": "Hypocloride natri 0.5%"
  },
  {
    "id": 37,
    "question": "Vai trò của Sodium phosphate trong thành phần của Alginate ?",
    "options": [
      "Chất giảm tốc phản ứng",
      "Chất gia tốc phản ứng",
      "Chất độn",
      "Chất xúc tác phản ứng"
    ],
    "correctAnswer": "Chất giảm tốc phản ứng"
  },
  {
    "id": 38,
    "question": "Yếu tố nào sau đây không giúp kiểm soát thời gian gel hóa?",
    "options": [
      "Tỷ lệ bột",
      "Nhiệt độ nước",
      "Chất giảm tốc",
      "Chất độn"
    ],
    "correctAnswer": "Chất độn"
  },
  {
    "id": 39,
    "question": "Ý nghĩa của đất thảo trùng trong việc chế tạo vật liệu nha khoa là gì?",
    "options": [
      "Xúc tác phản ứng",
      "Thay đổi thời gian đông",
      "Gắn dính vật liệu vào bề mặt thạch cao",
      "Tăng độ cứng"
    ],
    "correctAnswer": "Tăng độ cứng"
  },
  {
    "id": 40,
    "question": "Có bao nhiêu cách kiểm soát thời gian gel hóa của Alginate",
    "options": [
      "2 ( vật lý và hóa học)",
      "3",
      "4",
      "5"
    ],
    "correctAnswer": "2 ( vật lý và hóa học)"
  },
  {
    "id": 41,
    "question": "Thời gian gel hóa tốt nhất được quyết định bởi",
    "options": [
      "Trisodium phosphate",
      "Potassium fluoride",
      "Zinc oxide",
      "Calcium"
    ],
    "correctAnswer": "Trisodium phosphate"
  },
  {
    "id": 42,
    "question": "Đâu là thành phần của Alginate:",
    "options": [
      "Calcium",
      "Zinc oxide",
      "Potassium alginate",
      "Tất cả đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả đều đúng"
  },
  {
    "id": 43,
    "question": "Đâu là loại Alginate cho Nha sĩ chọn lựa:",
    "options": [
      "Gel hoá chậm",
      "Gel hoá rất chậm",
      "Gel hoá rất nhanh",
      "Gel hoá nhanh"
    ],
    "correctAnswer": "Gel hoá nhanh"
  },
  {
    "id": 44,
    "question": "Chất đóng vai trò làm chất giảm tốc của Alginate là",
    "options": [
      "Potassium alginate",
      "Calcium",
      "Zinc oxide",
      "Sodium phosphate"
    ],
    "correctAnswer": "Sodium phosphate"
  },
  {
    "id": 45,
    "question": "Trong thành phần của alginate, chất hoạt động như một chất độn là",
    "options": [
      "Diatomaceous earth",
      "Zinc oxide",
      "Calcium",
      "Cả A và B"
    ],
    "correctAnswer": "Cả A và B"
  },
  {
    "id": 46,
    "question": "Thành phần phần trăm của pha tinh thể trong sứ thủy tinh?",
    "options": [
      "10-15%",
      "30-70%",
      "15-20%",
      "40-80%"
    ],
    "correctAnswer": "30-70%"
  },
  {
    "id": 47,
    "question": "Cấu tạo của sứ oxid?",
    "options": [
      "Đa pha tinh thể",
      "Có pha thủy tinh",
      "Không có pha tinh thể",
      "Không có pha tinh thể và pha thủy tinh."
    ],
    "correctAnswer": "Đa pha tinh thể"
  },
  {
    "id": 48,
    "question": "Tính chất của sứ:",
    "options": [
      "Tất cả các câu đều đúng",
      "Sứ giòn dễ bị vỡ trên lâm sàng",
      "Sứ có thể làm mòn bề mặt răng thật",
      "Cứng nhưng độ bền nén kém"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả các câu đều đúng"
  },
  {
    "id": 49,
    "question": "Phân loại sai về phục hình răng sứ theo bản chất vật liệu và chế tác có?",
    "options": [
      "Răng sứ phi kim",
      "Sứ thủy tinh",
      "Sứ đắp thiêu kết",
      "Sứ tinh thể"
    ],
    "correctAnswer": "Răng sứ phi kim"
  },
  {
    "id": 50,
    "question": "Tính chất của sứ:",
    "options": [
      "Tất cả các câu đều đúng",
      "Sứ giòn dễ bị vỡ trên lâm sàng",
      "Sứ có thể làm mòn bề mặt răng thật",
      "Cứng nhưng độ bền nén kém"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả các câu đều đúng"
  },
  {
    "id": 51,
    "question": "Quá trình sx sứ thuỷ tinh gồm mấy giai đoạn",
    "options": [
      "2",
      "3",
      "4",
      "5"
    ],
    "correctAnswer": "2"
  },
  {
    "id": 52,
    "question": "Đặc điểm nào sau đây KHÔNG PHẢI là đặc điểm của sản phẩm sứ cao cấp?",
    "options": [
      "Gõ nhẹ phát ra âm như tiếng chuông",
      "Ánh sáng có thể xuyên qua",
      "Bền chắc đến mức một bình chứa chỉ cần làm với độ dày 1-2mm",
      "Trắng như tuyết"
    ],
    "correctAnswer": "Bền chắc đến mức một bình chứa chỉ cần làm với độ dày 1-2mm"
  },
  {
    "id": 53,
    "question": "Sứ được phân loại dựa trên những yếu tố nào",
    "options": [
      "Nhiệt độ nung, độ bền, pha tinh thể, kỹ thuật chế tác và theo nhu cầu",
      "Nhiệt độ nung, pha tinh thể, kỹ thuật chế tác và theo ứng dụng",
      "Nhiệt độ nung, độ bền , kích thước tinh thể và theo ứng dụng",
      "Nhiệt độ nung, kích thước tinh thể, kỹ thuật chế tác và theo nhu cầu"
    ],
    "correctAnswer": "Nhiệt độ nung, pha tinh thể, kỹ thuật chế tác và theo ứng dụng"
  },
  {
    "id": 54,
    "question": "Có bao nhiêu ứng dụng chính của sứ nha khoa?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3 ( phục hình sứ -kim loại, phục hình toàn sứ, răng sứ cho hàm giả)",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "3 ( phục hình sứ -kim loại, phục hình toàn sứ, răng sứ cho hàm giả)"
  },
  {
    "id": 55,
    "question": "Lý do dẫn đến sự thất bại của phục hình sứ?",
    "options": [
      "Rạn nứt bề mặt hoặc trong lòng khối sứ",
      "Chịu lực nhai lớn",
      "Sai sót trong tạo hình sườn và cùi răng",
      "Tất cả các ý trên"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả các ý trên"
  },
  {
    "id": 56,
    "question": "Ưu điểm chính của sự kết hợp giữa sứ và kim loại để làm phục hình mão và cầu răng cố định:",
    "options": [
      "Sử dụng sứ nóng chảy ở nhiệt độ cao liên kết tốt hơn với cấu trúc răng",
      "Trực tiếp phục hình trong miệng bệnh nhân",
      "Độ bền và độ cứng được tạo ra bởi sự liên kết giữa sườn bên trong bằng kim loại và lớp phủ sứ bên ngoài",
      "Tính thẩm mỹ vượt trội khi so sánh với mão toàn sứ"
    ],
    "correctAnswer": "Độ bền và độ cứng được tạo ra bởi sự liên kết giữa sườn bên trong bằng kim loại và lớp phủ sứ bên ngoài"
  },
  {
    "id": 57,
    "question": "Kim loại được sử dụng sườn cho mão sứ - kim loại là hợp kim của các kim loại cụ thể sẽ tạo thành một lớp ......... khi kim loại được nung nóng:",
    "options": [
      "Eutectic",
      "Ức chế oxy",
      "Oxit",
      "Long lanh"
    ],
    "correctAnswer": "Oxit"
  },
  {
    "id": 58,
    "question": "Các phương pháp tăng cường độ bền sứ:",
    "options": [
      "Biện pháp nội sinh.",
      "Biện pháp ngoại sinh.",
      "A và B đúng.",
      "A và B sai."
    ],
    "correctAnswer": "A và B đúng."
  },
  {
    "id": 59,
    "question": "Sứ có bao nhiêu loại nhiệt độ nung:",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "id": 60,
    "question": "Sét trắng (kaolin) có công thức hóa học chính là:",
    "options": [
      "Al2O3.2SiO2.xH2O",
      "SiO2",
      "(Na,Ca)0.33(Al,Mg)2(Si4O10)(OH)2.xH2O",
      "KAl(SO4)2.12H2O"
    ],
    "correctAnswer": "Al2O3.2SiO2.xH2O"
  },
  {
    "id": 61,
    "question": "Trường thạch trong sứ nha khoa chiếm bao nhiêu phần trăm?",
    "options": [
      "25 – 30%",
      "20 – 25%",
      "65%",
      "0%"
    ],
    "correctAnswer": "65%"
  },
  {
    "id": 62,
    "question": "Dựa vào những yếu tố nào để phân loại sứ trong nha khoa?",
    "options": [
      "Dựa vào nhiệt độ nung",
      "Dựa vào bản chất hóa học và mức độ pha tinh thể",
      "Kĩ thuật chế tác hay ứng dụng của sứ",
      "Cả 3 ý trên đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Cả 3 ý trên đều đúng"
  },
  {
    "id": 63,
    "question": "Đặc tính cơ học và quang học của sứ thay đổi như thế nào khi pha nhiều tinh thể?",
    "options": [
      "Độ cứng giảm, độ trong tăng",
      "Độ cứng tăng, độ trong giảm",
      "Độ cứng giảm, độ trong giảm",
      "Độ cứng tăng, độ trong tăng"
    ],
    "correctAnswer": "Độ cứng tăng, độ trong giảm"
  },
  {
    "id": 64,
    "question": "Theo ứng dụng, sứ nha khoa được chia thành bao nhiêu loại?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "3"
  },
  {
    "id": 65,
    "question": "Chọn phát biểu sai:",
    "options": [
      "Tinh thể càng nhỏ độ bền vật liệu sứ càng cao",
      "Tỷ lệ thể tích pha tinh thể càng lớn độ bền vật liệu sứ càng cao",
      "Tỷ lệ thể tích pha thủy tinh càng lớn độ bền vật liệu sứ càng cao",
      "Độ dài trung bình của đường nứt càng ngắn độ bền vật liệu sứ càng cao"
    ],
    "correctAnswer": "Tỷ lệ thể tích pha thủy tinh càng lớn độ bền vật liệu sứ càng cao"
  },
  {
    "id": 66,
    "question": "phương pháp tăng cường độ bền sứ, NGOẠI TRỪ.",
    "options": [
      "Tăng cường pha tinh thể",
      "Tăng cường pha thủy tinh",
      "Tạo lớp ion bề mặt",
      "Làm láng"
    ],
    "correctAnswer": "Tăng cường pha thủy tinh"
  },
  {
    "id": 67,
    "question": "Tinh thể nào sau đây có độ bền cao?",
    "options": [
      "Tinh thể lớn",
      "Tinh thể nhỏ",
      "Tỷ lệ thể tích pha tinh thể nhỏ",
      "Tinh thể bề mặt nhám"
    ],
    "correctAnswer": "Tinh thể nhỏ"
  },
  {
    "id": 68,
    "question": "Porcelain nha khoa không bao gồm ?",
    "options": [
      "Trường thạch",
      "Thạch anh",
      "Kaolin",
      "Gốm oxid"
    ],
    "correctAnswer": "Gốm oxid"
  },
   {
    "id": 69,
    "question": "Các đặc điểm của sứ nha khoa",
    "options": [
      "Cứng",
      "Dễ nứt vỡ",
      "Trơ về mặt hóa học",
      "Tất cả đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả đều đúng"
  },
  {
    "id": 70,
    "question": "Nếu pha tinh thể càng nhiều trong thành phần sứ thì",
    "options": [
      "Sứ càng đục",
      "Sứ càng trong",
      "Càng dễ nứt vỡ",
      "Càng dễ nở nhiệt"
    ],
    "correctAnswer": "Sứ càng đục"
  },
  {
    "id": 71,
    "question": "Sứ nha khoa có những ứng dụng:",
    "options": [
      "Làm mão, cầu răng",
      "Mặt dán sứ",
      "Phục hình tháo lắp: Răng giả",
      "Tất cả đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả đều đúng"
  },
  {
    "id": 72,
    "question": "Porcelain dùng để chỉ một nhóm vật liệu ceramic có thành phần tương đối đặc hiệu",
    "options": [
      "Sứ nha khoa",
      "Sứ kim loại",
      "Sứ thủy tinh",
      "Ceramic"
    ],
    "correctAnswer": "Ceramic"
  },
  {
    "id": 73,
    "question": "Có thể phân loại sứ nha khoa dựa trên, NGOẠI TRỪ",
    "options": [
      "nhiệt độ nung",
      "bản chất hóa học",
      "mức độ pha tinh thể",
      "màu sắc"
    ],
    "correctAnswer": "màu sắc"
  },
  {
    "id": 74,
    "question": "Đặc điểm chính của cao su lấy dấu khớp cắn chemi sil bite-blu nào sai?",
    "options": [
      "Độ cứng cao",
      "Đông nhanh",
      "Dễ cắt tỉa",
      "Este hóa nhanh"
    ],
    "correctAnswer": "Este hóa nhanh"
  },
  {
    "id": 75,
    "question": "Đặc điểm để chọn mua cao su lấy dấu phù hợp?",
    "options": [
      "Thời gian đông",
      "Độ đàn hồi cao, khả năng ổn định kích thước",
      "A-Sillicone hay C-Sillicone",
      "Tất cả đáp án đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả đáp án đều đúng"
  },
  {
    "id": 76,
    "question": "Tính năng vượt trội của cao su lấy dấu khớp cắn O-bite?",
    "options": [
      "Độ cứng sau khi đông cực cao",
      "Độ bền cao, khó gãy vỡ",
      "A và B",
      "Thời gian lấy dấu dài"
    ],
    "correctAnswer": "A và B"
  },
  {
    "id": 77,
    "question": "Độ cứng sau khi đông của O-Bite là?",
    "options": [
      "93.3",
      "93.4",
      "93.5",
      "93.6"
    ],
    "correctAnswer": "93.3"
  },
  {
    "id": 78,
    "question": "Bảo quản và sử dụng cao su lấy dấu Express 3M nào sai?",
    "options": [
      "Vật liệu lấy dấu Express có thể được mạ bạC.",
      "Vật liệu lấy dấu Express có thể được mạ đồng.",
      "Vật liệu Express không thể được trộn hoặc dính với silicon trùng ngưng.",
      "Vật liệu Express có thể được trộn hoặc dính với silicon trùng ngưng."
    ],
    "correctAnswer": "Vật liệu Express có thể được trộn hoặc dính với silicon trùng ngưng."
  },
  {
    "id": 79,
    "question": "Cao su đặc Elite HD+ có ưu điểm là?",
    "options": [
      "Dấu chính xác",
      "độ ổn định cao",
      "đàn hồi tốt.",
      "tất cả đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "tất cả đều đúng"
  },
  {
    "id": 80,
    "question": "Loại cao su lấy dấu nào có độ quánh thấp nhất?",
    "options": [
      "Polysulfide polymer",
      "Condensation silicone (Silicon trùng ngưng)",
      "Addition silicone (Silicon phản ứng cộng)",
      "Polyether"
    ],
    "correctAnswer": "Polysulfide polymer"
  },
  {
    "id": 81,
    "question": "Các yếu tố làm vật liệu polysulfid mau đông, ngoại trừ?",
    "options": [
      "Tăng nhiệt độ",
      "Thay đổi tỷ lệ chất nền và chất phản ứng (cho nhiều chất nền, ít chất giảm tốc)",
      "Thêm một giọt nước",
      "Trộn bằng giấy và bay khô"
    ],
    "correctAnswer": "Trộn bằng giấy và bay khô"
  },
  {
    "id": 82,
    "question": "Có bao nhiêu loại cao su lấy dấu cơ bản?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "id": 83,
    "question": "Yếu tố nào làm vật liệu mau đông?",
    "options": [
      "Tăng nhiệt độ",
      "Thêm acid oleic",
      "Trộn bằng giấy và bay khô",
      "Không có yếu tố nào"
    ],
    "correctAnswer": "Tăng nhiệt độ"
  },
  {
    "id": 84,
    "question": "(1) Hiện nay, Silicon đông kết (Adition silicones) là loại vật liệu cao su lấy dấu phổ biến nhất. (2) Lý do chính là do chi phí:",
    "options": [
      "Cả (1) và (2) đều sai",
      "Cả (1) và (2) đều đúng",
      "(1) đúng, (2) sai",
      "(1) sai, (2) đúng"
    ],
    "correctAnswer": "(1) đúng, (2) sai"
  },
  {
    "id": 85,
    "question": "Trong tube kích hoạt (activator paste) của vật liệu polysulfide chứa chất ...... giúp phản ứng trùng hợp xảy ra:",
    "options": [
      "Dibutyl-tin dilaurate",
      "Oxit chì (Lead oxide)",
      "Chloroplatinic acid",
      "Ester axit Sulphonic"
    ],
    "correctAnswer": "Oxit chì (Lead oxide)"
  },
  {
    "id": 86,
    "question": "Có mấy loại cao su lấy dấu cơ bản:",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "id": 87,
    "question": "Chất nào có độ quánh thấp nhất trong các loại cao su lấy dấu cơ bản:",
    "options": [
      "Poysulfid.",
      "Silicon trùng ngưng.",
      "Silicon PƯ cộng.",
      "Polyether."
    ],
    "correctAnswer": "Poysulfid."
  },
  {
    "id": 88,
    "question": "Addition Silicone có bao nhiêu độ nhớt?",
    "options": [
      "3",
      "4",
      "6",
      "7"
    ],
    "correctAnswer": "3"
  },
  {
    "id": 89,
    "question": "Các yếu tố làm vật liệu cao su mau đông?",
    "options": [
      "Tăng nhiệt độ",
      "Thêm một giọt nước",
      "Thay đổi tỉ lệ chất nền và chất cảm ứng",
      "Cả 3 ý trên đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Cả 3 ý trên đều đúng"
  },
  {
    "id": 90,
    "question": "Thành phần chất xúc tác trong polysulfid có màu gì?",
    "options": [
      "Màu trắng",
      "Màu xanh",
      "Màu đen",
      "Màu nâu"
    ],
    "correctAnswer": "Màu nâu"
  },
  {
    "id": 91,
    "question": "Thành phần nào sau đây của sao su lưu hóa giúp tăng cường phản ứng hóa học chuyển dạng nhão sang dạng cao su đàn hồi?",
    "options": [
      "Chất độn",
      "Chất làm dẻo",
      "Acid oleic và acid stearic",
      "Dioxide chì, lưu huỳnh"
    ],
    "correctAnswer": "Acid oleic và acid stearic"
  },
  {
    "id": 92,
    "question": "Phát biểu sai về cao su lấy dấu:",
    "options": [
      "Polysulfid có độ quánh thấp nhất trong các cao su lấy dấu",
      "Tăng nhiệt độ làm cho vật liệu lấy dấu nhanh đông hơn",
      "Silicon trùng ngưng có lực xé kém hơn hydrocolloid",
      "Polyether là vật liệu lấy dấu cứng nhất khi đông"
    ],
    "correctAnswer": "Silicon trùng ngưng có lực xé kém hơn hydrocolloid"
  },
  {
    "id": 93,
    "question": "Cao su nào có độ quánh thấp nhất?",
    "options": [
      "Polysulfide polymer",
      "Condensation silicone",
      "Polyether",
      "Addition silicone"
    ],
    "correctAnswer": "Polysulfide polymer"
  },
  {
    "id": 94,
    "question": "Addition silicone có bao nhiêu dạng?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "3"
  },
  {
    "id": 95,
    "question": "Xếp theo chiều tăng dần sức bền kéo các vật liệu sau:",
    "options": [
      "Silicon<Polyether<Polysulfid",
      "Silicon<Polysulfid<Polyether",
      "Polyether<Polysulfid<Silicon",
      "Polyether<Silicon<Polysulfid"
    ],
    "correctAnswer": "Silicon<Polyether<Polysulfid"
  },
  {
    "id": 96,
    "question": "Phát sai về tính chất của Polyether",
    "options": [
      "Thay đổi tỉ lệ vật liệu thì thay đổi thời gian đông",
      "Độ quánh cao",
      "Có thể hấp thụ nước",
      "Sức bền xé lớn hơn Polysulfid"
    ],
    "correctAnswer": "Sức bền xé lớn hơn Polysulfid"
  },
  {
    "id": 97,
    "question": "Các yếu tố làm vật liệu cao su mau đông ?",
    "options": [
      "Giảm nhiệt",
      "Thêm acid oleic",
      "Tăng độ nhớt",
      "Thêm một giọt nước"
    ],
    "correctAnswer": "Thêm một giọt nước"
  },
  {
    "id": 98,
    "question": "Loại cao su lấy dấu nào có độ quánh thấp nhất?",
    "options": [
      "Polysulfide polymer",
      "Polyether",
      "Polyvinylsiloxan",
      "Polysulfid"
    ],
    "correctAnswer": "Polysulfid"
  },
  {
    "id": 99,
    "question": "Cách xử lí nhiễm dấu khi đổ mẫu",
    "options": [
      "Xịt cồn chờ khô rồi đổ mẫu",
      "Ngâm vào cồn 90 độ",
      "Ngâm với hypocloride natri 0.5%",
      "Xịt hypocloride natri 0.5% và bịt kín"
    ],
    "correctAnswer": "Xịt hypocloride natri 0.5% và bịt kín"
  },
  {
    "id": 100,
    "question": "Đâu là một trong các loại cao su lấy dấu phổ biến:",
    "options": [
      "Polysulfid",
      "Silicon trùng hợp",
      "Silicon phản ứng thế",
      "Vật liệu lấy dấu Monoesther"
    ],
    "correctAnswer": "Polysulfid"
  },
  {
    "id": 101,
    "question": "Đâu là cao su lấy dấu cơ bản:",
    "options": [
      "Polysulfide polymer",
      "Condensation silicone",
      "Polyether",
      "Tất cả đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả đều đúng"
  },
  {
    "id": 102,
    "question": "Cao su lấy dấu là chuỗi …………… nối với nhau bằng liên kết chéo, các mối nối này tạo thành khối không gian ba chiều gọi là ………….",
    "options": [
      "đa phân tử - dạng rắn",
      "phân tử - dạng rắn",
      "đa phân tử - dạng gel",
      "phân tử - dạng gel"
    ],
    "correctAnswer": "đa phân tử - dạng gel"
  },
  {
    "id": 103,
    "question": "Đặc điểm của Polysulfid:",
    "options": [
      "Chất nền màu trắng, chất xúc tác màu nâu",
      "Chất nền màu nâu, chất xúc tác màu trắng",
      "Chất nền màu trắng, chất xúc tác màu trắng",
      "Chất nền màu nâu, chất xúc tác màu nâu"
    ],
    "correctAnswer": "Chất nền màu trắng, chất xúc tác màu nâu"
  },
  {
    "id": 104,
    "question": "Về biến dạng của cao su lấy dấu",
    "options": [
      "Sau khi gỡ dấu không phục hồi được hoàn toàn",
      "Sau khi gỡ dấu phục hồi được hoàn toàn",
      "Biến dạng nếu ngâm nước",
      "Ít biến dạng khi để trong không khí"
    ],
    "correctAnswer": "Ít biến dạng khi để trong không khí"
  },
  {
    "id": 105,
    "question": "Câu nào dưới đây đúng. Phát biểu về Alginate",
    "options": [
      "Alginate là chất lấy dấu đàn hồi – không hoàn nguyên",
      "Na3PO4 không làm đông được alginate",
      "Thời gian gel hoá của alginate nhanh khi nhiệt độ tăng",
      "Khi lấy dấu sai hướng của trục răng thì alginate sẽ không bị biến dạng cơ học"
    ],
    "correctAnswer": "Alginate là chất lấy dấu đàn hồi – không hoàn nguyên"
  },
  {
    "id": 106,
    "question": "Có mấy loại cao su lấy dấu",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "id": 107,
    "question": "Thành phần của sứ gồm",
    "options": [
      "Thạch anh",
      "Trường thạch",
      "Đất sét trắng",
      "Cả 3 đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Cả 3 đều đúng"
  },
  {
    "id": 108,
    "question": "Chọn phát biểu đúng",
    "options": [
      "Hầu hết sứ nha khoa: mềm, khó nứt vỡ và trơ về mặt hoá học.",
      "Đặc điểm của sứ nha khoa phụ thuộc vào thành phần, cấu trúc – vi cấu trúc và các rạn nứt của sứ",
      "Sứ có 4 ứng dụng chính",
      "Sai sót trong tạo hình sườn và cùi răng không gây ra thất bại của phục hình sứ."
    ],
    "correctAnswer": "Đặc điểm của sứ nha khoa phụ thuộc vào thành phần, cấu trúc – vi cấu trúc và các rạn nứt của sứ"
  },
  {
    "id": 109,
    "question": "Công dụng của Zinc oxide trong Alginate là:",
    "options": [
      "Chất gia tốc",
      "Chất giảm tốc",
      "Chất độn",
      "Tác nhân phản ứng"
    ],
    "correctAnswer": "Chất độn"
  },
  {
    "id": 110,
    "question": "Đặc trưng lưu động học của Polysulfid:",
    "options": [
      "Tính chảy, tính nhớt",
      "Tính nhớt, tính bền",
      "Tính chảy, tính dẻo",
      "Tính nhớt, tính dẻo"
    ],
    "correctAnswer": "Tính chảy, tính nhớt"
  },
  {
    "id": 111,
    "question": "Silicon phản ứng cộng có mấy dạng:",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "id": 112,
    "question": "Phần trăm thạch anh trong sứ nha khoa:",
    "options": [
      "15%",
      "25%",
      "35%",
      "45%"
    ],
    "correctAnswer": "25%"
  },
  {
    "id": 113,
    "question": "Sứ nha khoa có mấy ứng dụng chính:",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "3"
  },
  {
    "id": 114,
    "question": "nhân tố chính ảnh hưởng đến sự lưu trữ của alginate",
    "options": [
      "Nhiệt độ bảo quản",
      "Tác động xấu của ẩm độ",
      "Không gian bảo quản",
      "Nhiệt độ bảo quản và Tác động xấu của ẩm độ"
    ],
    "correctAnswer": "Nhiệt độ bảo quản và Tác động xấu của ẩm độ"
  },
  {
    "id": 115,
    "question": "Thành phần của alginate có chức năng là chất giảm tốc",
    "options": [
      "Sodium phosphate",
      "Diatomaceous earth",
      "Calcium",
      "Zinc oxide"
    ],
    "correctAnswer": "Sodium phosphate"
  },
  {
    "id": 116,
    "question": "Yếu tố làm cho vật liệu cao su lấy dấu Polysulfid mau đông",
    "options": [
      "Tăng nhiệt độ",
      "Thêm một giọt nước",
      "Thay đổi tỉ lệ chất nền và chất phản ứng ( cho nhiều chất nền ít chất giảm tốc)",
      "Tất cả ý trên"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả ý trên"
  },
  {
    "id": 117,
    "question": "Tính chất của silicon trùng ngưng về tính đàn hồi",
    "options": [
      "Tốt hơn polysulfid",
      "kém hơn polysulfid",
      "Có độ biến dạng vĩnh viễn",
      "Độ quánh cao"
    ],
    "correctAnswer": "Tốt hơn polysulfid"
  },
  {
    "id": 118,
    "question": "Dựa trên nhiệt độ nung Sứ Nha Khoa được chia làm mấy loại",
    "options": [
      "2 loại",
      "3 loại",
      "4 loại",
      "5 loại"
    ],
    "correctAnswer": "4 loại"
  },
  {
    "id": 119,
    "question": "Độ dài của dấu Alginate ít nhất là bao nhiêu để lưu vật liệu và tránh sức mẻ dấu:",
    "options": [
      "2mm",
      "3mm",
      "4mm",
      "5mm"
    ],
    "correctAnswer": "3mm"
  },
  {
    "id": 120,
    "question": "Đâu là yếu tố làm vật liệu Polysulfit chậm đông:",
    "options": [
      "Tăng nhiệt độ",
      "Thêm một giọt nước",
      "Trộn bằng giấy và bay khô",
      "Cả 3 ý trên"
    ],
    "correctAnswer": "Trộn bằng giấy và bay khô"
  },
  {
    "id": 121,
    "question": "Loại cao su nào có độ quánh thấp nhất trong các loại cao su lấy dấu:",
    "options": [
      "Polysulfit",
      "Silicon trùng ngưng",
      "Silicon phản ứng cộng",
      "Polyether"
    ],
    "correctAnswer": "Polysulfit"
  },
  {
    "id": 122,
    "question": "Dựa vào các tiêu chí nào sau đây để phân loại sứ nha khoa:",
    "options": [
      "Nhiệt độ nung",
      "Bản chất hóa học và mức độ pha tinh thể",
      "Kỹ thuật chế tác hay ứng dụng",
      "Cả 3 ý trên"
    ],
    "correctAnswer": "Cả 3 ý trên"
  },
  {
    "id": 123,
    "question": "Hãy chỉ ra bước sai trong quá trình chế tạo sứ nha khoa:",
    "options": [
      "Trường thạch được khai thác từ mỏ, nghiền nhỏ",
      "Loại bỏ sắt và kẽm ( thường có trong trường thạch không tinh khiết )",
      "Nghiền nhỏ thành bột mịn, loại bỏ những hạt quá lớn hoặc quá nhỏ",
      "Rung trên một mặt nghiêng có rãnh từ tính để loại  bỏ một lần nữa sắt còn lại"
    ],
    "correctAnswer": "Loại bỏ sắt và kẽm ( thường có trong trường thạch không tinh khiết )"
  },
  {
    "id": 124,
    "question": "Cấu trúc sau cùng của Alginate là gì:",
    "options": [
      "Mạng lưới 2 chiều của các phân tử Calcium alginate nối với nhau.",
      "Mạng lưới 3 chiều của các phân tử Calcium alginate nối với nhau.",
      "Mạng lưới 2 chiều của các phân tử Potassium alginate nối với nhau.",
      "Mạng lưới 3 chiều của các phân tử Potassium alginate nối với nhau."
    ],
    "correctAnswer": "Mạng lưới 3 chiều của các phân tử Calcium alginate nối với nhau."
  },
  {
    "id": 125,
    "question": "Cách lưu trữ Alginate đúng nhất",
    "options": [
      "Bảo quản trong vòng một tháng ở 65°C",
      "Nhiệt độ 54°C làm Alginate có chất lượng cao",
      "Không nên lưu trữ quá 1 năm và đặt chúng trong môi trường khô ráo.",
      "Cả 3 đều đúng."
    ],
    "correctAnswer": "Không nên lưu trữ quá 1 năm và đặt chúng trong môi trường khô ráo."
  },
  {
    "id": 126,
    "question": "Có mấy loại cao su lấy dấu cơ bản:",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "id": 127,
    "question": "Các yếu tố làm Polysulfid mau đông:",
    "options": [
      "Thay đổi tỉ lệ chất nền và chất phản ứng",
      "Giảm nhiệt độ để tăng thời gian làm việc",
      "Trộn bằng giấy và bay khô",
      "Thêm acid oleic"
    ],
    "correctAnswer": "Thay đổi tỉ lệ chất nền và chất phản ứng"
  },
  {
    "id": 128,
    "question": "Phương pháp chế tác răng giả:",
    "options": [
      "Đúc trượt",
      "Ép nhiệt",
      "Thiêu kết",
      "Chế tạo sẵn"
    ],
    "correctAnswer": "Chế tạo sẵn"
  },
  {
    "id": 129,
    "question": "Các đặc trưng của hầu hết sứ nha khoa:",
    "options": [
      "Mềm, dễ nứt vỡ và trơ về mặt hóa học",
      "Cứng, dễ nứt vỡ và trơ về mặt hóa học",
      "Cứng, khó nứt vỡ và trơ về mặt hóa học",
      "Bền, khó nứt vỡ và trơ về mặt hóa học"
    ],
    "correctAnswer": "Cứng, dễ nứt vỡ và trơ về mặt hóa học"
  },
  {
    "id": 130,
    "question": "Alginate hòa tan trộn với nước trở thành hình dạng gì?",
    "options": [
      "Rắn không hòa tan trong nước",
      "Lỏng",
      "Sol không hoà tan trong nước",
      "Ban đầu rắn sau đó tan dần"
    ],
    "correctAnswer": "Sol không hoà tan trong nước"
  },
  {
    "id": 131,
    "question": "Phản ứng đông alginate là gì?",
    "options": [
      "Là phản ứng giữa alginate hoà tan với sulfat canxi để hình thành nên một gel calcium alginate không hoà tan.",
      "Là phản ứng giữa alginate không hoà tan với sulfat canxi để hình thành một gel calcium alginate không hoà tan.",
      "Là phản ứng giữa alginate không hoà tan với sulfat canxi để tạo thành một gel calcium alginate hoà tan.",
      "Là phản ứng giữa alginate hoà tan với sulfat canxi để tạo thành một gel calcium alginate hoà tan."
    ],
    "correctAnswer": "Là phản ứng giữa alginate hoà tan với sulfat canxi để hình thành nên một gel calcium alginate không hoà tan."
  },
  {
    "id": 132,
    "question": "Thành phần của silicon phản ứng cộng có mấy dạng?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "3"
  },
  {
    "id": 133,
    "question": "Loại cao su lấy dấu nào cứng nhất khi đông?",
    "options": [
      "Vật liệu lấy dấu Polyether",
      "Silicon phản ứng cộng",
      "Silicon trùng ngưng",
      "Polysulfid"
    ],
    "correctAnswer": "Vật liệu lấy dấu Polyether"
  },
  {
    "id": 134,
    "question": "Sứ kim loại chứa hợp chất của kim loại nào sau đây?",
    "options": [
      "Nhôm",
      "Bạc",
      "Cả A và B đều đúng",
      "Cả A và B đều sai"
    ],
    "correctAnswer": "Cả A và B đều sai"
  },
  {
    "id": 135,
    "question": "Kỹ thuật nào sau đây là kỹ thuật chế tác sứ nha khoa truyền thống và hiện tại vẫn thông dụng?",
    "options": [
      "Dùng máy",
      "Nung",
      "Ép nhiệt",
      "Đúc trượt"
    ],
    "correctAnswer": "Nung"
  },
  {
    "id": 136,
    "question": "Chất giảm tốc trong công thức của alginate:",
    "options": [
      "Calcium",
      "Zinc oxide",
      "Đất thảo lam",
      "Sodium phosphate"
    ],
    "correctAnswer": "Sodium phosphate"
  },
  {
    "id": 137,
    "question": "Chất khử thích hợp dưới dạng phun để khử dấu alginate là:",
    "options": [
      "Natri cloride 0,9%",
      "Hypocloride natri 0,9%",
      "Hypocloride natri 0,5%",
      "Natri cloride 0,5%"
    ],
    "correctAnswer": "Hypocloride natri 0,5%"
  },
  {
    "id": 138,
    "question": "Loại cao su lấy dấu cứng nhất khi đông",
    "options": [
      "Polyether",
      "Polysulfid",
      "Silicon trùng ngưng",
      "Silicon phản ứng cộng"
    ],
    "correctAnswer": "Polyether"
  },
  {
    "id": 139,
    "question": "Chất nền của silicon trùng ngưng",
    "options": [
      "Polyether",
      "Polysulfid",
      "Isopren",
      "Orthoalkylsilicate"
    ],
    "correctAnswer": "Orthoalkylsilicate"
  },
  {
    "id": 140,
    "question": "Đặc điểm của sứ nha khoa pha tinh thể nhiều",
    "options": [
      "Độ cứng giảm, độ trong giảm",
      "Độ cứng giảm, độ trong tăng",
      "Độ cứng tăng, độ trong tăng",
      "Độ cứng tăng, độ trong giảm"
    ],
    "correctAnswer": "Độ cứng tăng, độ trong giảm"
  },
  {
    "id": 141,
    "question": "Phân loại sứ nha khoa theo ứng dụng gồm",
    "options": [
      "Làm mão và cầu sứ kim loại",
      "Làm mão, cấu inlay, mặt dán toàn sứ",
      "Làm phục hình tháo lấp",
      "Tất cả đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả đều đúng"
  },
  {
    "id": 142,
    "question": "thời gian gel hóa của alginate tốt nhất ở nhiệt độ phòng( 20 độ) là bao lâu?",
    "options": [
      "3-4 phút",
      "5-6 phút",
      "1-2 phút",
      "30s-1 phút"
    ],
    "correctAnswer": "3-4 phút"
  },
  {
    "id": 143,
    "question": "Chất giảm tốc được sử dụng để kiểm soát thời gian gel hóa trong hóa học của alginate là gì?",
    "options": [
      "NaNO3",
      "Na3PO4",
      "CaCO3",
      "K3PO4"
    ],
    "correctAnswer": "Na3PO4"
  },
   {
    "id": 144,
    "question": "Yếu tố làm vật liệu mau đông trong lấy dấu bằng Polysulfifid. Ngoại trừ?",
    "options": [
      "Tăng nhiệt độ",
      "thay đổi tỷ lệ chất nền và chất phản ứng ( cho nhiều chất nền, ít chất giảm tốc)",
      "Thêm acid oleic",
      "Tất cả điều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Thêm acid oleic"
  },
  {
    "id": 145,
    "question": "Đâu là sắp xếp đúng theo thứ tự tăng dần độ bền xé của các loại cao su lấy dấu?",
    "options": [
      "polysulfifid , polyether , silicon",
      "silicon, polysulfifid , polyether",
      "polyether , silicon, polysulfifid",
      "silicon , polyether , polysulfifid"
    ],
    "correctAnswer": "silicon , polyether , polysulfifid"
  },
  {
    "id": 146,
    "question": "Đâu là phát biểu đúng về sứ nha khoa?",
    "options": [
      "Sứ nha khoa gồm pha tinh thể và pha thủy tinh",
      "Thành phần chiếm đa số trong sứ nha khoa là thạch anh",
      "Sứ nha khoa về bản chất là vật liệu vô cơ có hoặc không có kim loại, trải qua nung ở nhiệt độ cao để đạt được đặc tính mong muốn",
      "Tất cả điều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Sứ nha khoa gồm pha tinh thể và pha thủy tinh"
  },
  {
    "id": 147,
    "question": "Nếu trong sứ khoa nha có nhiều pha tinh thể , ít pha thủy tinh thì ?",
    "options": [
      "Độ cứng tăng , độ trong tăng",
      "Độ trong tăng , độ cứng giảm ",
      "Độ cứng giảm , độ trong giảm",
      "Độ cứng tăng, độ trong giảm"
    ],
    "correctAnswer": "Độ cứng tăng, độ trong giảm"
  },
  {
    "id": 148,
    "question": "Thời gian gel hóa của loại gel bình thường là:",
    "options": [
      "3-4 phút",
      "2,5-4 phút",
      "1-2 phút",
      "5-7 phút"
    ],
    "correctAnswer": "2,5-4 phút"
  },
  {
    "id": 149,
    "question": "Trong công thức của Alginate , potassium alginate chiếm bao nhiêu % trọng lượng:",
    "options": [
      "20%",
      "16%",
      "15%",
      "4%"
    ],
    "correctAnswer": "15%"
  },
  {
    "id": 150,
    "question": "Addition Silicone có bao nhiêu độ nhớt?",
    "options": [
      "3",
      "4",
      "6",
      "7"
    ],
    "correctAnswer": "3"
  },
  {
    "id": 151,
    "question": "Ở Việt Nam có 2 loại cao su lấy dấu phổ biến là A-Silicone và C-Silicone, độ biến dạng sau 24h của 2 loại cao su lần lượt là:",
    "options": [
      "0.05% - 0.1%; 0.01% - 0.2%",
      "0.01% - 0.1%; 0.1% - 0.2%",
      "0.3% - 0.4%; 0.5% - 0.6%",
      "0.1% - 0.2%; 0.01% - 0.1%"
    ],
    "correctAnswer": "0.01% - 0.1%; 0.1% - 0.2%"
  },
  {
    "id": 152,
    "question": "Sứ nung nhiệt độ cao khoảng độ C nào?",
    "options": [
      "1315-13700C",
      "1090-12600C",
      "870-10650C",
      "8700C"
    ],
    "correctAnswer": "1315-13700C"
  },
  {
    "id": 153,
    "question": "Trường thạch trong sứ nha khoa chiếm bao nhiêu phần trăm?",
    "options": [
      "25 – 30%",
      "20 – 25%",
      "65%",
      "0%"
    ],
    "correctAnswer": "65%"
  },
  {
    "id": 154,
    "question": "Alginate còn có tên gọi khác là ?",
    "options": [
      "Chất hydrocolloid không hoàn nguyên",
      "Polyalkenoic acide",
      "Resin 4 META monomer",
      "Itaconic acide"
    ],
    "correctAnswer": "Chất hydrocolloid không hoàn nguyên"
  },
  {
    "id": 155,
    "question": "Nhân tố quyết định sự thành công của Alginate là do ?",
    "options": [
      "Thao tác dễ dàng",
      "Thoải mái cho bệnh nhân",
      "Tương đối rẻ tiền vì không cần thiết bị tinh vi",
      "Cả ba ý A,B,C đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Cả ba ý A,B,C đều đúng"
  },
  {
    "id": 156,
    "question": "Hãy cho biết trong những thành phần sau đây của Alginate, chất nào là chất giảm tốc của thạch cao ?",
    "options": [
      "Potassium titanium flouride",
      "Zinc",
      "Calcium",
      "Sodium phosphate"
    ],
    "correctAnswer": "Sodium phosphate"
  },
  {
    "id": 157,
    "question": "Phát biểu nào sau đây là đúng khi nói về nhân tố ảnh hưởng đến sự lưu trữ alginate?",
    "options": [
      "Nhiệt độ bảo quản là nhân tố chính ảnh hướng đến sự lưu trữ alginate",
      "Tác động xấu của ẩm độ là nhân tố chính ảnh hưởng đến sự lưu trữ alginate",
      "Cả A và B đều đúng",
      "Cả A và B đều sai"
    ],
    "correctAnswer": "Cả A và B đều đúng"
  },
  {
    "id": 158,
    "question": "Trong lâm sàng, không sử dụng loại cao su lấy dầu nào sau đây vì nguyên nhân gây mùi khó chịu ?",
    "options": [
      "Polysulfide polymer",
      "Condensation silicone (silicon trù ng ngưng)",
      "Polyether",
      "Addition silicone (silicon phản ứng cộng=polyvinylsiloxan)"
    ],
    "correctAnswer": "Polysulfide polymer"
  },
  {
    "id": 159,
    "question": "Cao su lấy dấu loại nào cứng nhất khi đông so với các loại khác ?",
    "options": [
      "Polyether",
      "Addition silicone",
      "Polysulfide polymer",
      "Condensation silicone"
    ],
    "correctAnswer": "Polyether"
  },
  {
    "id": 160,
    "question": "Những nhân tố quyết định cho sự thành công của Alginate là:",
    "options": [
      "Thao tác dễ dàng",
      "Thoải mái cho bệnh nhân",
      "Tương đối rẻ tiền và không cần thiết bị tinh vi",
      "Cả A,B,C đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Cả A,B,C đều đúng"
  },
  {
    "id": 161,
    "question": "Thời gian gel hóa của loại gel hóa nhanh là:",
    "options": [
      "3-4 phút",
      "2,5-4 phút",
      "1-2 phút",
      "2-3 phút"
    ],
    "correctAnswer": "1-2 phút"
  },
  {
    "id": 162,
    "question": "Trong các cao su lấy dấu, cao su có độ quánh thấp nhất là:",
    "options": [
      "Condensation silicone",
      "Polysulfid",
      "Polyether",
      "Addition silicone"
    ],
    "correctAnswer": "Polysulfid"
  },
  {
    "id": 163,
    "question": "Thành phần nào chiếm tỉ lệ cao nhất trong sứ nha khoa:",
    "options": [
      "Trường thạch",
      "Sét trắng",
      "Thạch anh",
      "Kaolin"
    ],
    "correctAnswer": "Trường thạch"
  },
  {
    "id": 164,
    "question": "Trường thạch trong sứ nha khoa chiếm bao nhiêu phần trăm?",
    "options": [
      "50%",
      "25%",
      "65%",
      "25-30%"
    ],
    "correctAnswer": "65%"
  },
  {
    "id": 165,
    "question": "Chất nào sau đây đóng vai trò chất giảm tốc của algianate",
    "options": [
      "Zinc oxide",
      "Calcium Sulfate",
      "Potassium algiante",
      "Sodium phosphate"
    ],
    "correctAnswer": "Sodium phosphate"
  },
  {
    "id": 166,
    "question": "Cách tăng thời gian gel hóa",
    "options": [
      "Tăng nhiệt độ, thêm Sodium phosphate",
      "Tăng nhiệt độ, giảm Sodium phosphate",
      "Dùng nước lạnh, giảm Sodium phosphate",
      "Dùng nước lạnh, thêm Sodium phosphate"
    ],
    "correctAnswer": "Dùng nước lạnh, thêm Sodium phosphate"
  },
  {
    "id": 167,
    "question": "Yếu tố làm vật liệu Polysulfid mau đông:",
    "options": [
      "Thêm acid oleic",
      "Tăng nhiệt độ",
      "Trộn bằng giấy và bay khô",
      "Giảm nhiệt độ"
    ],
    "correctAnswer": "Tăng nhiệt độ"
  },
  {
    "id": 168,
    "question": "Nếu pha tinh thể ít thì sứ nha khoa sẽ:",
    "options": [
      "Sứ càng trong",
      "Sứ càng đục",
      "Khó nứt vỡ",
      "Không sử dụng được"
    ],
    "correctAnswer": "Sứ càng trong"
  },
  {
    "id": 169,
    "question": "Thành phần chủ yếu của sứ nha khoa:",
    "options": [
      "Trường thạch, sét trắng",
      "Trường thạch, thạch anh",
      "Thạch anh, sét trắng",
      "Trường thạch"
    ],
    "correctAnswer": "Trường thạch, thạch anh"
  },
  {
    "id": 170,
    "question": "Công thức phân tử của acid alginic:",
    "options": [
      "(C6H11NO6)n",
      "(C9H14O7)n",
      "(C6H6O6)n",
      "(C6H7O4COONa)n"
    ],
    "correctAnswer": "(C6H6O6)n"
  },
  {
    "id": 171,
    "question": "Thời gian gel hóa tốt nhất là bao lâu (nhiệt độ 20o C) ?",
    "options": [
      "2-3 phút",
      "3-4 phút",
      "4-5 phút",
      "5-6 phút"
    ],
    "correctAnswer": "3-4 phút"
  },
  {
    "id": 172,
    "question": "Có mấy loại cao su lấy dấu cơ bản:",
    "options": [
      "2",
      "3",
      "4",
      "5"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "id": 173,
    "question": "Để Polysulfid mau đông ta cần ?",
    "options": [
      "Gỉảm nhiệt độ",
      "Thêm một giọt nước",
      "Trộn bằng giấy và bay khô",
      "Thêm acid oleic"
    ],
    "correctAnswer": "Thêm một giọt nước"
  },
  {
    "id": 174,
    "question": "Sứ trường thạch chiếm bao nhiêu phần trăm trong nha khoa ?",
    "options": [
      "0%",
      "25%",
      "50%",
      "65%"
    ],
    "correctAnswer": "65%"
  },
  {
    "id": 175,
    "question": "Phân loại theo ứng dụng sứ nha khoa có mấy ứng dụng chính ?",
    "options": [
      "3",
      "5",
      "6",
      "7"
    ],
    "correctAnswer": "3"
  },
  {
    "id": 176,
    "question": "Phát biểu đúng về Alginate",
    "options": [
      "Sodium phosphate đóng vai trò chất giảm tốc của alginate",
      "Zinc oxide làm tăng tính bền vững và độ cứng chắc của gel alginate",
      "Calcium Sulfate tạo ra về mặt nhẵn láng",
      "Đất trùng tạp ra thời gian đông đặc thích hợp"
    ],
    "correctAnswer": "Sodium phosphate đóng vai trò chất giảm tốc của alginate"
  },
  {
    "id": 177,
    "question": "Tác dụng của vật liệu lấy dấu Alginate trong nha khoa",
    "options": [
      "Lấy dấu chi tiết & phản ứng nhanh",
      "Đủ đàn hồi",
      "Không độc và không gây dị ứng",
      "Tất cả đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả đều đúng"
  },
  {
    "id": 178,
    "question": "Yếu tố nào làm vật liệu cao su lấy dấu mau đông",
    "options": [
      "Tăng nhiệt độ",
      "Thêm một giọt nước",
      "Thay đổi tỉ lệ chất nền và chất phản ứng",
      "Tất cả đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả đều đúng"
  },
  {
    "id": 179,
    "question": "Sứ nha khoa có bao nhiêu ứng dụng chính",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "3"
  },
  {
    "id": 180,
    "question": "Phát biểu đúng khi nói về đặc điểm của sứ nha khoa",
    "options": [
      "Phụ thuộc vào thành phần, cấu trúc-vi cấu trúc và các rạn nứt của sứ",
      "Pha thuỷ tinh đòn quyết định đặc điểm quang học của sứ",
      "Pha tinh thể là nơi xuất hiện các vi nứt",
      "Tất cả đều sai"
    ],
    "correctAnswer": "Phụ thuộc vào thành phần, cấu trúc-vi cấu trúc và các rạn nứt của sứ"
  },
  {
    "id": 181,
    "question": "Phần trăm trọng lượng và chức năng của calcium?",
    "options": [
      "16%, tác nhân phản ứng",
      "16%, chất độn",
      "4%, tác nhân phản ứng",
      "4%, chất độn"
    ],
    "correctAnswer": "16%, tác nhân phản ứng"
  },
  {
    "id": 182,
    "question": "Có bao nhiêu nhân tố cơ bản quyết định cho sự thành công của Alginate?",
    "options": [
      "2",
      "3",
      "4",
      "5"
    ],
    "correctAnswer": "3"
  },
  {
    "id": 183,
    "question": "Có bao nhiêu loại cao su lấy dấu cơ bản?",
    "options": [
      "2",
      "3",
      "4",
      "5"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "id": 184,
    "question": "Thành phần chiếm tỉ lệ cao nhất trong sứ dân dụng:",
    "options": [
      "Trường thạch",
      "Thạch anh",
      "Kaolin",
      "Porcelain"
    ],
    "correctAnswer": "Kaolin"
  },
  {
    "id": 185,
    "question": "Ưu điểm của Alginate, ngoại trừ:",
    "options": [
      "Dễ sử dụng",
      "Giá thành rẻ",
      "Bảo quản được lâu ngoài không khí",
      "Thoải mái cho bệnh nhân"
    ],
    "correctAnswer": "Bảo quản được lâu ngoài không khí"
  },
  {
    "id": 186,
    "question": "Chất nào sau đây là tác nhân phản ứng có trong thành phần Alginate?",
    "options": [
      "Zinc oxide",
      "Trisodium phosphate",
      "Calcium sulfate",
      "Potassium alginate"
    ],
    "correctAnswer": "Calcium sulfate"
  },
  {
    "id": 187,
    "question": "Chọn câu sai khi nói về các loại cao su lấy dấu:",
    "options": [
      "Polysulfid có độ quánh cao nhất trong các cao su lấy dấu",
      "Silicon trùng ngừng khi bị biến dạng có thể hồi phục",
      "Thời gian đông của Polyether ít nhạy cảm với nhiệt độ",
      "Tốc độ phản ứng của silicon phản ứng cộng nhạy cảm với nhiệt độ hơn so với polysulfid"
    ],
    "correctAnswer": "Polysulfid có độ quánh cao nhất trong các cao su lấy dấu"
  },
  {
    "id": 188,
    "question": "Sức bền xé tang dần của cao su lấy dấu:",
    "options": [
      "Silicon < Polysulfid < Polyether",
      "Silicon < Polyether < Polysulfid",
      "Polysulfid < Polyether < Silicon",
      "Polyether < Silicon < Polysulfid"
    ],
    "correctAnswer": "Silicon < Polyether < Polysulfid"
  },
  {
    "id": 189,
    "question": "Đặc điểm sứ nha khoa, ngoại trừ:",
    "options": [
      "Cứng chắc",
      "Khó vỡ",
      "Thẩm mỹ",
      "Trơ về mặt hóa học"
    ],
    "correctAnswer": "Khó vỡ"
  },
  {
    "id": 190,
    "question": "Sứ nha khoa có bao nhiêu ứng dụng chính:",
    "options": [
      "2",
      "3",
      "4",
      "5"
    ],
    "correctAnswer": "3"
  },
  {
    "id": 191,
    "question": "Alginate gel hoá nhanh trong bao lâu",
    "options": [
      "1-2 phút",
      "2-3 phút",
      "2,5-4 phút",
      "4-5 phút"
    ],
    "correctAnswer": "1-2 phút"
  },
  {
    "id": 192,
    "question": "Thời gian gel hoá được kiểm soát tốt nhất bởi",
    "options": [
      "Tỉ lệ bột nước",
      "Nhiệt độ của nước",
      "Chất giảm tốc",
      "Nhiệt độ của bay và chén trộn"
    ],
    "correctAnswer": "Chất giảm tốc"
  },
  {
    "id": 193,
    "question": "Vật liệu nào có độ bền xé cao nhất",
    "options": [
      "Silicon trùng ngưng",
      "Silicon trùng hợp",
      "Polyether",
      "Polysulfid"
    ],
    "correctAnswer": "Polysulfid"
  },
  {
    "id": 194,
    "question": "Khay lấy dấu nên to hơn khung răng bao nhiêu :",
    "options": [
      "3mm",
      "1cm",
      "5mm",
      "6mm"
    ],
    "correctAnswer": "5mm"
  },
  {
    "id": 195,
    "question": "Có bao nhiêu loại cao su lấy dấu cơ bản:",
    "options": [
      "1 loại",
      "2 loại",
      "3 loại",
      "4 loại"
    ],
    "correctAnswer": "4 loại"
  },
  {
    "id": 196,
    "question": "Phản ứng trùng ngưng vẫn còn xảy ra sau khi gỡ dấu ra khỏi miệng nên cần đổ mẫu ngay\" là đúng hay sai:",
    "options": [
      "Đúng",
      "Sai"
    ],
    "correctAnswer": "Đúng"
  },
  {
    "id": 197,
    "question": "Đặc điểm của sứ nha khoa không phụ thuộc vào yếu tố nào sau đây:",
    "options": [
      "Thành phần",
      "Cấu trúc- vi cấu trúc",
      "Các rạn nứt của sứ",
      "Chất màu cần thiết"
    ],
    "correctAnswer": "Chất màu cần thiết"
  },
  {
    "id": 198,
    "question": "Thất bại của phục hình sứ là:",
    "options": [
      "Không rạn nứt bề mặt",
      "Chịu lực nhai lớn gây lan rộng vết nứt",
      "Tăng độ bền theo thời gian",
      "Hoàn thiện trong tạo hình sườn và cùi răng"
    ],
    "correctAnswer": "Chịu lực nhai lớn gây lan rộng vết nứt"
  },
  {
    "id": 199,
    "question": "Tác nhân phản ứng trong thành phần của Alginate là :",
    "options": [
      "Zinc oxide",
      "Sodium phosphat",
      "Calcium",
      "Titanium"
    ],
    "correctAnswer": "Calcium"
  },
  {
    "id": 200,
    "question": "Có những loại biến dạng nào của vật liệu Alginate sau khi đông ?",
    "options": [
      "Cơ học,nhiệt học",
      "Nhiệt học,hóa học",
      "Thủy động học,cơ học",
      "Cơ học,hóa học"
    ],
    "correctAnswer": "Thủy động học,cơ học"
  },
  {
    "id": 201,
    "question": "Chọn phát biểu đúng :",
    "options": [
      "Có 3 loại cao su lấy dấu phổ biến",
      "Một đặc trưng của Silicon trùng ngưng là đặc trưng lưu động học",
      "Polyether có độ quánh thấp nhất trong trong các cao su lấy dấu",
      "Khi so tính đông cứng với các loại khác thì Polyether là cứng nhất"
    ],
    "correctAnswer": "Khi so tính đông cứng với các loại khác thì Polyether là cứng nhất"
  },
  {
    "id": 202,
    "question": "Độ nhớt của cao su lấy dấu có bao nhiêu loại ?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "3"
  },
  {
    "id": 203,
    "question": "Sứ nha khoa gồm có bao nhiêu pha cấu thành ?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "5"
    ],
    "correctAnswer": "2"
  },
  {
    "id": 204,
    "question": "Vật liệu sứ càng có độ bền cao khi tỷ lệ nào cấu thành ?",
    "options": [
      "Tỷ lệ thể tích pha tinh thể càng nhỏ",
      "Tỷ lệ thể tích pha tinh thể càng lớn",
      "Tỷ lệ thể tích pha thủy tinh càng lớn",
      "Tỷ lệ thể tích pha thủy tinh càng nhỏ"
    ],
    "correctAnswer": "Tỷ lệ thể tích pha tinh thể càng lớn"
  },
  {
    "id": 205,
    "question": "Chất nền silicon trùng ngưng chứa ?",
    "options": [
      "Polysulfid polymer",
      "Acid chloroplatinic",
      "Orthoalkylsilicate",
      "Acid sulfonic"
    ],
    "correctAnswer": "Orthoalkylsilicate"
  },
  {
    "id": 206,
    "question": "Đâu là tính chất của Polyether ?",
    "options": [
      "Độ quánh cao, có thế hấp thụ nước",
      "Đàn hồi giống polysulfid",
      "Ít có biến dạng vĩnh viễn, hồi phục nhanh",
      "Có mùi khó chịu do S"
    ],
    "correctAnswer": "Độ quánh cao, có thế hấp thụ nước"
  },
  {
    "id": 207,
    "question": "Sứ nha khoa gồm ?",
    "options": [
      "Pha tinh thể và cao su",
      "Cao su và thủy tinh",
      "Tinh thể và thủy tinh",
      "Gốm và thủy tinh"
    ],
    "correctAnswer": "Tinh thể và thủy tinh"
  },
  {
    "id": 208,
    "question": "Dựa và nhiệt độ nung ta chia sứ nha khoa làm mấy loại ?",
    "options": [
      "2",
      "4",
      "5",
      "7"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "id": 209,
    "question": "Nếu pha tinh thể nhiều trong thành phần của sứ thì",
    "options": [
      "Sứ càng trong",
      "Sứ càng đục",
      "Không có ảnh hưởng",
      "Càng dễ nứt vỡ"
    ],
    "correctAnswer": "Sứ càng đục"
  },
  {
    "id": 210,
    "question": "Sứ Nha Khoa là sản phẩm dùng trong",
    "options": [
      "Nha khoa phục hồi",
      "Nha khoa thẩm mỹ",
      "Vật liệu trám bít",
      "Vật liệu cấy ghép"
    ],
    "correctAnswer": "Nha khoa phục hồi"
  },
  {
    "id": 211,
    "question": "Định nghĩa thành phần sứ nha khoa:",
    "options": [
      "Có bản chất là vật liệu vô cơ không kim loại",
      "có thành phần chủ yếu là đất sét trắng và ceramic",
      "Có tính chất dẻo dai, chịu mài mòn cao và độ bền uốn kém",
      "Nung ở nhiệt độ cao thì càng bền chắc"
    ],
    "correctAnswer": "Có bản chất là vật liệu vô cơ không kim loại"
  },
  {
    "id": 212,
    "question": "Có bao nhiêu ứng dụng chính để phân loại sứ nha khoa",
    "options": [
      "2",
      "3",
      "4",
      "5"
    ],
    "correctAnswer": "3"
  },
  {
    "id": 213,
    "question": "Sản phẩm toàn sứ gồm",
    "options": [
      "In - Ceram Zirconia, Cercon, Trubyte",
      "In - Ceram Zirconia, Cercon, Ceramco",
      "Cercon, Procera Allceram, Ceramco",
      "Cercon, Procera Allceram, In - Ceram Alumina"
    ],
    "correctAnswer": "Cercon, Procera Allceram, In - Ceram Alumina"
  },
  {
    "id": 214,
    "question": "Loại biến dạng của vật liệu lấy dấu sau khi đông:",
    "options": [
      "Biến dạng cơ học",
      "Biến dạng thủy động học",
      "Biến dạng sinh học",
      "A và B đúng"
    ],
    "correctAnswer": "A và B đúng"
  },
  {
    "id": 215,
    "question": "Alginate có tính chất, đặc điểm nào ?",
    "options": [
      "Biến dạng cơ học, thủy động học",
      "Tính chảy, tính nhớt",
      "Bề mặt thạch cao khi đổ mẫu sẽ bị hư hỏng khi tiếp xúc với vật liệu vì không thêm K2SO4 vào thành phần.",
      "Cả ý a và c"
    ],
    "correctAnswer": "Cả ý a và c"
  },
  {
    "id": 216,
    "question": "Yếu tố làm vật liệu mai đông",
    "options": [
      "Tăng nhiệt độ",
      "Trộn bằng giấy hoặc bay khô",
      "Thêm acid oleic",
      "Giarm nhiệt độ"
    ],
    "correctAnswer": "Tăng nhiệt độ"
  },
  {
    "id": 217,
    "question": "Vật liệu có sức bền xé thấp nhất :",
    "options": [
      "Silicon",
      "Polyether",
      "Polysulfid",
      "Polysulfide polymer"
    ],
    "correctAnswer": "Silicon"
  },
  {
    "id": 218,
    "question": "Sứ nha khoa là loại dùng trong nha khoa",
    "options": [
      "Thẩm mỹ",
      "Phục hồi",
      "Điều trị",
      "Phòng ngừa"
    ],
    "correctAnswer": "Phục hồi"
  },
  {
    "id": 219,
    "question": "Nếu pha tinh thể quá ít thì",
    "options": [
      "Độ cứng giảm, độ trong tăng",
      "Độ cứng và trong đều tăng",
      "Độ cứng và tăng đều giảm",
      "Độ cứng tăng, độ trong giảm"
    ],
    "correctAnswer": "Độ cứng giảm, độ trong tăng"
  },
  {
    "id": 220,
    "question": "Thành phần chiếm trọng lượng lớn nhất trong Alginate là",
    "options": [
      "Calcium sulfate",
      "Potassium alginate",
      "Potassium titanium fluoride",
      "Diatomaceous earth"
    ],
    "correctAnswer": "Diatomaceous earth"
  },
  {
    "id": 221,
    "question": "Đâu không phải là tính chất của Alginate sau khi đông?",
    "options": [
      "Biến dạng cơ học sẽ làm cho dấu phình ra khi tiếp xúc với nước bọt, máu, nước rửa,...",
      "Biến dạng thủy động học sẽ làm cho dấu phình ra khi tiếp xúc với nước bọt, máu, nước rửa,...",
      "Biến dạng cơ học sẽ xảy ra nếu lấy dấu vụng về, chậm chạp.",
      "Tất cả đều sai"
    ],
    "correctAnswer": "Biến dạng cơ học sẽ làm cho dấu phình ra khi tiếp xúc với nước bọt, máu, nước rửa,..."
  },
  {
    "id": 222,
    "question": "Chọn đáp án đúng khi so sánh về tính ổn định của các loại cao su lấy dấu:",
    "options": [
      "polysulfid < silicone phản ứng cộng < polyether",
      "polyether < silicone phản ứng cộng < polysulfid",
      "A và B sai",
      "A và B đúng"
    ],
    "correctAnswer": "polysulfid < silicone phản ứng cộng < polyether"
  },
  {
    "id": 223,
    "question": "Loại cao su lấy dấu có độ nhớt thấp nhất",
    "options": [
      "Silicone trùng ngưng",
      "Silicone phản ứng cộng",
      "Polyether",
      "Polysulfid"
    ],
    "correctAnswer": "Polysulfid"
  },
  {
    "id": 224,
    "question": "Đâu không phải là biện pháp làm tăng độ bền sứ?",
    "options": [
      "Tăng cường pha tinh thể",
      "Tăng cường pha thủy tinh",
      "Làm láng",
      "Tạo lớp ion bề mặt"
    ],
    "correctAnswer": "Tăng cường pha thủy tinh"
  },
  {
    "id": 225,
    "question": "Thành phần của sứ nha khoa gồm:",
    "options": [
      "Trường thạch 65%, thạch anh 25%, kaolin 10%",
      "Trường thạch 25-30%, thạch anh 20-25%, kaolin 50%",
      "Trường thạch 60%, thạch anh 20%, kaolin 20%",
      "Trường thạch 60%, thạch anh 25%, kaolin 0%"
    ],
    "correctAnswer": "Trường thạch 60%, thạch anh 25%, kaolin 0%"
  },
  {
    "id": 226,
    "question": "Thời gian gel hóa tốt nhất của Alginate được quyết định bởi",
    "options": [
      "Na3PO4",
      "Caso4",
      "H20",
      "Ca(oh)2"
    ],
    "correctAnswer": "Na3PO4"
  },
  {
    "id": 227,
    "question": "Loại cao su lấy dấu nào có độ quánh thấp nhất?",
    "options": [
      "Polysulfide Polymer",
      "Silicon trùng ngưng",
      "Polyether",
      "Silicon phản ứng cộng"
    ],
    "correctAnswer": "Polysulfide Polymer"
  },
  {
    "id": 228,
    "question": "Loại cao su lấy dấu nào cứng nhất khi đông so vói các loại khác?",
    "options": [
      "Polysulfide Polymer",
      "Silicon trùng ngưng",
      "Polyether",
      "Silicon phản ứng cộng"
    ],
    "correctAnswer": "Polyether"
  },
  {
    "id": 229,
    "question": "Phương pháp nào sau đây dùng để tăng cường độ bền sứ?",
    "options": [
      "Tăng cường pha tinh thể",
      "Nung lâu hơn",
      "Tăng cường nước",
      "Mài gồ ghề bề mặt"
    ],
    "correctAnswer": "Tăng cường pha tinh thể"
  },
  {
    "id": 230,
    "question": "Dựa theo nhiệt độ, có bao nhiêu cách phân loại sứ nha khoa?",
    "options": [
      "3",
      "4",
      "5",
      "6"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "id": 231,
    "question": "Biện pháp nào gây ra tác động lên tính chất của gel trong kiểm soát thời gian gel hóa",
    "options": [
      "Thay đổi tỷ lệ bột",
      "Thay đổi nhiệt độ của nước",
      "Thêm chất giảm tốc",
      "Cả 3 đáp án trên"
    ],
    "correctAnswer": "Cả 3 đáp án trên"
  },
  {
    "id": 232,
    "question": "Chất khử nhiễm dấu alginate thích hợp trước khi đổ mẫu là:",
    "options": [
      "Cồn 90 độ",
      "Hypocloride natri 0,5%",
      "Hypocloride natri 0,2%",
      "Hypocloride natri 0,1%"
    ],
    "correctAnswer": "Hypocloride natri 0,5%"
  },
  {
    "id": 233,
    "question": "Vật liệu nào sau đây có độ bền xé thấp nhất:",
    "options": [
      "Polysulfide",
      "Silicone",
      "Hydrocolloid",
      "Polyether"
    ],
    "correctAnswer": "Silicone"
  },
  {
    "id": 234,
    "question": "Nhận xét nào sau đây sai khi nói về cao su lấy dấu:",
    "options": [
      "Cao su lấy dấu là chuỗi đa phân tử",
      "Có 4 loại cao su lấy dấu",
      "Có thể trì hoãn đổ dấu sau khi lấy dấu bằng cao su",
      "Độ quánh của polysulfid thấp nhất"
    ],
    "correctAnswer": "Có thể trì hoãn đổ dấu sau khi lấy dấu bằng cao su"
  },
  {
    "id": 235,
    "question": "Phát biểu sai về quy trình chế tạo bột sứ:",
    "options": [
      "Loại bỏ sắt và mica bằng cách chỉ chọn sử dụng những phần trường thạch có màu tối",
      "Nghiền nhỏ thành bột mịn, loại bỏ những hạt lớn hoặc quá nhỏ",
      "Rung trên một mặt nghiêng có rãnh từ tính",
      "Hỗn hợp leucite và thủy tinh được làm lạnh nhanh trong nước"
    ],
    "correctAnswer": "Loại bỏ sắt và mica bằng cách chỉ chọn sử dụng những phần trường thạch có màu tối"
  },
  {
    "id": 236,
    "question": "Chọn phát biểu sai:",
    "options": [
      "Các đặc trưng của sứ nha khoa: cứng, dễ nứt, trơ về mặt hóa học",
      "Sứ nha khoa có tính thẩm mỹ cao nhất so với các vật liệu phục hồi hiện dùng",
      "Tinh thể và tỉ lệ thể tích của pha tinh thể càng nhỏ độ dài trung bình của đường nứt càng ngắn, vật liệu sứ càng có độ bền cao",
      "Thành phần chiếm tỉ lệ cao nhất trong sứ nha khoa là trường thạch"
    ],
    "correctAnswer": "Tinh thể và tỉ lệ thể tích của pha tinh thể càng nhỏ độ dài trung bình của đường nứt càng ngắn, vật liệu sứ càng có độ bền cao"
  },
  {
    "id": 237,
    "question": "Thao tác sử dụng Alginate:",
    "options": [
      "Tỉ lệ bột-nước theo quy định, nước vào trước.",
      "Thời gian trộn thường từ 30-45s.",
      "Để tránh bọt khí nên đánh đều tay, nhanh, mạnh.",
      "Nên sử dụng khay có đục lỗ để lấy dấu."
    ],
    "correctAnswer": "Nên sử dụng khay có đục lỗ để lấy dấu."
  },
  {
    "id": 238,
    "question": "Tính chất của cao su:",
    "options": [
      "Tính đàn hồi.",
      "Tính ổn định kích thước.",
      "Lực xé.",
      "Tính thấm nước."
    ],
    "correctAnswer": "Tính thấm nước."
  },
  {
    "id": 239,
    "question": "Đâu không phải độ nhớt của cao su lấy dấu:",
    "options": [
      "Nhẹ.",
      "Trung bình.",
      "Nặng.",
      "Cao."
    ],
    "correctAnswer": "Cao."
  },
  {
    "id": 240,
    "question": "Phân loại sứ dựa trên:",
    "options": [
      "Nhiệt độ nung.",
      "Pha tinh thể.",
      "Ứng dụng.",
      "Cả 3 ý trên."
    ],
    "correctAnswer": "Cả 3 ý trên."
  },
  {
    "id": 241,
    "question": "Nếu pha càng tinh thể càng nhiều trong thành phần của sứ thì:",
    "options": [
      "Càng đục",
      "Càng dễ vỡ",
      "Càng trong",
      "Không phục hình toàn sứ được"
    ],
    "correctAnswer": "Càng đục"
  },
  {
    "id": 242,
    "question": "Ứng dụng của sứ là :",
    "options": [
      "Làm mão và cầu sứ - kim loại",
      "Làm mão, inlay onlay, mặt dán toàn sứ",
      "Phục hình tháo lắp",
      "Cả 3 ý trên"
    ],
    "correctAnswer": "Cả 3 ý trên"
  },
  {
    "id": 243,
    "question": "Nhiệt độ nung sứ có bao nhiêu mức:",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "id": 244,
    "question": "Các phương pháp tăng cường độ bên sứ:",
    "options": [
      "Tạo lớp ion bề mặt, đánh bóng, chỉnh khớp",
      "Biến đổi để tăng độ bền, các tinh thể đến lắp đầy vết nứt",
      "Tăng cường pha thủy tinh làm răng tinh thể",
      "Chú ý nhiệt độ và pH trong môi trường miệng"
    ],
    "correctAnswer": "Tạo lớp ion bề mặt, đánh bóng, chỉnh khớp"
  },
  {
    "id": 245,
    "question": "Khi nào đổ mẫu sau khi lấy dấu bằng alginate?",
    "options": [
      "Đỗ mẫu ngay",
      "Sau 1h",
      "Sau 2h",
      "Sau 24h"
    ],
    "correctAnswer": "Đỗ mẫu ngay"
  },
  {
    "id": 246,
    "question": "Cách trộn alginate như thế nào là đúng nhất",
    "options": [
      "Trộn từ từ cho bột thấm nước, lực nhẹ nhàng",
      "Trộn từ từ cho bột thấm nước, sau đó trộn nhanh",
      "Trộn nhanh đều, miết mạnh vào thành chén",
      "Trộn đều tay không cần miết vào thành chén"
    ],
    "correctAnswer": "Trộn nhanh đều, miết mạnh vào thành chén"
  },
  {
    "id": 247,
    "question": "Composite là vật liệu được tạo thành do sự kết hợp của:",
    "options": [
      "Vật lý, tối thiểu hai vật liệu khác nhau về mặt hóa học",
      "Vật lý, tối thiểu ba vật liệu khác nhau về mặt hóa học",
      "Hóa học, tối thiểu hai vật liệu khác nhau về mặt vật lý",
      "Hóa học, tối thiểu ba vật liệu khác nhauveef mặt vật lý"
    ],
    "correctAnswer": "Vật lý, tối thiểu hai vật liệu khác nhau về mặt hóa học"
  },
  {
    "id": 248,
    "question": "Chất độn tạo thành:",
    "options": [
      "Pha liên tục",
      "Pha liền",
      "Pha bao bọc",
      "Pha đứt đoạn"
    ],
    "correctAnswer": "Pha đứt đoạn"
  },
  {
    "id": 249,
    "question": "Đòi hỏi monomera, NGOẠI TRỪ:",
    "options": [
      "Có tính tương thích sinh học với mô răng",
      "Đặc tính lý học tốt",
      "Đặc tính sinh học tốt",
      "Không mùi vị"
    ],
    "correctAnswer": "Đặc tính sinh học tốt"
  },
  {
    "id": 250,
    "question": "Kích thước Composite hạt độn nhỏ",
    "options": [
      "10-100 micro",
      "1-10 micro",
      "0,1-1 micro",
      "0,01-0,1 micro"
    ],
    "correctAnswer": "0,01-0,1 micro"
  },
  {
    "id": 251,
    "question": "Thành phần bột mịn trong vật liệu GIC gồm có:",
    "options": [
      "Silica và Alumina",
      "Silica và Calcium",
      "Alumina và Calcium",
      "Calcium và Sodium"
    ],
    "correctAnswer": "Silica và Alumina"
  },
  {
    "id": 252,
    "question": "Hạn chế của GIC, NGOẠI TRỪ:",
    "options": [
      "Độ cứng thấp",
      "Kém thẩm mỹ hơn so với Composite",
      "Một số sản phẩm có thành phần Silica không đủ",
      "Dòn, dễ hoàn tan"
    ],
    "correctAnswer": "Một số sản phẩm có thành phần Silica không đủ"
  },
  {
    "id": 253,
    "question": "Phản ứng đông của Amalgame có mấy giai đoạn:",
    "options": [
      "2",
      "3",
      "4",
      "5"
    ],
    "correctAnswer": "3"
  },
  {
    "id": 254,
    "question": "Độ xốp của amalgam bị ảnh hưởng bởi bao nhiêu yếu tố:",
    "options": [
      "2",
      "3",
      "4",
      "5"
    ],
    "correctAnswer": "3"
  },
  {
    "id": 255,
    "question": "Cơ chế đông của amalgam:",
    "options": [
      "Giai đoạn kết tinh giữa các tinh thể có nhiều lỗ hỗng",
      "Giai đoạn kết tinh giữa các tinh thể có ít lỗ hỗng",
      "Giai đoạn kết tinh giữa các tinh thể có 1 lỗ hỗng",
      "Giai đoạn kết tinh giữa các tinh thể có 2 lỗ hỗng"
    ],
    "correctAnswer": "Giai đoạn kết tinh giữa các tinh thể có nhiều lỗ hỗng"
  },
  {
    "id": 256,
    "question": "Composite được hình thành do sự kết hợp tối thiểu của bao nhiêu loại vật liệu khác nhau về mặt hoá học",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "2"
  },
  {
    "id": 257,
    "question": "Chất độn tạo nên pha gì của composite:",
    "options": [
      "Pha liên tục",
      "Pha liền",
      "Pha bao bọc",
      "Pha đứt đoạn"
    ],
    "correctAnswer": "Pha đứt đoạn"
  },
  {
    "id": 258,
    "question": "Ưu điểm của composite hoá trùng hợp",
    "options": [
      "Không cần đèn",
      "Không thể kéo dài thời gian làm việc",
      "Dễ có bọt khí cdo trộn",
      "Ít bền vững về màu"
    ],
    "correctAnswer": "Không cần đèn"
  },
  {
    "id": 259,
    "question": "Phần hợp kim euterctic gồm 2 kim loại nào",
    "options": [
      "Bạc-Đồng",
      "Thuỳ Ngân_ Đồng",
      "Thuỷ ngân-Bạc",
      "Kẽm-Thuỷ Ngân"
    ],
    "correctAnswer": "Bạc-Đồng"
  },
  {
    "id": 260,
    "question": "Trong thành phần mạt kim loại kim loại nào chiếm tỉ lệ cqao nhất",
    "options": [
      "Ag",
      "Sn",
      "Cu",
      "Zn"
    ],
    "correctAnswer": "Ag"
  },
  {
    "id": 261,
    "question": "yếu tố nào không ảnh hưởng đến chất lượng sau khi đánh của amalgame",
    "options": [
      "Thời gian trộn",
      "Tốc độ của chày",
      "Cách cầm chày",
      "Lục nén của chày"
    ],
    "correctAnswer": "Cách cầm chày"
  },
  {
    "id": 262,
    "question": "Composite đặc nén sử dụng cho các xoang ngoại trừ",
    "options": [
      "A I",
      "B.II",
      "C. III",
      "D.IV"
    ],
    "correctAnswer": "C. III"
  },
  {
    "id": 263,
    "question": "Thành phần nào quyết định tính chất của composite",
    "options": [
      "Chất độn",
      "Chất nối",
      "Chất khơi màu",
      "Chất tạo màu"
    ],
    "correctAnswer": "Chất độn"
  },
  {
    "id": 264,
    "question": "Độ co của các loại composite hiện dùng là",
    "options": [
      "3-4% thể tích",
      "1-2% thể tích",
      "2-6% thể tích",
      "9-12% thể tích"
    ],
    "correctAnswer": "2-6% thể tích"
  },
  {
    "id": 265,
    "question": "Thuận lợi của GIC",
    "options": [
      "Lưu giữ cao",
      "Độ cứng thấp",
      "Dòn, dễ tan",
      "Kém thẩm mỹ hơn so với composite"
    ],
    "correctAnswer": "Lưu giữ cao"
  },
  {
    "id": 266,
    "question": "GIC được sử dụng rộng rãi là do đâu? Chọn ý sai?",
    "options": [
      "Tăng tính chịu lực và mài mòn",
      "Bám dính vào ngà",
      "Cải tiến về độ trong",
      "Tính thẩm mỹ cao"
    ],
    "correctAnswer": "Tính thẩm mỹ cao"
  },
  {
    "id": 267,
    "question": "Dụng cụ để đánh bóng Amalgame",
    "options": [
      "Mũi đánh bóng",
      "Đá mài mịn và cao su",
      "Đài cao su và bột đánh bóng mịn",
      "Tất cả đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả đều đúng"
  },
  {
    "id": 268,
    "question": "Dụng cụ trám răng bằng Amalgame",
    "options": [
      "Cây đặt Amalgame",
      "Cây nhồi có vạch ở đầu",
      "Dụng cụ điêu khắc amalgame",
      "Tất cả đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả đều đúng"
  },
  {
    "id": 269,
    "question": "Đâu không phải là ưu điểm của amalgame",
    "options": [
      "Rất bền chắc",
      "Không dính vào răng nên phải tạo phần lưu",
      "Không độc với tuỷ",
      "Rất dễ dùng"
    ],
    "correctAnswer": "Không dính vào răng nên phải tạo phần lưu"
  },
  {
    "id": 270,
    "question": "Thời gian composite đông cứng là",
    "options": [
      "2 phút",
      "3 phút",
      "5 phút",
      "7 phút"
    ],
    "correctAnswer": "2 phút"
  },
  {
    "id": 271,
    "question": "Tính chất của GIC",
    "options": [
      "Bám dính tốt. với mô răng",
      "Tương hợp sinh học với tuỷ",
      "Phóng thích fluoride",
      "Tất cả đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả đều đúng"
  },
  {
    "id": 272,
    "question": "Phản ứng đông cứng của GIC là:",
    "options": [
      "Phản ứng hoá học giữa acide prolyacrylic và chất kiềm",
      "Phản ứng vật lý giữa acide prolyacrylic và chất kiềm",
      "Phản ứng đông giữa acide prolyacrylic và chất kiềm",
      "Phản ứng tạo bọt giữa acide prolyacrylic và chất kiềm"
    ],
    "correctAnswer": "Phản ứng hoá học giữa acide prolyacrylic và chất kiềm"
  },
  {
    "id": 273,
    "question": "Composite đặc nén sử dụng cho khoang:",
    "options": [
      "I, II, V",
      "I, III, VI",
      "I, II, VI",
      "II, V, VI"
    ],
    "correctAnswer": "I, II, VI"
  },
  {
    "id": 274,
    "question": "Tính chất đặc trưng của GIC là:",
    "options": [
      "Tương thích sinh học với tủy",
      "Phóng thích Fluoride",
      "Bám dinh tốt mô răng",
      "Hạn chế vi kẽ"
    ],
    "correctAnswer": "Phóng thích Fluoride"
  },
  {
    "id": 275,
    "question": "Phản ứng đông của Almagame có bao nhiêu giai đoạn:",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "3"
  },
  {
    "id": 276,
    "question": "Thạch cao nào cần tỷ lệ nước/bột cao nhất",
    "options": [
      "Thạch cao lấy dấu",
      "Thạch cao đổ mẫu",
      "Thạch cao đá độ cứng vừa",
      "Thạch cao đá rất cứng"
    ],
    "correctAnswer": "Thạch cao lấy dấu"
  },
  {
    "id": 277,
    "question": "Hemihydrat beta dùng để:",
    "options": [
      "Lấy dấu",
      "Đổ mẫu",
      "Lên giá khớp",
      "Làm khuôn ép nhựa"
    ],
    "correctAnswer": "Lấy dấu"
  },
  {
    "id": 278,
    "question": "Yếu tố nào sau đây làm cho thạch cao kéo dài thời gian đông",
    "options": [
      "Kích thước hạt bột càng mịn",
      "Lượng nước nhiều",
      "Trộn lâu và nhanh",
      "Chất gia tốc"
    ],
    "correctAnswer": "Lượng nước nhiều"
  },
  {
    "id": 279,
    "question": "Thành phần của sáp nha khoa",
    "options": [
      "Sáp và nhựa",
      "Sáp và CaSO4",
      "Hg và kim loại",
      "Trường thạch và thạch anh"
    ],
    "correctAnswer": "Sáp và nhựa"
  },
  {
    "id": 280,
    "question": "Thành phần chủ yếu của sáp làm bản nền:",
    "options": [
      "Sáp ong",
      "Sáp Ceresine",
      "Sáp Paraffine",
      "Sáp Carnauba"
    ],
    "correctAnswer": "Sáp Ceresine"
  },
  {
    "id": 281,
    "question": "Sáp nào được chỉ định thực hiện mẫu sáp hàm khung",
    "options": [
      "Sáp inlay",
      "Sáp làm bản nền",
      "Sáp đúc cho hàm khung",
      "Sáp dán"
    ],
    "correctAnswer": "Sáp đúc cho hàm khung"
  },
  {
    "id": 282,
    "question": "Có thể dùng GIC để trám lót sau đó dùng composite hoặc almagame:",
    "options": [
      "Đúng",
      "Sai"
    ],
    "correctAnswer": "Đúng"
  },
  {
    "id": 283,
    "question": "Các công dụng đặc biệt của composite, ngoại trừ:",
    "options": [
      "Tăng độ bền và độ cứng",
      "Sang thương cổ răng",
      "Trám răng cho trẻ em",
      "Trám răng cho những xoang trám nhỏ không hoặc ít chịu được lực nhai"
    ],
    "correctAnswer": "Tăng độ bền và độ cứng"
  },
  {
    "id": 284,
    "question": "Composite hạt độn trung bình có kích thước từ:",
    "options": [
      "10-100",
      "0.01-0.1",
      "1-10",
      "0.1-10"
    ],
    "correctAnswer": "1-10"
  },
  {
    "id": 285,
    "question": "Glass ionomer có bao nhiêu tính chất?",
    "options": [
      "3",
      "4",
      "6",
      "5"
    ],
    "correctAnswer": "5"
  },
  {
    "id": 286,
    "question": "Amalgame có sức chịu đựng tốt đối với lực nào?",
    "options": [
      "Lực nén",
      "Lực kéo",
      "Lực nén, lực kéo",
      "Cả A, B đều sai"
    ],
    "correctAnswer": "Lực nén"
  },
  {
    "id": 287,
    "question": "Các yếu tố ảnh hưởng đến độ bền của Amalgame:",
    "options": [
      "Thành phần của hợp kim",
      "Kích thước và hình dạng của hạt",
      "Thời gian từ khi trộn đến khi nhồi",
      "Cả A, B, C đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Cả A, B, C đều đúng"
  },
  {
    "id": 288,
    "question": "Thành phần sáp ong trong sáp hồng là :",
    "options": [
      "80%",
      "12%",
      "10%",
      "2.5%"
    ],
    "correctAnswer": "12%"
  },
  {
    "id": 289,
    "question": "Sáp làm bản nền có mấy loại ?",
    "options": [
      "3",
      "4",
      "5",
      "6"
    ],
    "correctAnswer": "3"
  },
  {
    "id": 290,
    "question": "Thành phần nào dưới đây chiếm phần trăm nhiều nhất trong sáp inlay?",
    "options": [
      "Nhựa Dammar",
      "Sáp ong",
      "Sáp Paraffine",
      "Sáp Carnauba"
    ],
    "correctAnswer": "Sáp Paraffine"
  },
  {
    "id": 291,
    "question": "Tính chất nào sau đây là tính chất của thạch cao lấy dấu(impression plaster)?",
    "options": [
      "Có tỷ lệ nước/bột thạch cao thấp nhất",
      "Dễ sử dụng, dễ trộn",
      "Thời gian đông cao nhất",
      "Dùng được ở nhiều bệnh nhân"
    ],
    "correctAnswer": "Dễ sử dụng, dễ trộn"
  },
  {
    "id": 292,
    "question": "Điểm khác nhau giữa sáp đúc cho hàm khung và sáp inlay là:",
    "options": [
      "Trình bày dưới dạng thanh que",
      "Mềm dẻo hơn",
      "Thành phần",
      "Cả A, B, C đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Mềm dẻo hơn"
  },
  {
    "id": 293,
    "question": "Côn gutta 35 có màu gì?",
    "options": [
      "Màu đen",
      "Màu xanh dương",
      "Màu xanh lá",
      "Màu tím"
    ],
    "correctAnswer": "Màu xanh lá"
  },
  {
    "id": 294,
    "question": "Có mấy cách test độ quanh đặc của cement?",
    "options": [
      "3",
      "4",
      "5",
      "2"
    ],
    "correctAnswer": "2"
  },
  {
    "id": 295,
    "question": "Gutta percha có mấy pha?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "2"
  },
  {
    "id": 296,
    "question": "Có mấy loại trám bít ống tủy?",
    "options": [
      "2",
      "3",
      "4",
      "5"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "id": 297,
    "question": "Có thể tiếp tục sử dụng cement paste với điều kiện vật liệu cốt lõi trong việc trám bít ống tủy là?",
    "options": [
      "Gutta percha",
      "Vitallium",
      "Amalgam bạc",
      "IRM"
    ],
    "correctAnswer": "Gutta percha"
  },
  {
    "id": 298,
    "question": "Nhận định nào sau đây là đúng với composite",
    "options": [
      "Có 2 cách phân loại composite: theo kích thước hạt độn và theo cách trùng hợp",
      "Composite là sự pha trộn vật lý giữa các vật liệu",
      "Thành phần chính của chất độn composite là silicate glass",
      "Tất cả các ý trên"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả các ý trên"
  },
  {
    "id": 299,
    "question": "Composite đặc nén được dùng cho xoang mấy",
    "options": [
      "I, II, VI ( MOD)",
      "I, II, IV( MOD)",
      "I, II",
      "II, IV ( MOD)"
    ],
    "correctAnswer": "I, II, VI ( MOD)"
  },
  {
    "id": 300,
    "question": "Nhận định nào là đúng về GIC",
    "options": [
      "Có khả năng phóng thích Fluoride bên trong cơ cấu răng làm tăng độ cứng chắc đề kháng với axit",
      "Hạn chế của GIC độ cứng thấp, kém thẩm mỹ hơn Composite, một số sản phẩm có Fluoride không đủ, giòn dễ tan",
      "GIC được cải tiến bằng cách thêm vào nhiều bột thủy tinh kim loại ( Titanium oxide 5% để cải thiện màu)",
      "Tất cả đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả đúng"
  },
  {
    "id": 301,
    "question": "Nhận định nào đúng về Amalgame",
    "options": [
      "Thời gian trộn là 30-60s đối với trộn bằng tay và 10-30s đối với trộn bằng máy.",
      "Tỷ lệ giữa Hg và kim loại trong Amalgame là 7 Hg: 5 kim loại",
      "Amalgame dẫn nhiệt nên phải làm trám lót, kém thẩm mỹ nên thường dùng trám răng cối",
      "Tất cả đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả đều đúng"
  },
  {
    "id": 302,
    "question": "Lưu ý khi sử dụng Amalgame để trám răng",
    "options": [
      "Việc đánh bóng chính thức được tiến hành sau 24h hoặc 1 tuần, tránh làm miếng trám bị nóng lên ( hại tủy và làm bay hơi Hg) bằng cách tưới nước và cho máy chạy chậm",
      "Vì Amalgam dẫn nhiệt nên cần phải trám lót, và khi chữa răng bằng dòng điện cao tần hoặc khử tủy bằng điện không cho dòng điện qua Amalgam",
      "Bệnh nhân không nhai lên răng mới trám từ 2-3h",
      "Tất cả đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả đều đúng"
  },
  {
    "id": 303,
    "question": "Vật liệu dính vào mô răng bằng mấy cách?",
    "options": [
      "3",
      "2",
      "4",
      "1"
    ],
    "correctAnswer": "2"
  },
  {
    "id": 304,
    "question": "Đâu là tính chất quan trọng của ciment?",
    "options": [
      "Vô trùng,chống sâu răng",
      "Co rút khi chuyển trạng thái",
      "Thời gian đông nhanh, thấm ước tốt, không vị, không hòa tan",
      "Tất cả đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả đều đúng"
  },
  {
    "id": 305,
    "question": "Trong các loại cement gắn vĩnh viễn loại nào dễ nứt gãy nhất?",
    "options": [
      "Cement phosphate kẽm",
      "Cement polycarboxylate",
      "Cement glass ionomer",
      "Cement resin"
    ],
    "correctAnswer": "Cement glass ionomer"
  },
  {
    "id": 306,
    "question": "Trong các loại cement gắn vĩnh viễn loại nào có khả năng phóng thích fluoride",
    "options": [
      "Cement phosphate kẽm",
      "Cement polycarboxylate",
      "Cement glass ionomer",
      "Cement resin- modified"
    ],
    "correctAnswer": "Cement resin- modified"
  },
  {
    "id": 307,
    "question": "Tính chất của cement gắn tạm thời?",
    "options": [
      "Dễ mài mòn và hòa tan",
      "Bám dính kim loại thấp, chậm đông",
      "Êm dịu với tủy răng (có eugenol)",
      "Tất cả đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả đều đúng"
  },
  {
    "id": 308,
    "question": "Thao tác sử dụng alginate?",
    "options": [
      "Đánh mạnh theo hình số 8",
      "Tuân thủ tỉ lệ nước bột theo chỉ định nhà sản xuất",
      "Ép mạnh hay miết hỗn hợp vào thành chén theo góc quay 180°, để ép bóng khí ra ngoài",
      "Tất cả các ý trên"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả các ý trên"
  },
  {
    "id": 309,
    "question": "Diatomaceous earth còn được gọi với tên khác là gì?",
    "options": [
      "Đất thảo trùng",
      "Muối fluoride",
      "Tác nhân phản ứng",
      "Tất cả đều sai"
    ],
    "correctAnswer": "Đất thảo trùng"
  },
  {
    "id": 310,
    "question": "Cao su Addition silicone có độ nhớt nhẹ được dùng để làm gì?",
    "options": [
      "Làm đầy khay tạo chỗ chứa cho cao su lỏng",
      "Để bơm xung quanh răng đã sửa soạn để ghi dấu các chi tiết nhỏ",
      "Dùng để bơm như cao su lỏng hoặc có thể để trong khay",
      "Tất cả đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Để bơm xung quanh răng đã sửa soạn để ghi dấu các chi tiết nhỏ"
  },
  {
    "id": 311,
    "question": "Cao su nào có độ quánh thấp nhất trong các loại cao su lấy dấu?",
    "options": [
      "Condensation silicone",
      "Addition silicone",
      "Polysulfide polymer",
      "Polyether"
    ],
    "correctAnswer": "Polysulfide polymer"
  },
  {
    "id": 312,
    "question": "Cấu trúc dạng gel là cấu trấu nào sau đây",
    "options": [
      "2 chiều",
      "Lưới sợi 3 chiều",
      "Dạng phẳng",
      "Tất cả sai"
    ],
    "correctAnswer": "Lưới sợi 3 chiều"
  },
  {
    "id": 313,
    "question": "Loại sáp nào sau đây thuộc sáp thực vật",
    "options": [
      "Paraffine",
      "Carnauba",
      "Ceresine",
      "Tất cả sai"
    ],
    "correctAnswer": "Carnauba"
  },
  {
    "id": 314,
    "question": "Sét trắng còn có tên gọi khác là gì?",
    "options": [
      "Quartz",
      "Kaolin",
      "Porcelain",
      "Tất cả sai"
    ],
    "correctAnswer": "Kaolin"
  },
  {
    "id": 315,
    "question": "Pha nào quyết định tính chất của sứ nhiều nhất?",
    "options": [
      "Pha thủy tinh",
      "Pha tinh thể",
      "2 pha mang tính quyết định như nhau",
      "2 pha đều không quyết định tính chất của sứ nha khoa"
    ],
    "correctAnswer": "Pha tinh thể"
  },
  {
    "id": 316,
    "question": "Composite là:",
    "options": [
      "Là vật liệu được tạo thành do sự kết hợp tối thiểu giữa 2 vật liệu khác nhau về mặt hoá học.",
      "Là vật liệu được tạo thành do sự kết hợp tối thiểu giữa 2 vật liệu giống nhau về mặt hoá học.",
      "Là vật liệu được tạo thành do sự kết hợp tối đa giữa 2 vật liệu khác nhau về mặt hoá học.",
      "Là vật liệu được tạo thành do sự kết hợp tối đa giữa 2 vật liệu giống nhau về mặt hoá học."
    ],
    "correctAnswer": "Là vật liệu được tạo thành do sự kết hợp tối thiểu giữa 2 vật liệu khác nhau về mặt hoá học."
  },
  {
    "id": 317,
    "question": "Theo cách trùng hợp, composite phân theo các cách trùng hợp sau, NGOẠI TRỪ:",
    "options": [
      "Hoá trùng hợp",
      "Quang trùng hợp",
      "Sắc trùng hợp",
      "Nhiệt trùng hợp"
    ],
    "correctAnswer": "Sắc trùng hợp"
  },
  {
    "id": 318,
    "question": "Trong thành phần khung nhựa của composite, đòi hỏi monomer tính chất:",
    "options": [
      "Có tính tương hợp hoá học với mô răng",
      "Đặc tính hoá học tốt",
      "Có mùi vị",
      "Ổn định về màu"
    ],
    "correctAnswer": "Ổn định về màu"
  },
  {
    "id": 319,
    "question": "Đây là tính chất của GLass Inomer Cement, NGOẠI TRỪ:",
    "options": [
      "Bám tính tốt với tuỷ răng",
      "Tương hợp sinh học với tuỷ",
      "Tăng vi kẻ",
      "Phóng thính Calcium"
    ],
    "correctAnswer": "Tương hợp sinh học với tuỷ"
  },
  {
    "id": 320,
    "question": "Người ta phân thành các loại Alginate sau, NGOẠI TRỪ:",
    "options": [
      "Alginate bậc I",
      "Alginate bậc 2",
      "Alginate bậc 3",
      "Alginate bậc 4"
    ],
    "correctAnswer": "Alginate bậc I"
  },
  {
    "id": 321,
    "question": "Đây là các nguồn gốc của sáp và nhựa, NGOẠI TRỪ:",
    "options": [
      "Sáp thiên nhiên",
      "Sáp tổng hợp",
      "Nhựa thiên nhiên",
      "Nhựa PVC"
    ],
    "correctAnswer": "Nhựa PVC"
  },
  {
    "id": 322,
    "question": "Sáp nha khoa gồm có:",
    "options": [
      "Sáp bản nền",
      "Sáp lỏng cho hàm khung",
      "Sáp kim loại",
      "Sáp nến"
    ],
    "correctAnswer": "Sáp bản nền"
  },
  {
    "id": 323,
    "question": "Sáp bản nền gồm có các loại sau, NGOẠI TRỪ:",
    "options": [
      "Sáp rất mềm",
      "Sáp mềm",
      "Sáp cứng",
      "Sáp rất cứng"
    ],
    "correctAnswer": "Sáp rất mềm"
  },
  {
    "id": 324,
    "question": "Sau đây là một số loại sáp Nha khoa, NGOẠI TRỪ:",
    "options": [
      "Sáp dán",
      "Sáp chỉnh cơ",
      "Sáp làm hợp",
      "Sáp chỉnh khớp"
    ],
    "correctAnswer": "Sáp chỉnh cơ"
  },
  {
    "id": 325,
    "question": "Đâu là yêu cầu của sáp cứng trong các yêu cầu dưới đây:",
    "options": [
      "Kích thích mô miệng",
      "Nhám sau khi hơ rửa",
      "Gọt dễ dàng bằng dụng cụ bén ở 23 độ C",
      "Màu tẩm nhuận vào nhựa"
    ],
    "correctAnswer": "Gọt dễ dàng bằng dụng cụ bén ở 23 độ C"
  },
  {
    "id": 326,
    "question": "Composite đặc nén sử dụng cho xoang nào?",
    "options": [
      "I",
      "II",
      "VI",
      "Cả 3 đáp án trên"
    ],
    "correctAnswer": "Cả 3 đáp án trên"
  },
  {
    "id": 327,
    "question": "So sánh độ bền nén của composite lai và composite hạt độn nhỏ.",
    "options": [
      "Độ bền composite lai cao hơn",
      "Độ bền composite hạt độn nhỏ cao hơn",
      "Bằng nhau",
      "Không so sánh được"
    ],
    "correctAnswer": "Độ bền composite lai cao hơn"
  },
  {
    "id": 328,
    "question": "Theo kích thước hạt độn composite được chia thành bao nhiêu loại",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "id": 329,
    "question": "Đâu không phải là đặc điểm của composite",
    "options": [
      "Tính dẫn nhiệt",
      "Tính co khi trùng hợp",
      "Tính co khi tổng hợp",
      "Tính nở nhiệt"
    ],
    "correctAnswer": "Tính co khi tổng hợp"
  },
  {
    "id": 330,
    "question": "Composite đông cứng trong bao lâu",
    "options": [
      "30 giây",
      "2 phút",
      "5 phút",
      "10 phút"
    ],
    "correctAnswer": "2 phút"
  },
  {
    "id": 331,
    "question": "Có bao nhiêu dạng thạch cao:",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "2"
  },
  {
    "id": 332,
    "question": "Thạch cao thiên nhiên có công thức hóa học là",
    "options": [
      "CaSO4. H2O",
      "CaSO4. 2H2O",
      "CaSO4",
      "Cả 3 đều sai"
    ],
    "correctAnswer": "CaSO4. 2H2O"
  },
  {
    "id": 333,
    "question": "Thạch cao nha khoa chia thành bao nhiêu loại",
    "options": [
      "3",
      "4",
      "5",
      "6"
    ],
    "correctAnswer": "5"
  },
  {
    "id": 334,
    "question": "Thạch cao nha khoa ở dạng nào",
    "options": [
      "Dạng bột",
      "Dạng đàn hồi",
      "Dạng rắn",
      "Cả 3 đều sai"
    ],
    "correctAnswer": "Dạng bột"
  },
  {
    "id": 335,
    "question": "Điều chế hemihydrat alpha từ thạch cao thiên nhiên bằng cách",
    "options": [
      "Nung dưới hơi nước ở 120-130⁰C",
      "Nung dưới hơi nước ở 100-110⁰C",
      "Nung dưới hơi nước ở 75-90⁰C",
      "Nung dưới hơi nước ở 150-180⁰C"
    ],
    "correctAnswer": "Nung dưới hơi nước ở 120-130⁰C"
  },
  {
    "id": 336,
    "question": "Lượng nước dư thừa khi trộn với thạch cao có tác dụng",
    "options": [
      "Cải thiện sự dễ dàng trộn các hạt bột",
      "Làm ướt các hạt hemihydrate để chúng có thể phản ứng",
      "Bay hơi sau khi thạch cao đông cứng",
      "Được liên kết với các tinh thể dihydrat kết tủa"
    ],
    "correctAnswer": "Cải thiện sự dễ dàng trộn các hạt bột"
  },
  {
    "id": 337,
    "question": "Tỉ lệ nước-bột sử dụng cho thạch cao siêu cứng là",
    "options": [
      "30 mL/100 g",
      "15 mL/100 g",
      "50 mL/100 g",
      "24 mL/100 g"
    ],
    "correctAnswer": "15 mL/100 g"
  },
  {
    "id": 338,
    "question": "Chất giảm tốc được nhà sản xuất thêm vào trong thạch cao",
    "options": [
      "Nước bọt",
      "Borax",
      "Alginate",
      "Sulphate kali 2%"
    ],
    "correctAnswer": "Borax"
  },
  {
    "id": 339,
    "question": "Khi dùng GIC làm vật liệu trám",
    "options": [
      "Nên thổi xoang thật khô",
      "Sử dụng acid để xử lí bề mặt men ngà",
      "Cần xử lí ngà bằng conditioner",
      "Dùng các chất bond-resine để tăng tính bám dính"
    ],
    "correctAnswer": "Cần xử lí ngà bằng conditioner"
  },
  {
    "id": 340,
    "question": "Đối với composite quang trùng hợp chất khơi mào là:",
    "options": [
      "Peroxide-dibenzoyle",
      "Hydrogen peroxide",
      "Amin tam cap",
      "Camphroquinone"
    ],
    "correctAnswer": "Camphroquinone"
  },
  {
    "id": 341,
    "question": "Kim loại nào sau đây trong thành phần mạt kim loại của amalgam làm tăng thời gian đông, tăng tính chảy",
    "options": [
      "Ag",
      "Sn",
      "Cu",
      "Zn"
    ],
    "correctAnswer": "Sn"
  },
  {
    "id": 342,
    "question": "Phản ứng đông của amalgam là:",
    "options": [
      "Phản ứng oxy hóa giữa hợp kim và thủy ngân",
      "Phản ứng kết tinh để tạo thành tinh thể",
      "Phản ứng diễn ra từng bậc",
      "Phản ứng hòa tan và kết tinh"
    ],
    "correctAnswer": "Phản ứng hòa tan và kết tinh"
  },
  {
    "id": 343,
    "question": "Các oligomers dùng làm phase nhựa khung của composite có các đầu phản ứng là:",
    "options": [
      "Bis GMA",
      "UDMA",
      "MMA",
      "TEGDMA"
    ],
    "correctAnswer": "Bis GMA"
  },
  {
    "id": 344,
    "question": "Phân loại composite theo:",
    "options": [
      "Theo kích thướt hạn độn",
      "Theo cách trùng hợp",
      "Theo hình dạng hạt độn",
      "A và B đúng"
    ],
    "correctAnswer": "A và B đúng"
  },
  {
    "id": 345,
    "question": "Thành phần của Composite nha khoa gồm:",
    "options": [
      "Pha liền và pha bao bọc",
      "Pha dứt và pha bao bọc",
      "Pha đứt và hạt độn",
      "Pha bao bọc và khung hữu cơ."
    ],
    "correctAnswer": "Pha dứt và pha bao bọc"
  },
  {
    "id": 346,
    "question": "Composite được tạo thành từ tối thiểu bao nhiêu vật liệu khác nhau về mặt hóa học?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "2"
  },
  {
    "id": 347,
    "question": "Thành phần nào trong composite nha khoa tạo thành pha đứt đoạn?",
    "options": [
      "Khung nhựa",
      "Chất ổn định composite",
      "Chất nối",
      "Chất độn"
    ],
    "correctAnswer": "Chất độn"
  },
  {
    "id": 348,
    "question": "Thành phần nào quyết định tính chất của composite?",
    "options": [
      "Khung nhựa",
      "Chất ổn định màu",
      "Chất nối",
      "Chất độn"
    ],
    "correctAnswer": "Chất độn"
  },
  {
    "id": 349,
    "question": "Composite có tổng cộng bao nhiêu tính chất?",
    "options": [
      "8",
      "9",
      "10",
      "11"
    ],
    "correctAnswer": "9"
  },
  {
    "id": 350,
    "question": "Trong phân loại composite theo cách trùng hợp, quang trùng hợp hiện nay dùng ánh sáng đèn Halogen màu xanh có bước sóng là bao nhiêu?",
    "options": [
      "300-400 A°",
      "400-500 A°",
      "500-600 A°",
      "350-450 A°"
    ],
    "correctAnswer": "400-500 A°"
  },
  {
    "id": 351,
    "question": "Sáp thiên nhiên nào là sản phẩm của sự chưng cất dầu mỏ?",
    "options": [
      "Sáp khoáng",
      "Sáp thực vật",
      "Sáp động vật",
      "Cả 3 ý trên đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Sáp khoáng"
  },
  {
    "id": 352,
    "question": "Thành phần nào chiếm chủ yếu trong sáp hồng?",
    "options": [
      "Sáp ong",
      "Sáp carnauba",
      "Ceresine",
      "Nhựa thiên nhiên hay tổng hợp"
    ],
    "correctAnswer": "Ceresine"
  },
  {
    "id": 353,
    "question": "“Lấy dấu phục hình theo phương pháp trực tiếp, thực hiện mẫu phục hình cố định” là chỉ định của loại sáp nào?",
    "options": [
      "Sáp hồng",
      "Sáp inlay",
      "Sáp dán",
      "Sáp làm hộp"
    ],
    "correctAnswer": "Sáp inlay"
  },
  {
    "id": 354,
    "question": "Khử một phần nước của thạch cao thiên nhiên ở khoảng nhiệt độ bao nhiêu để điều chế được thạch cao nha khoa?",
    "options": [
      "110 – 120℃",
      "105 – 135 ℃",
      "110 – 130 ℃",
      "120 – 130 ℃"
    ],
    "correctAnswer": "110 – 130 ℃"
  },
  {
    "id": 355,
    "question": "Có tất cả bao nhiêu yếu tố ảnh hưởng đến thời gian đông của thạch cao nha khoa?",
    "options": [
      "7",
      "8",
      "9",
      "10"
    ],
    "correctAnswer": "7"
  },
  {
    "id": 356,
    "question": "Độ co của các loại composite thường dùng là:",
    "options": [
      "3-7%",
      "2-6%",
      "2-4%",
      "3-5%"
    ],
    "correctAnswer": "2-6%"
  },
  {
    "id": 357,
    "question": "Hạn chế của gic là gì:",
    "options": [
      "Bám dính tốt vào cấu trúc răng",
      "Độ cứng thấp",
      "Nhiều kẻ hở, vi kẻ",
      "Không tương hợp sinh học"
    ],
    "correctAnswer": "Độ cứng thấp"
  },
  {
    "id": 358,
    "question": "Khi vừa mới trám bằng amalgame bệnh nhân không nên nhai trên rang khoảng bao nhiêu giờ",
    "options": [
      "2-3h",
      "1-2h",
      "3-4h",
      "Vừa mới trám có thể nhai được ngay"
    ],
    "correctAnswer": "2-3h"
  },
  {
    "id": 359,
    "question": "Sáp làm bản nền bao gồm các loại",
    "options": [
      "Sáp mềm, sáp cứng, sáp inlay",
      "Sáp mềm, sáp đúc, sáp inlay",
      "Sáp mền, sáp cứng, sáp rất cứng",
      "Sáp mềm, sáp rất cứng, sáp đúc"
    ],
    "correctAnswer": "Sáp mền, sáp cứng, sáp rất cứng"
  },
  {
    "id": 360,
    "question": "Thành phần chủ yếu của sáp inlay.",
    "options": [
      "Nhựa dammar",
      "Sáp praraffin",
      "Sáp ong",
      "Sáp carnauba"
    ],
    "correctAnswer": "Sáp praraffin"
  },
  {
    "id": 361,
    "question": "Hemihydrat alpha và hemihydrat beta khác nhau ở",
    "options": [
      "Công thức hóa học",
      "Mức độ tinh thể",
      "Cách sử dụng",
      "B và c đúng"
    ],
    "correctAnswer": "B và c đúng"
  },
  {
    "id": 362,
    "question": "Các yếu tố không ảnh hưởng đến thời gian đông:",
    "options": [
      "Tạp chất",
      "Nhiệt độ",
      "Sư trộn",
      "Độ bền"
    ],
    "correctAnswer": "Độ bền"
  },
  {
    "id": 363,
    "question": "Thành phần quyết định tính chất của composite là:",
    "options": [
      "Khung nhựa",
      "Chất độn",
      "Chất khơi màu",
      "Chất ổn định"
    ],
    "correctAnswer": "Chất độn"
  },
  {
    "id": 364,
    "question": "Composite đặc nén được sử dụng cho xoang trám nào.",
    "options": [
      "Xoang trám ill",
      "Xoang trám v",
      "Xoang trám ii",
      "Xoang trám iv"
    ],
    "correctAnswer": "Xoang trám ii"
  },
  {
    "id": 365,
    "question": "Yếu tố nào không ảnh hưởng đến sức bên của amalgame",
    "options": [
      "Thành phần của hợp kim",
      "Lượng hg",
      "Khối lượng miếng trám",
      "Tính chất của hợp kim"
    ],
    "correctAnswer": "Khối lượng miếng trám"
  },
  {
    "id": 366,
    "question": "Chất nào liên kết các hạt độn với khung nhựa?",
    "options": [
      "Chất độn",
      "Chất nối",
      "Chất khơi màu",
      "Chất ổn định"
    ],
    "correctAnswer": "Chất nối"
  },
  {
    "id": 367,
    "question": "Composite có lượng hạt độn càng thấp thì khả năng co sẽ?",
    "options": [
      "Càng ít",
      "Càng cao",
      "Không thay đổi"
    ],
    "correctAnswer": "Càng cao"
  },
  {
    "id": 368,
    "question": "GIC là một đột phá mới trong ngành nha vì vật liệu không nhưng có tính bám dính tốt mà còn ?",
    "options": [
      "Tương hợp sinh học với tủy",
      "Có khả năng phóng thích fluoride",
      "Có độ cứng cao",
      "Có tính thẩm mỹ cao"
    ],
    "correctAnswer": "Có khả năng phóng thích fluoride"
  },
  {
    "id": 369,
    "question": "GIC được chỉ định cho những trường hợp, NGOẠI TRỪ",
    "options": [
      "Che tủy-trám lót",
      "Mắc cài chỉnh nha",
      "Trám cho xoang ii lớn (mod)",
      "Trám bít hố rãnh"
    ],
    "correctAnswer": "Trám cho xoang ii lớn (mod)"
  },
  {
    "id": 370,
    "question": "Amalgame phức hợp : hg trộn với ……?",
    "options": [
      "3 kim loại trở lên",
      "2 kim loại",
      "3 kim loại",
      "1 kim loại"
    ],
    "correctAnswer": "3 kim loại trở lên"
  },
  {
    "id": 371,
    "question": "Trong thành phần của amalgame hiện đại, thành phần nào làm tăng sức bền amalgame",
    "options": [
      "Zn",
      "Cu",
      "Sn",
      "Ag"
    ],
    "correctAnswer": "Ag"
  },
  {
    "id": 372,
    "question": "Trong sáp làm bản nền ( sáp hồng ) , thành phần nào chiếm tỉ lệ lớn nhất",
    "options": [
      "Ceresine",
      "Sáp ong",
      "Sáp carnauba",
      "Sáp tổng hợp"
    ],
    "correctAnswer": "Ceresine"
  },
  {
    "id": 373,
    "question": "Sáp inlay được trình bày dưới dạng",
    "options": [
      "Miếng sáp mỏng, màu xanh lá cây",
      "Miếng mỏng , màu hồng hay đỏ",
      "Thanh que, dây, màu xanh xám",
      "Thanh que, màu xanh đậm hoặc xanh lá cây"
    ],
    "correctAnswer": "Thanh que, màu xanh đậm hoặc xanh lá cây"
  },
  {
    "id": 374,
    "question": "Thạch cao nào có tỉ lệ nước bột cao nhất",
    "options": [
      "Thạch cao đổ mẫu",
      "Thạch cao lấy dấu",
      "Thạch cao đá độ cứng vừa",
      "Thạch cao đá độ cứng cao, độ giãn nở thấp"
    ],
    "correctAnswer": "Thạch cao lấy dấu"
  },
  {
    "id": 375,
    "question": "Thạch cao nào dùng để đổ đai cho inlay",
    "options": [
      "Thạch cao đá độ cứng vừa",
      "Thạch cao đá độ cứng cao, độ giãn nỡ thấp",
      "Thạch cao đá rất cứng, giãn nỡ nhiều",
      "Thạch cao đỗ mẫu"
    ],
    "correctAnswer": "Thạch cao đá độ cứng cao, độ giãn nỡ thấp"
  },
  {
    "id": 376,
    "question": "Thành phần chính của vật liệu composite là?",
    "options": [
      "Khung nhựa polymer",
      "Khung nhựa monomer",
      "Chất độn",
      "Tất cả các ý trên"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả các ý trên"
  },
  {
    "id": 377,
    "question": "Người ta thường dùng các phân tử UDM và TEGDMA để làm?",
    "options": [
      "Làm chất độn",
      "Làm khung nhựa",
      "Làm chất nối",
      "Làm chất tạo màu"
    ],
    "correctAnswer": "Làm khung nhựa"
  },
  {
    "id": 378,
    "question": "Điều nào sau đây đúng khi nói về chất độn?",
    "options": [
      "Quyết định tính chất của composite",
      "Chủ yếu gồm các hạt silicate glass",
      "Chứa các ion có đặt tính cần thiết",
      "Tất cả các ý trên"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả các ý trên"
  },
  {
    "id": 379,
    "question": "Có bao nhiêu cách phân loại composite thường thấy?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "2"
  },
  {
    "id": 380,
    "question": "Tính chất quan trọng nhất của composite là?",
    "options": [
      "Tính dẫn nhiệt",
      "Sự co khi trung hợp",
      "Mođun đàn hồi",
      "Độ bền dán"
    ],
    "correctAnswer": "Sự co khi trung hợp"
  },
  {
    "id": 381,
    "question": "Sáp làm bản nền (sáp hồng) gồm những loại nào?",
    "options": [
      "Sáp mềm",
      "Sáp cứng",
      "Sáp rất cứng",
      "Tất cả các ý trên"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả các ý trên"
  },
  {
    "id": 382,
    "question": "Yếu tố vật lý hóa học của phản ứng đông thạch cao phụ thuộc? Chọn ý  SAI",
    "options": [
      "Kích thước phân tử",
      "Nhiệt độ",
      "Chất gia tốc, giảm tốc",
      "Tỷ lệ bột/kim loại"
    ],
    "correctAnswer": "Tỷ lệ bột/kim loại"
  },
  {
    "id": 383,
    "question": "Bột thạch cao trong nha khoa có công thức là?",
    "options": [
      "CaSO4. 1/2H2O",
      "CaSO4. 2H2O",
      "CaSO4. 1/4H2O",
      "CaSO4. H2O"
    ],
    "correctAnswer": "CaSO4. 1/2H2O"
  },
  {
    "id": 384,
    "question": "Chỉ định của sáp inlay là?",
    "options": [
      "Thực hiện mẫu sáp hàm khung",
      "Lấy dấu PH theo phương pháp trực tiếp thực hiện mẫu PHCĐ",
      "Lấy dấu khớp cắn",
      "Làm nền PHTL"
    ],
    "correctAnswer": "Lấy dấu PH theo phương pháp trực tiếp thực hiện mẫu PHCĐ"
  },
  {
    "id": 385,
    "question": "Tính chất nhiệt của sáp nha khoa có mấy trạng thái?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "3"
  },
  {
    "id": 386,
    "question": "Composite hạt độn lớn có kích thước bao nhiêu?",
    "options": [
      "0. 01-0. 1µm",
      "0. 1-1µm",
      "1-10µm",
      "10-100µm"
    ],
    "correctAnswer": "10-100µm"
  },
  {
    "id": 387,
    "question": "Chức năng của chất trộn có trong composite?",
    "options": [
      "Giúp bền vững về mặt hoá học.",
      "Quyết định tính chất của composite.",
      "Giảm thời gian đông cứng.",
      "Giúp giảm sự mòn."
    ],
    "correctAnswer": "Quyết định tính chất của composite."
  },
  {
    "id": 388,
    "question": "GIC có thể dùng để:",
    "options": [
      "Trám lót.",
      "Che tuỷ.",
      "Cả 2 đều đúng.",
      "Cả 2 đều sai."
    ],
    "correctAnswer": "Cả 2 đều đúng."
  },
  {
    "id": 389,
    "question": "Đối với Composite: Số lượng hạt độn … trong thành phần thì … hơn.",
    "options": [
      "càng cao - càng ít co.",
      "càng cao - càng co.",
      "càng ít - càng co.",
      "càng ít - càng ít co."
    ],
    "correctAnswer": "càng cao - càng ít co."
  },
  {
    "id": 390,
    "question": "Amalgame bậc II do Hg trộn với bao nhiêu kim loại?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "1"
  },
  {
    "id": 391,
    "question": "Công dụng nào sau đây của bạc (Ag) trong Amalgame là SAI?",
    "options": [
      "Làm tăng sức bền của Almalgame.",
      "Tăng sức chống đỡ với sự oxi hoá.",
      "Làm giảm đông cứng.",
      "Làm giảm tính chảy."
    ],
    "correctAnswer": "Làm giảm đông cứng."
  },
  {
    "id": 392,
    "question": "Yêu cầu sáp làm bản nền (sáp hồng) cần dễ gọt nén ở bao nhiêu độ?",
    "options": [
      "37°C",
      "23°C",
      "40°C",
      "30°C"
    ],
    "correctAnswer": "23°C"
  },
  {
    "id": 393,
    "question": "Công thức hoá học của thạch cao nha khoa?",
    "options": [
      "CaSO4. H2O",
      "CaSO4. 2 H2O",
      "BaSO4. H2O",
      "BaSO4. 2 H2O"
    ],
    "correctAnswer": "CaSO4. H2O"
  },
  {
    "id": 394,
    "question": "”Kích thước các hạt bột càng mịn thì thạch cao càng lâu đông” là đúng hay sai?",
    "options": [
      "Đúng",
      "Sai"
    ],
    "correctAnswer": "Sai"
  },
  {
    "id": 395,
    "question": "Chọn đáp án đúng:",
    "options": [
      "Hệ số nở nhiệt của sáp khoáng lớn hơn hệ số nở nhiệt của sáp thực vật.",
      "Hệ số nở nhiệt của sáp khoáng nhỏ hơn hệ số nở nhiệt của sáp thực vật.",
      "Hệ số nở nhiệt của sáp khoáng bằng hệ số nở nhiệt của sáp thực vật.",
      "Cả 3 câu trên đều sai."
    ],
    "correctAnswer": "Hệ số nở nhiệt của sáp khoáng nhỏ hơn hệ số nở nhiệt của sáp thực vật."
  },
  {
    "id": 396,
    "question": "Yêu cầu của khung nhựa trong thành phần của Composite, NGOẠI TRỪ:",
    "options": [
      "Tính tương hợp sinh học với mô răng.",
      "Không mùi vị.",
      "Ổn định màu.",
      "Hoạt tính thấp ở nhiệt độ thường."
    ],
    "correctAnswer": "Hoạt tính thấp ở nhiệt độ thường."
  },
  {
    "id": 397,
    "question": "Thành phần quyết định tính chất của vật liệu Composite:",
    "options": [
      "Khung nhựA.",
      "Chất nối.",
      "Chất ổn định.",
      "Chất độn."
    ],
    "correctAnswer": "Chất độn."
  },
  {
    "id": 398,
    "question": "Chất xúc tác cho phản ứng đông cứng của GIC hóa trùng hợp là:",
    "options": [
      "Sodium Flouride.",
      "Itaconic acide.",
      "Meleic acide.",
      "Tartaic acide."
    ],
    "correctAnswer": "Tartaic acide."
  },
  {
    "id": 399,
    "question": "Ưu điểm của vật liệu GIC, NGOẠI TRỪ:",
    "options": [
      "Ít hở vi kẻ.",
      "Phóng thích flouride ngừa sâu răng.",
      "Bám dính tốt vào cấu trúc răng.",
      "Độ cứng cao."
    ],
    "correctAnswer": "Độ cứng cao."
  },
  {
    "id": 400,
    "question": "Vai trò của Bạc trong thành phần của vật liệu Amlgame, NGOẠI TRỪ",
    "options": [
      "Tăng sức bền của vật liệu.",
      "Tăng sức chống đỡ với tác nhân gây oxy hóA.",
      "Tăng sự trương dãn của vật liệu",
      "Kích thích đông cứng và làm tăng tính chảy."
    ],
    "correctAnswer": "Kích thích đông cứng và làm tăng tính chảy."
  },
  {
    "id": 401,
    "question": "Trong nha khoa, sáp inlay được chỉ định để:",
    "options": [
      "Lấy dấu khớp cắn, ghi tương quan, làm nền PHTL lên răng.",
      "Thực hiện các mẫu sáp hàm khung.",
      "Kết dính tạm thời các mẫu kim loại, thạch cao.",
      "Lấy dấu PH pháp trực tiếp, thực hiện mẫu PHCĐ."
    ],
    "correctAnswer": "Lấy dấu PH pháp trực tiếp, thực hiện mẫu PHCĐ."
  },
  {
    "id": 402,
    "question": "Chất không thuộc thành phần của sáp làm bản nền (sáp hồng)",
    "options": [
      "Ceresine.",
      "Sáp ong.",
      "sáp carnuabA.",
      "Paraffine."
    ],
    "correctAnswer": "Paraffine."
  },
  {
    "id": 403,
    "question": "Thạch cao lấy dấu có tỷ lệ nước/bột cao nhất là:",
    "options": [
      "Thạch cao đổ mẫu.",
      "Thạch cao đá độ cúng vừA.",
      "Thạch cao đá độ cứng cao, độ giãn nở thấp.",
      "Thạch cao lấy dấu."
    ],
    "correctAnswer": "Thạch cao lấy dấu."
  },
  {
    "id": 404,
    "question": "Chọn phát biểu SAI về thạch cao:",
    "options": [
      "Hemihydrat β được dùng để lấy dấu toàn phần, hàm mất răng rộng.",
      "Hemihydrat α được dùng để đổ mẫu, đỗ đai, làm khóa vá hàm, khuôn ép nhựA.",
      "Kích thước tinh thể của Hemihydrat α lớn hơn Hemihydrat β",
      "Độ bền nén của Hemihydrat β cao gấp 2 – 3 lấn so với Hemihydrat α"
    ],
    "correctAnswer": "Độ bền nén của Hemihydrat β cao gấp 2 – 3 lấn so với Hemihydrat α"
  },
  {
    "id": 405,
    "question": "Chọn phát biểu sai khi nói về các yếu tố ảnh hưởng đến thời gian đông",
    "options": [
      "Kích thước hạt độn càng mịn thời gian đông càng nhanh.",
      "Tỉ lệ nước bột ảnh hưởng tới thời gian đông.",
      "Khi dùng với nồng độ quá cao chất gia tốc có thể biến thành chất giảm tốc.",
      "Các ion Ca2+, Mg2+ trong nước cứng không ảnh hưởng đến thời gian đông."
    ],
    "correctAnswer": "Các ion Ca2+, Mg2+ trong nước cứng không ảnh hưởng đến thời gian đông."
  },
  {
    "id": 406,
    "question": "Composite được phân loại theo",
    "options": [
      "Theo kích thước hạt độ",
      "Theo cách trùng hợp",
      "Cả A và B đúng",
      "Cả A và B sai"
    ],
    "correctAnswer": "Cả A và B đúng"
  },
  {
    "id": 407,
    "question": "Composite có bao nhiêu tính chất",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "9"
    ],
    "correctAnswer": "9"
  },
  {
    "id": 408,
    "question": "Lợi thế của GIC",
    "options": [
      "Bám dính tốt vào cấu trúc răng",
      "Lưu giữ cao",
      "Phóng thích fluoride ngừa sâu răng",
      "Độ cứng thấp"
    ],
    "correctAnswer": "Độ cứng thấp"
  },
  {
    "id": 409,
    "question": "Thành phần của phần bột vật liệu GIC gồm",
    "options": [
      "Srrtium",
      "Barium",
      "Itaconic acide",
      "Silica"
    ],
    "correctAnswer": "Silica"
  },
  {
    "id": 410,
    "question": "Thành phần của Amalgame hiện đại",
    "options": [
      "Thuỷ ngân và mạt kim loại",
      "Bạc và thiếc",
      "Bạc và đồng",
      "Bạc và kẽm"
    ],
    "correctAnswer": "Thuỷ ngân và mạt kim loại"
  },
  {
    "id": 411,
    "question": "Phản ứng đông của almagame gồm bao nhiêu giai đoạn",
    "options": [
      "5",
      "6",
      "7",
      "3"
    ],
    "correctAnswer": "3"
  },
  {
    "id": 412,
    "question": "Sáp nha khoa gồm 2 thành phân",
    "options": [
      "Sáp",
      "Nhựa",
      "Cả A và B đúng",
      "Cả A và B sai"
    ],
    "correctAnswer": "Cả A và B đúng"
  },
  {
    "id": 413,
    "question": "Có bao nhiêu loại thạch cao",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "5"
    ],
    "correctAnswer": "5"
  },
  {
    "id": 414,
    "question": "Porcelain dùng để chỉ một nhóm vật liệu ……………. . có thành phần tương đối đặc hiệu",
    "options": [
      "Ceramic",
      "Kaolin",
      "Trường thạch",
      "Thạch anh"
    ],
    "correctAnswer": "Ceramic"
  },
  {
    "id": 415,
    "question": "Sứ nha khoa gồm bao nhiêu pha",
    "options": [
      "Pha tinh thể",
      "Pha thuỷ tinh",
      "Cả A và B đúng",
      "Cả A và B sai"
    ],
    "correctAnswer": "Cả A và B đúng"
  },
  {
    "id": 416,
    "question": "Người ta thường dùng những phân tử nào để làm khung nhựa cho composite?",
    "options": [
      "AH26 và Cavit",
      "Acrylic và ZnO",
      "AH26 và UDM",
      "UDM và TEGDMA"
    ],
    "correctAnswer": "UDM và TEGDMA"
  },
  {
    "id": 417,
    "question": "Các loại ion nào sau đây được thêm vào composite để tạo tính cản tia X?",
    "options": [
      "Ba, Al, B",
      "Zn, Li, Y",
      "Li, Al, Zr",
      "Zr, Ba, B"
    ],
    "correctAnswer": "Zr, Ba, B"
  },
  {
    "id": 418,
    "question": "Tính chất nào sau đây là của composite?",
    "options": [
      "Hấp thu ion",
      "Dãn nhiệt",
      "Co khi tổng hợp",
      "Dẫn nhiệt"
    ],
    "correctAnswer": "Dẫn nhiệt"
  },
  {
    "id": 419,
    "question": "Khung nhựa tạo nên pha nào của composite?",
    "options": [
      "Pha liền",
      "Pha bao bọc",
      "Pha liên tục",
      "Pha rời"
    ],
    "correctAnswer": "Pha liên tục"
  },
  {
    "id": 420,
    "question": "Hạn chế nào sao đây không phải là của vật liệu GIC",
    "options": [
      "Độ cứng thấp",
      "Thiếu tính dính",
      "Kém thẩm mỹ",
      "Giòn"
    ],
    "correctAnswer": "Thiếu tính dính"
  },
  {
    "id": 421,
    "question": "Loại sáp nào dưới đây khác các loại sáp khác?",
    "options": [
      "Ceresine",
      "Paraffine",
      "Carnauba",
      "Colophane"
    ],
    "correctAnswer": "Colophane"
  },
  {
    "id": 422,
    "question": "Chất nào sau đây có thể cải thiện độ dai của nhựa tổng hợp?",
    "options": [
      "Polyethelene",
      "Vinyl",
      "Tetraclorua",
      "Chloroform"
    ],
    "correctAnswer": "Vinyl"
  },
  {
    "id": 423,
    "question": "Loại sáp nào được trình bày dưới dạng thanh que màu xanh dài 7. 5 cm?",
    "options": [
      "Sáp inlay",
      "Sáp dán",
      "Sáp đúc cho hàm khung",
      "Sáp chỉnh khớp"
    ],
    "correctAnswer": "Sáp inlay"
  },
  {
    "id": 424,
    "question": "Loại sáp nào được dùng để ghi dấu khớp cắn 2 hàm ở tương quan tâm trong nha khoa?",
    "options": [
      "Sáp inlay",
      "Sáp dán",
      "Sáp đúc cho hàm khung",
      "Sáp nhôm"
    ],
    "correctAnswer": "Sáp nhôm"
  },
  {
    "id": 425,
    "question": "Theo tiêu chuẩn quốc tế ISO 1998, người ta phân thạch cao nha khoa làm mấy loại?",
    "options": [
      "3",
      "4",
      "5",
      "7"
    ],
    "correctAnswer": "5"
  },
  {
    "id": 426,
    "question": "Thành phần quyết định tính chất của composite là:",
    "options": [
      "Chất độn",
      "Khung nhựa",
      "Chất nối",
      "Chất tạo màu"
    ],
    "correctAnswer": "Chất độn"
  },
  {
    "id": 427,
    "question": "Composite đặc nén được sử dụng cho khoang:",
    "options": [
      "III",
      "IV",
      "V",
      "VI"
    ],
    "correctAnswer": "VI"
  },
  {
    "id": 428,
    "question": "CaF chiếm bao nhiêu phần tram trong phần bột của GIC?",
    "options": [
      "15. 7%",
      "9. 3%",
      "1. 8%",
      "3. 8%"
    ],
    "correctAnswer": "15. 7%"
  },
  {
    "id": 429,
    "question": "Phát biểu sai về GIC?",
    "options": [
      "Tartaric acide 5-10% làm thời gian đông cứng nhanh hơn",
      "Sử dụng GIC là cách thức tốt nhất để kiểm soát bệnh sâu răng",
      "Mô tủy có độ dung nạp GIC rất cao",
      "GIC chống chỉ định cho trẻ em"
    ],
    "correctAnswer": "GIC chống chỉ định cho trẻ em"
  },
  {
    "id": 430,
    "question": "Thành phần chính trong mạt kim loại của Amalgame?",
    "options": [
      "Ag",
      "Sn",
      "Cu",
      "Zn"
    ],
    "correctAnswer": "Ag"
  },
  {
    "id": 431,
    "question": "Amalgame đạt độ cứng tối đa trong:",
    "options": [
      "20 phút",
      "3-5 giờ",
      "6-8 giờ",
      "7-9 giờ"
    ],
    "correctAnswer": "6-8 giờ"
  },
  {
    "id": 432,
    "question": "Ceresine chiếm bao nhiêu phần tram trong sáp hồng nha khoa?",
    "options": [
      "80%",
      "70%",
      "37. 5%",
      "12%"
    ],
    "correctAnswer": "80%"
  },
  {
    "id": 433,
    "question": "Sự giảm nhiệt độ từ 12-13oC làm sáp co:",
    "options": [
      "0. 3%",
      "0. 4%",
      "0. 5%",
      "0. 7%"
    ],
    "correctAnswer": "0. 4%"
  },
  {
    "id": 434,
    "question": "Thứ tự đúng theo độ cứng của của: Thạch cao loại II, thạch cao loại III, thạch cao loại IV.",
    "options": [
      "II>III>IV",
      "II>IV>III",
      "III>IV>II",
      "IV>III>II"
    ],
    "correctAnswer": "IV>III>II"
  },
  {
    "id": 435,
    "question": "Phát biểu sai về thạch cao nha khoa?",
    "options": [
      "Tỉ lệ nước: bột càng cao thì độ giãn nở của thạch cao càng lớn",
      "Độ bền nén tăng khi thời gian trộn tăng",
      "Độ bền tăng khi cho thêm các chất lignosulfonat",
      "Độ bền nén của hemihydrate α cao hơn gấp 2-3 lần của hemihydrate β"
    ],
    "correctAnswer": "Tỉ lệ nước: bột càng cao thì độ giãn nở của thạch cao càng lớn"
  },
  {
    "id": 436,
    "question": "Điều gì đặc trưng nhất ở GIC mà các chất trám răng khác không có?",
    "options": [
      "Tương hợp sinh học tốt với mô tủy",
      "Có tính cản quang",
      "Có khả năng phóng thích Fluoride",
      "Không bị ăn mòn"
    ],
    "correctAnswer": "Có khả năng phóng thích Fluoride"
  },
  {
    "id": 437,
    "question": "Thành phần tính chất nào của GIC khá giống amalgame",
    "options": [
      "Bột có kim loại",
      "Bột có phosphate",
      "Phần lỏng có nước",
      "Phần lỏng có acid Composite"
    ],
    "correctAnswer": "Bột có phosphate"
  },
  {
    "id": 438,
    "question": "Nhược điểm của Hóa trùng hợp",
    "options": [
      "Phải chịu tác động của nhiệt độ",
      "Khó đông cứng",
      "Dễ có bọt khí",
      "Phải có đèn chiếu"
    ],
    "correctAnswer": "Dễ có bọt khí"
  },
  {
    "id": 439,
    "question": "Có bao nhiêu kĩ thuật để giảm thiểu sự ảnh hưởng của co khi trùng hợp:",
    "options": [
      "2",
      "3",
      "4",
      "5"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "id": 440,
    "question": "Sau khoảng bao lâu thì Amalgame mới đạt độ cứng tối đa",
    "options": [
      "1-2h",
      "3-5h",
      "6-8h",
      "10-12h"
    ],
    "correctAnswer": "6-8h"
  },
  {
    "id": 441,
    "question": "Ưu điểm nổi bật của Amalgame",
    "options": [
      "Có tính cản quang",
      "Có tính dẫn nhiệt và điện tốt",
      "Rất bền chắc",
      "Bám dính tốt vào răng Sáp nha khoa"
    ],
    "correctAnswer": "Rất bền chắc"
  },
  {
    "id": 442,
    "question": "Thành phần gì được thêm vào paraffin cải thiện độ dai và khoảng nóng chảy của sáp",
    "options": [
      "Polyethylene",
      "Polystyrene",
      "Polypropylene",
      "Polyhexamethylene"
    ],
    "correctAnswer": "Polyethylene"
  },
  {
    "id": 443,
    "question": "Thành phần nào chiếm nhiều nhất trong sáp hồng",
    "options": [
      "Sáp ong",
      "Sáp carnauba",
      "Nhựa thiên nhiên",
      "Ceresine"
    ],
    "correctAnswer": "Ceresine"
  },
  {
    "id": 444,
    "question": "Thạch cao càng mau đông khi",
    "options": [
      "Trộn lâu và tốc độ trộn chậm",
      "Trộn nhanh và tốc độ trộn nhanh",
      "Trộn lâu và tốc độ trộn nhanh",
      "Trộn nhanh và tốc độ trộn lâu"
    ],
    "correctAnswer": "Trộn nhanh và tốc độ trộn nhanh"
  },
  {
    "id": 445,
    "question": "Nồng độ chất gia tốc càng cao thì thời gian đông càng nhanh",
    "options": [
      "Đúng",
      "Sai"
    ],
    "correctAnswer": "Đúng"
  },
  {
    "id": 446,
    "question": "Composite hạt trung bình có kích thước bao nhiêu?",
    "options": [
      "10 - 100µ",
      "1 – 10µ",
      "1 – 100µ",
      "0. 01 – 0. 1µ"
    ],
    "correctAnswer": "1 – 10µ"
  },
  {
    "id": 447,
    "question": "Theo cách quang trùng hợp, chúng ta sử dụng ánh sáng đèn Halogen với bước sóng là bao nhiêu?",
    "options": [
      "300 – 400 A0",
      "200 – 300 A0",
      "400 – 500 A0",
      "600 – 700 A0"
    ],
    "correctAnswer": "400 – 500 A0"
  },
  {
    "id": 448,
    "question": "Có bao nhiêu tính chất quan trọng của composite?",
    "options": [
      "6",
      "7",
      "8",
      "9"
    ],
    "correctAnswer": "9"
  },
  {
    "id": 449,
    "question": "Composite được quyết định bởi tính chất của chật độn(1), gồm chủ yếu là các hạt silicate glass(2)",
    "options": [
      "Cả hai đều sai",
      "1 sai 2 đúng",
      "1 đúng 2 sai",
      "Cả hai đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Cả hai đều sai"
  },
  {
    "id": 450,
    "question": "Hóa trùng hợp composite có ưu điểm:",
    "options": [
      "Không có bọt khí khi trộn, màu lâu phai",
      "Không cần đèn",
      "Không thể kéo dài thời gian làm việc",
      "Không phai màu sau khi sử dụng"
    ],
    "correctAnswer": "Không cần đèn"
  },
  {
    "id": 451,
    "question": "Sáp chỉnh khớp có công dụng:",
    "options": [
      "Để làm hộp quanh dấu khi đỗ mẫu",
      "Phát hiện những điểm chạm sớm",
      "Dùng để đắp lẹm quanh răng trụ",
      "Làm khóa ghi dấu khớp cắn 2 hàm"
    ],
    "correctAnswer": "Phát hiện những điểm chạm sớm"
  },
  {
    "id": 452,
    "question": "Paraffine là Anken bậc cao CnH2n + 2 với n bằng:",
    "options": [
      "20 – 40",
      "25 – 40",
      "25 – 45",
      "10 – 20"
    ],
    "correctAnswer": "20 – 40"
  },
  {
    "id": 453,
    "question": "Paraffine có Tnc là:",
    "options": [
      "40-700C",
      "60-700C",
      "40-500C",
      "50-700C"
    ],
    "correctAnswer": "40-700C"
  },
  {
    "id": 454,
    "question": "Nhựa thiên nhiên Gomme Dammar lấy từ cây Damara, có đặc điểm:",
    "options": [
      "Màu vàng tươi hoặc nâu",
      "Có tính nhẵn và láng, không tróc vảy, tăng sự mềm dẻo",
      "Vừa vô định hình, vừa có chất kết tinh",
      "Cứng, giòn dễ bẻ, giảm sự biến dạng"
    ],
    "correctAnswer": "Có tính nhẵn và láng, không tróc vảy, tăng sự mềm dẻo"
  },
  {
    "id": 455,
    "question": "Sáp hồng có thành phần sáp carnauba chiếm bao nhiêu phân trăm?",
    "options": [
      "80%",
      "2,5%",
      "12%",
      "3%"
    ],
    "correctAnswer": "2,5%"
  },
  {
    "id": 456,
    "question": "Thành phần quyết định tính chất của Composite là:",
    "options": [
      "Khung nhựa",
      "Chất độn",
      "Chất khơi màu",
      "Chất ổn định"
    ],
    "correctAnswer": "Chất độn"
  },
  {
    "id": 457,
    "question": "Độ co của các loại composite thường dùng là:",
    "options": [
      "3-7%",
      "2-6%",
      "2-4%",
      "3-5%"
    ],
    "correctAnswer": "2-6%"
  },
  {
    "id": 458,
    "question": "Composite đặc nén được sử dụng cho xoang trám nào:",
    "options": [
      "Xoang trám III",
      "Xoang trám V",
      "Xoang trám II",
      "Xoang trám IV"
    ],
    "correctAnswer": "Xoang trám II"
  },
  {
    "id": 459,
    "question": "Hạn chế của GIC là gì:",
    "options": [
      "Bám dính tốt vào cấu trúc răng",
      "Độ cứng thấp",
      "Nhiều kẻ hở, vi kẻ",
      "Không tương hợp sinh học"
    ],
    "correctAnswer": "Độ cứng thấp"
  },
  {
    "id": 460,
    "question": "Khi vừa mới trám bằng amalgame bệnh nhân không nên nhai trên răng khoảng bao nhiêu giờ:",
    "options": [
      "2-3h",
      "1-2h",
      "3-4h",
      "Vừa mới trám có thể nhai được ngay"
    ],
    "correctAnswer": "2-3h"
  },
  {
    "id": 461,
    "question": "Yếu tố nào không ảnh hưởng đến sức bền của Amalgame",
    "options": [
      "Thành phần của hợp kim",
      "Lượng Hg",
      "Khối lượng miếng trám",
      "Tính chất của hợp kim"
    ],
    "correctAnswer": "Khối lượng miếng trám"
  },
  {
    "id": 462,
    "question": "Sáp làm bản nền bao gồm các loại:",
    "options": [
      "Sáp mềm, sáp cứng, sáp inlay",
      "Sáp mềm, sáp đúc, sáp inlay",
      "Sáp mền, sáp cứng, sáp rất cứng",
      "Sáp mềm, sáp rất cứng, sáp đúc"
    ],
    "correctAnswer": "Sáp mền, sáp cứng, sáp rất cứng"
  },
  {
    "id": 463,
    "question": "Thành phần chủ yếu của sáp inlay:",
    "options": [
      "Nhựa Dammar",
      "Sáp Praraffin",
      "Sáp ong",
      "Sáp Carnauba"
    ],
    "correctAnswer": "Sáp Praraffin"
  },
  {
    "id": 464,
    "question": "Hemihydrat alpha và hemihydrat beta khác nhau ở:",
    "options": [
      "Công thức hóa học",
      "Mức độ tinh thể",
      "Cách sử dụng",
      "B và C đúng"
    ],
    "correctAnswer": "B và C đúng"
  },
  {
    "id": 465,
    "question": "Các yếu tố không ảnh hưởng đến thời gian đông:",
    "options": [
      "Tạp chất",
      "Nhiệt độ",
      "Sự trộn",
      "Độ bền"
    ],
    "correctAnswer": "Độ bền"
  },
  {
    "id": 466,
    "question": "Có bao nhiêu phân loại composite dựa trên kích thước hạt độn ngày nay?",
    "options": [
      "6",
      "5",
      "3",
      "7"
    ],
    "correctAnswer": "6"
  },
  {
    "id": 467,
    "question": "Tính chất nào là của composite?",
    "options": [
      "Tính dẫn nhiệt",
      "Sự cản quang",
      "Sự hấp thu nước",
      "Cả 3 ý trên"
    ],
    "correctAnswer": "Cả 3 ý trên"
  },
  {
    "id": 468,
    "question": "Thành phần chính trong Amalgam là gì?",
    "options": [
      "Hg",
      "Sn",
      "Ag",
      "Cu"
    ],
    "correctAnswer": "Hg"
  },
  {
    "id": 469,
    "question": "Phần lỏng của GIC bao gồm?",
    "options": [
      "CaF",
      "Nước",
      "SiO2",
      "Al2O3"
    ],
    "correctAnswer": "Nước"
  },
  {
    "id": 470,
    "question": "Điều kiện sinh học của các xi măng gắn trong phục hình là gì?",
    "options": [
      "Vô trùng",
      "Độ nhớt hơi thấp",
      "Có khả năng thấm ướt tốt",
      "Không tỏa nhiệt"
    ],
    "correctAnswer": "Vô trùng"
  },
  {
    "id": 471,
    "question": "Có bao nhiêu tính chất cần có của cement gắn dính vĩnh viễn",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "id": 472,
    "question": "Calcium chứa bao nhiêu phần tram trọng lượng trong Alginate?",
    "options": [
      "16%",
      "15%",
      "4%",
      "3%"
    ],
    "correctAnswer": "16%"
  },
  {
    "id": 473,
    "question": "Có bao nhiêu loại cao su lấy dấu cơ bản?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "id": 474,
    "question": "Sáp inlay bao gồm thành phần nào?",
    "options": [
      "Ceresine 10g",
      "Chất màu",
      "Paraffine 55g",
      "Cả 3 chất trên"
    ],
    "correctAnswer": "Cả 3 chất trên"
  },
  {
    "id": 475,
    "question": "Có bao nhiêu loại thạch cao nha khoa?",
    "options": [
      "5",
      "6",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "5"
  },
  {
    "id": 476,
    "question": "Có những loại sáp làm bản nền (sáp hồng) nào",
    "options": [
      "Sáp mềm, sáp cứng",
      "Sáp mềm, sáp rất cứng",
      "Sáp cứng, sáp rất cứng",
      "Sáp mềm, sáp cứng, sáp rất cứng"
    ],
    "correctAnswer": "Sáp mềm, sáp cứng, sáp rất cứng"
  },
  {
    "id": 477,
    "question": "Có mấy loại vật liệu trám bít ống tủy?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "id": 478,
    "question": "Loại vật liệu trám bít ống tủy nào khi trám dư gây hậu quả như viêm quanh chóp, tiêu gót chân răng- xưởng ổ răng, đau mãn tinh?",
    "options": [
      "Loại paste",
      "Loại bán đặc",
      "Loại đặc",
      "Xi măng Sealer"
    ],
    "correctAnswer": "Loại paste"
  },
  {
    "id": 479,
    "question": "Đặc tính của pha B Guttapercha gồm?",
    "options": [
      "Rắn không chảy được",
      "Có thể lèn chặt được",
      "Lực lèn quá mạnh có thể gây vỡ chân răng",
      "Tất cả các ý trên"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả các ý trên"
  },
  {
    "id": 480,
    "question": "Nhược điểm của Guttapercha là?",
    "options": [
      "Chất trơ không tan trong nước",
      "Có tính cản quang",
      "Dễ lấy đi khi cần",
      "Thiếu tinh dính"
    ],
    "correctAnswer": "Thiếu tinh dính"
  },
  {
    "id": 481,
    "question": "Vật liệu trám tạm gồm?",
    "options": [
      "Eugenate",
      "Caviton",
      "Cimavit",
      "Tất cả các ý trên"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả các ý trên"
  },
  {
    "id": 482,
    "question": "Vật liệu Cement dinh vào mô răng bằng mấy cách?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "2"
  },
  {
    "id": 483,
    "question": "Tinh chất cần có của cimemt gắn dinh vĩnh viễn là?",
    "options": [
      "Đk sinh học",
      "Đk lý hóa",
      "Đk cơ học và lâm sang",
      "Tất cả các ý trên"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả các ý trên"
  },
  {
    "id": 484,
    "question": "Điều kiện nào là điều kiện cơ học của cimemt gắn dính vĩnh viễn?",
    "options": [
      "Độ ép mỏng thấp",
      "Hạt to",
      "Khó trộn",
      "Luôn co rút mạnh"
    ],
    "correctAnswer": "Độ ép mỏng thấp"
  },
  {
    "id": 485,
    "question": "Có mấy loại cimemt dinh vĩnh viễn trong PHRCD?",
    "options": [
      "5",
      "4",
      "3",
      "2"
    ],
    "correctAnswer": "5"
  },
  {
    "id": 486,
    "question": "Cimemt tạm thời được phân làm mấy loại?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "2"
  },
  {
    "id": 487,
    "question": "Phản ứng giữa alginate hòa tan với sulfat canxi để hình thanh một loại gel calcium alginate không hòa tan được gọi là phản ứng gì?",
    "options": [
      "Phản ứng hóa học",
      "Phản ứng sinh học",
      "Phản ứng vật lý",
      "Phản ứng điện tử"
    ],
    "correctAnswer": "Phản ứng hóa học"
  },
  {
    "id": 488,
    "question": "Ý nào sau đây sai khi nói về thời gian gieo hóa của phản ứng đông alginate?",
    "options": [
      "Là thời điểm từ khi bắt đầu trộn tới khi thanh gel",
      "Có 2 loại alginate để nha sĩ lựa chọn",
      "Thời gian gel hóa tốt nhất là 5-6 p",
      "Thời gian gel hóa tốt nhất là 3-4p ở nhiệt độ phòng"
    ],
    "correctAnswer": "Thời gian gel hóa tốt nhất là 5-6 p"
  },
  {
    "id": 489,
    "question": "Có mấy loại cao su lấy dấu cơ bản?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "id": 490,
    "question": "Yếu tố để cao su lấy dấu polysulfid mau đông?",
    "options": [
      "Tăng nhiệt độ",
      "Thêm một giọt nước",
      "Thay đổi tỷ lệ chất nền, chất phản ứng",
      "Tất cả các ý trên"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả các ý trên"
  },
  {
    "id": 491,
    "question": "Tinh chất củabpolysulfid là?",
    "options": [
      "Tinh đàn hồi",
      "Đặc trưng lưu động học",
      "Lực xé",
      "Tất cả các ý trên"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả các ý trên"
  },
  {
    "id": 492,
    "question": "Sứ nha khoa được phân loại theo mấy cách?",
    "options": [
      "4",
      "3",
      "2",
      "1"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "id": 493,
    "question": "Đâu không phải là đặc điểm chung của sứ nha khoa?",
    "options": [
      "Cứng",
      "Dễ nứt vỡ",
      "Trơ về mặt hóa học",
      "Trơ về mặt vật lý"
    ],
    "correctAnswer": "Trơ về mặt vật lý"
  },
  {
    "id": 494,
    "question": "Biện pháp nội sinh để tăng cường độ bền của sứ nha khoa là?",
    "options": [
      "Biến đổi tăng độ bền",
      "Tăng cường pha tinh thể",
      "A và B",
      "Làm láng"
    ],
    "correctAnswer": "A và B"
  },
  {
    "id": 495,
    "question": "Vì sao thất bại của phục hình sứ nha khoa?",
    "options": [
      "Sai sót trong tạo hình sườn và cùi răng",
      "Mõi tinh",
      "Chịu lực nhai lớn, rạn nứt",
      "Tất cả các ý trên"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả các ý trên"
  },
  {
    "id": 496,
    "question": "Sứ nung ở nhiệt độ cao là bao nhiêu?",
    "options": [
      "1315- 1370oC",
      "1090-1260oC",
      "870-1065oC",
      "1315-1317oC"
    ],
    "correctAnswer": "1315- 1370oC"
  },
  {
    "id": 497,
    "question": "Cây côn gutta chính số 30 có màu",
    "options": [
      "Xanh da trời",
      "Đỏ",
      "Đen",
      "Vàng"
    ],
    "correctAnswer": "Xanh da trời"
  },
  {
    "id": 498,
    "question": "Cây côn gutta chính số 25 có màu",
    "options": [
      "Đỏ",
      "Đen",
      "Vàng",
      "Trắng"
    ],
    "correctAnswer": "Đỏ"
  },
  {
    "id": 499,
    "question": "Cây côn gutta chính số 20 có màu",
    "options": [
      "Vàng",
      "Đen",
      "Đỏ",
      "Trắng"
    ],
    "correctAnswer": "Vàng"
  },
  {
    "id": 500,
    "question": "Cây côn gutta chính số 15 có màu",
    "options": [
      "Vàng",
      "Đen",
      "Đỏ",
      "Trắng"
    ],
    "correctAnswer": "Trắng"
  },
  {
    "id": 501,
    "question": "Cây côn gutta chính số 35 có màu",
    "options": [
      "Xanh lá",
      "Xanh da trời",
      "Đen",
      "Trắng"
    ],
    "correctAnswer": "Xanh lá"
  },
  {
    "id": 502,
    "question": "Nhận xét KHÔNG ĐÚNG về cement phosphat kẽm",
    "options": [
      "Khó loại bỏ ximent dư sau khi gắn",
      "Nhạy cảm khi tiếp xúc sớm với nước",
      "Độ cứng cao 60 Knoop",
      "Thời gian làm việc điều chỉnh được"
    ],
    "correctAnswer": "Khó loại bỏ ximent dư sau khi gắn"
  },
  {
    "id": 503,
    "question": "Nhận xét KHÔNG ĐÚNG về cement polycarboxylate",
    "options": [
      "Chịu lực nén thấp hơn cement phosphat kẽm",
      "Đông cứng nhờ phản ứng acid – base",
      "Không gây kích thích tủy răng",
      "Thành phần chính gồm oxyde de zinc, acide polycarboxylique, acide polyacrylique"
    ],
    "correctAnswer": "Chịu lực nén thấp hơn cement phosphat kẽm"
  },
  {
    "id": 504,
    "question": "Nhận xét KHÔNG ĐÚNG về cement glass ionomer",
    "options": [
      "Độ hòa tan của cement thấp",
      "Không gây kích thích tủy răng",
      "Phóng thích flour",
      "Dễ dàng bỏ cement dư sau khi gắn"
    ],
    "correctAnswer": "Dễ dàng bỏ cement dư sau khi gắn"
  },
  {
    "id": 505,
    "question": "Nhận xét KHÔNG ĐÚNG về cement resin",
    "options": [
      "Khi sử dụng phải dùng kĩ thuật acid etching để soi mòn men ngà",
      "Dễ nứt gãy",
      "Không hòa tan trong môi trường miệng",
      "Khó loại bỏ ximent dư sau khi gắn"
    ],
    "correctAnswer": "Dễ nứt gãy"
  },
  {
    "id": 506,
    "question": "Nhận xét KHÔNG ĐÚNG về cement resin_modified",
    "options": [
      "Phóng thích Flour",
      "Ít tan trong môi trường miệng",
      "Độ bên nứt cao",
      "Khi sử dụng đòi hỏi nhiều nước như cement resin"
    ],
    "correctAnswer": "Khi sử dụng đòi hỏi nhiều nước như cement resin"
  },
  {
    "id": 507,
    "question": "Theo ADA, chất nào được sử dụng để khử nhiễm Alginate hiệu quả nhất ?",
    "options": [
      "Hypocloride natri 0.5%",
      "Etanol 700",
      "Sodium chloride 0.9%",
      "Povindone Iod 10%"
    ],
    "correctAnswer": "Hypocloride natri 0.5%"
  },
  {
    "id": 508,
    "question": "Vai trò của Sodium phosphate trong thành phần của Alginate ?",
    "options": [
      "Chất giảm tốc phản ứng",
      "Chất gia tốc phản ứng",
      "Chất độn",
      "Chất xúc tác phản ứng"
    ],
    "correctAnswer": "Chất giảm tốc phản ứng"
  },
  {
    "id": 509,
    "question": "Xếp theo chiều tăng dần sức bền xé các vật liệu sau:",
    "options": [
      "Silicon<Polyether<Polysulfid",
      "Silicon<Polysulfid<Polyether",
      "Polyether<Polysulfid<Silicon",
      "Polyether<Silicon<Polysulfid"
    ],
    "correctAnswer": "Silicon<Polysulfid<Polyether"
  },
  {
    "id": 510,
    "question": "Phát biểu SAi về tính chất của vật liệu lấy dấu Polyether",
    "options": [
      "Thay đổi tỉ lệ vật liệu thì thay đổi thời gian đông",
      "Độ quánh cao",
      "Có thể hấp thụ nước",
      "Sức bền xé lớn hơn Polysulfid"
    ],
    "correctAnswer": "Sức bền xé lớn hơn Polysulfid"
  },
  {
    "id": 511,
    "question": "Nhận xét SAI về vật liệu lấy dấu Polysulfid",
    "options": [
      "Có độ quánh thấp nhất trong các loại cao su lấy dấu",
      "Có mùi Lưu huỳnh khó chịu",
      "Sức bền xé nhỏ hơn Polyether",
      "Tính tương hợp sinh học cao, ít gây dị ứng"
    ],
    "correctAnswer": "Tính tương hợp sinh học cao, ít gây dị ứng"
  },
  {
    "id": 512,
    "question": "Chọn phát biểu sai:",
    "options": [
      "Tinh thể càng nhỏ độ bền vật liệu sứ càng cao",
      "Tỷ lệ thể tích pha tinh thể càng lớn độ bền vật liệu sứ càng cao",
      "Tỷ lệ thể tích pha thủy tinh càng lớn độ bền vật liệu sứ càng cao",
      "Độ dài trung bình của đường nứt càng ngắn độ bền vật liệu sứ càng cao"
    ],
    "correctAnswer": "Tỷ lệ thể tích pha thủy tinh càng lớn độ bền vật liệu sứ càng cao"
  },
  {
    "id": 513,
    "question": "phương pháp tăng cường độ bền sứ, NGOẠI TRỪ:",
    "options": [
      "Tăng cường pha tinh thể",
      "Tăng cường pha thủy tinh",
      "Tạo lớp ion bề mặt",
      "Làm láng"
    ],
    "correctAnswer": "Tăng cường pha thủy tinh"
  },
  {
    "id": 514,
    "question": "Vật liệu sứ nha khoa được ứng dụng để :",
    "options": [
      "Làm mão, cầu sứ kim loại",
      "Làm inlay, omlay, mặt dán toàn sứ",
      "Làm phục hình tháo lắp, răng sứ cho hàm giả",
      "Tất cả đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả đều đúng"
  },
  {
    "id": 515,
    "question": "Nhận xét nào sau đây KHÔNG ĐÚNG về sứ nha khoa",
    "options": [
      "Trường thạch chiếm tỉ lệ cao nhất trong thành phần",
      "Hầu hết sứ nha khoa có đặc trưng cứng, dễ nức vỡ, trơ về mặt hóa học",
      "Tăng cường pha tinh thể làm tăng bộ bền sứ",
      "Chỉnh khớp cắn không làm tăng độ bền sứ"
    ],
    "correctAnswer": "Chỉnh khớp cắn không làm tăng độ bền sứ"
  },
  {
    "id": 516,
    "question": "Sứ nung có nhiệt độ trung bình được nung ở nhiệt độ",
    "options": [
      "Từ 1315 – 1370 0C",
      "Từ 1090 – 1260 0C",
      "Từ 870 – 1065 0C",
      "870 0C"
    ],
    "correctAnswer": "Từ 1090 – 1260 0C"
  },
  {
    "id": 517,
    "question": "Những con đường chính trong sự phát triển tổn thương nội nha-nha chu là",
    "options": [
      "ống ngà",
      "ống tuỷ phụ",
      "đỉnh lỗ chóp răng",
      "tất cả"
    ],
    "correctAnswer": "tất cả"
  },
  {
    "id": 518,
    "question": "Trong điều trị nội nha, hiệu quả bơm rửa của Sodium hypochlorite tăng khi",
    "options": [
      "tất cả các câu đều đúng",
      "thời gian bơm rửa dài",
      "nồng độ dung dịch cao",
      "thể tích bơm rửa nhiều"
    ],
    "correctAnswer": "tất cả các câu đều đúng"
  },
  {
    "id": 519,
    "question": "Trong điều trị nội nha, thường sử dụng chất bôi trơn là",
    "options": [
      "H2O2",
      "Sodium hypochlorite",
      "Nước muối sinh lý",
      "Glycol + urea peroxide + EDTA"
    ],
    "correctAnswer": "Glycol + urea peroxide + EDTA"
  },
  {
    "id": 520,
    "question": "Trong điều trị nội nha, chất bơm rửa không có hoạt tính hoá học là",
    "options": [
      "NaCl",
      "EDTA",
      "H2O2",
      "NaOCl"
    ],
    "correctAnswer": "H2O2"
  },
  {
    "id": 521,
    "question": "Trong điều trị nội nha, chất bôi trơn có tác dụng",
    "options": [
      "Tạo thuận lợi cho hoạt động làm sạch cơ học của trâm nội nha (trâm tay hoặc trâm máy)",
      "Không cần thiết khi tạo dạng ống tuỷ",
      "Giảm hiệu quả cắt để làm sạch mảnh vụn tốt hơn",
      "Tăng nguy cơ gãy dụng cụ"
    ],
    "correctAnswer": "Tạo thuận lợi cho hoạt động làm sạch cơ học của trâm nội nha (trâm tay hoặc trâm máy)"
  },
  {
    "id": 522,
    "question": "Các loại máy nha khoa thường kèm theo các bộ phận nào",
    "options": [
      "đèn chiếu sáng",
      "bộ phận xịt hơi,nước",
      "ống hút nước bọt, ống nhổ",
      "cả ba ý trên"
    ],
    "correctAnswer": "cả ba ý trên"
  },
  {
    "id": 523,
    "question": "Máy điện tốc độ thường sử dụng mô tơ có vận tốc:",
    "options": [
      "6000-7000 vòng/phút",
      "7000-10000 vòng/phút",
      "10000-15000 vòng/phút",
      "15000-16000 vòng/phút"
    ],
    "correctAnswer": "10000-15000 vòng/phút"
  },
  {
    "id": 524,
    "question": "Trong phẫu thuật, phổ biến nhất lưỡi dao nào dùng để thực hiện vết rạch dài",
    "options": [
      "10",
      "11",
      "12",
      "15"
    ],
    "correctAnswer": "10"
  },
  {
    "id": 525,
    "question": "Thân implant bao gồm mấy phần:",
    "options": [
      "2",
      "3",
      "4",
      "5"
    ],
    "correctAnswer": "3"
  },
  {
    "id": 526,
    "question": "Đặc điểm thuận lợi của implant bề mặt nhám",
    "options": [
      "đáp ứng của tế bào, thuận lợi cho tương tác với mô",
      "thâm nhập mô khoáng hoá",
      "phân phối ngẫu lực",
      "tất cả đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "tất cả đều đúng"
  },
  {
    "id": 527,
    "question": "Cement gắn dính vĩnh viễn trong phục hình có mấy loại:",
    "options": [
      "2",
      "3",
      "4",
      "5"
    ],
    "correctAnswer": "5"
  },
  {
    "id": 528,
    "question": "Độ pH của cement phosphate kẽm:",
    "options": [
      "3.5-6.6",
      "4-5",
      "5.5-6.6",
      "6.6-7"
    ],
    "correctAnswer": "3.5-6.6"
  },
  {
    "id": 529,
    "question": "Đâu không là tính chất cement gắn dính tạm thời",
    "options": [
      "đề kháng mài mòn thấp",
      "dễ hòa tan trong môi trường miệng",
      "chậm đông",
      "khả năng bám dính kim loại cao"
    ],
    "correctAnswer": "khả năng bám dính kim loại cao"
  },
  {
    "id": 530,
    "question": "Cement nào là cement dính tạm thời",
    "options": [
      "cement oxyde de zinc eugenol",
      "cement polycarboxylate",
      "cement resin",
      "cement glass ionomet"
    ],
    "correctAnswer": "cement oxyde de zinc eugenol"
  },
  {
    "id": 531,
    "question": "Đâu không là điều kiện cơ học cement gắn dính vĩnh viễn",
    "options": [
      "độ ép mỏng thấp",
      "hạt mịn",
      "khó trộn",
      "co rút khi chuyển trạng thái"
    ],
    "correctAnswer": "khó trộn"
  },
  {
    "id": 532,
    "question": "Không cần thiết rửa dấu alginate dưới nước vì trong thành phần bột có chất khử trùng",
    "options": [
      "đúng",
      "sai"
    ],
    "correctAnswer": "sai"
  },
  {
    "id": 533,
    "question": "Chọn câu đúng",
    "options": [
      "mẫu alginate sau khi đổ thạch cao cần lưu giữ một thời gian ngắn trong môi trường ẩm",
      "đổ dấu bằng thạch cao lấy dấu và đổ đế mẫu hàm bằng thạch cao cứng",
      "để dễ dàng gỡ thạch cao ra khỏi dấu, thạch cao cứng không được đổ tràn chung quanh dấu",
      "để giảm thiểu thời gian tạo hình dấu thạch cao đổ mẫu, phải dùng bay làm láng và định hình"
    ],
    "correctAnswer": "để dễ dàng gỡ thạch cao ra khỏi dấu, thạch cao cứng không được đổ tràn chung quanh dấu"
  },
  {
    "id": 534,
    "question": "Bảo quản và sử dụng cao su lấy dấu Express 3M nào sai?",
    "options": [
      "vật liệu lấy dấu Express có thể được mạ bạc.",
      "vật liệu lấy dấu Express có thể được mạ đồng.",
      "vật liệu Express không thể được trộn hoặc dính với silicon trùng ngưng.",
      "vật liệu Express có thể được trộn hoặc dính với silicon trùng ngưng"
    ],
    "correctAnswer": "vật liệu Express có thể được trộn hoặc dính với silicon trùng ngưng"
  },
  {
    "id": 535,
    "question": "Cao su đặc Elite HD+ có ưu điểm là?",
    "options": [
      "dấu chính xác",
      "độ ổn định cao",
      "đàn hồi tốt.",
      "tất cả đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "tất cả đều đúng"
  },
  {
    "id": 536,
    "question": "Vật liệu nào sau đây không dùng để trám tạm",
    "options": [
      "Eugenate",
      "Caviton",
      "Cimavit",
      "Guttapercha"
    ],
    "correctAnswer": "Guttapercha"
  },
  {
    "id": 537,
    "question": "Guttapercha tồn tại dưới dạng β có những đặc tính nào, ngoại trừ",
    "options": [
      "Rắn không chảy được",
      "Có thể lèn chặt được",
      "Chảy ra khi làm nóng >65 độ C",
      "Lực lèn quá mạnh có thể gây vỡ chân răng"
    ],
    "correctAnswer": "Chảy ra khi làm nóng >65 độ C"
  },
  {
    "id": 538,
    "question": "Guttapercha được chọn làm vật liệu trám bít ống tủy trong những trường hợp nào, chọn câu SAI",
    "options": [
      "Những răng trước đòi hỏi tẩy trắng",
      "Vách tủy không đều đặn hay ống tủy không tròn",
      "Khi ống tủy quá nhỏ",
      "Những răng đòi hỏi dùng chốt"
    ],
    "correctAnswer": "Khi ống tủy quá nhỏ"
  },
  {
    "id": 539,
    "question": "Tại sao xi măng trám bít ống tủy Grossman Sealer được dùng rộng rãi",
    "options": [
      "Tính dính cao",
      "Tính chống khuẩn",
      "Ít độc hại và chấp nhận tốt với mô quanh chóp",
      "Tất cả các ý trên"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả các ý trên"
  },
  {
    "id": 540,
    "question": "Vật liệu trám bít ông tủy được phân ra làm bao nhiêu loại",
    "options": [
      "3 loại",
      "4 loại",
      "5 loại",
      "6 loại"
    ],
    "correctAnswer": "4 loại"
  },
  {
    "id": 541,
    "question": "Điều kiện sinh học của ciment gắn vĩnh viễn",
    "options": [
      "pH trung hòa hoặc acid yếu",
      "Độ hòa tan yếu trong dung dịch miệng",
      "Sửa soạn và gắn dễ dàng",
      "Co rút yếu khi chuyển trạng thái"
    ],
    "correctAnswer": "pH trung hòa hoặc acid yếu"
  },
  {
    "id": 542,
    "question": "Tên thương mại của ciment phosphat kẽm",
    "options": [
      "Fuji I",
      "Tenacin",
      "Livcarbo",
      "Poly F"
    ],
    "correctAnswer": "Tenacin"
  },
  {
    "id": 543,
    "question": "Ciment nào được chỉ định sử dụng cho cầu răng ngắn",
    "options": [
      "Ciment phosphat kẽm",
      "Ciment glass ionomer",
      "Ciment polycarboxylate",
      "Ciment resin"
    ],
    "correctAnswer": "Ciment polycarboxylate"
  },
  {
    "id": 544,
    "question": "Thành phần chính của ciment resin modified, ngoại trừ",
    "options": [
      "Acide carboxylique",
      "Fluoro alumino silicate",
      "Acide tartrique",
      "Oxyde dezinc"
    ],
    "correctAnswer": "Oxyde dezinc"
  },
  {
    "id": 545,
    "question": "Tính chất nào sau đây không phải của ciment gắn tạm thời",
    "options": [
      "Đề kháng mài mòn thấp",
      "Hòa tan yếu trong môi trường miệng",
      "Khả năng bám dính kim loại thấp",
      "Chậm đông"
    ],
    "correctAnswer": "Hòa tan yếu trong môi trường miệng"
  },
  {
    "id": 546,
    "question": "Thành phần potassium titanium fluoride của alginate có chức năng gì",
    "options": [
      "muối alginate hòa tan được",
      "tác nhân phản ứng",
      "chất độn",
      "chất gia tốc"
    ],
    "correctAnswer": "chất gia tốc"
  },
  {
    "id": 547,
    "question": "Độ dày của dấu alginate ít nhất là",
    "options": [
      "2mm",
      "3mm",
      "4mm",
      "5mm"
    ],
    "correctAnswer": "3mm"
  },
  {
    "id": 548,
    "question": "Nhân tố chính ảnh hưởng đến sự lưu trữ của alginate",
    "options": [
      "nhiệt độ bảo quản",
      "thời gian lưu trữ",
      "tác động xấu của ẩm độ",
      "cả A và C đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "cả A và C đều đúng"
  },
  {
    "id": 549,
    "question": "Loại cao su lấy dấu nào cứng nhất khi đông lại",
    "options": [
      "polysulfide polymer",
      "polyether",
      "silicon trùng ngưng",
      "polyvinylsiloxan"
    ],
    "correctAnswer": "polyether"
  },
  {
    "id": 550,
    "question": "Hãy sắp xếp thứ tự từ thấp đến cao về sức bền xé",
    "options": [
      "silicon < polyether < polysulfid",
      "silicon < polysulfid < polyether",
      "polysulfid < silicon < polyether",
      "polyether < polysulfid < silicon"
    ],
    "correctAnswer": "silicon < polyether < polysulfid"
  },
  {
    "id": 551,
    "question": "Sứ nha khoa là một sản phẩm dùng trong nha khoa phục hồi có bản chất là vật liệu\u2026\u2026..",
    "options": [
      "hữu cơ có kim loại",
      "vô cơ có kim loại",
      "hữu cơ không kim loại",
      "vô cơ không kim loại"
    ],
    "correctAnswer": "vô cơ không kim loại"
  },
  {
    "id": 552,
    "question": "Đặc điểm của sứ khi pha tinh thể nhiều",
    "options": [
      "độ cứng tăng, độ trong giảm",
      "độ cứng tăng, độ trong không đổi",
      "độ cứng giảm, độ trong tăng",
      "độ cứng không đổi, độ trong tăng"
    ],
    "correctAnswer": "độ cứng tăng, độ trong giảm"
  },
  {
    "id": 553,
    "question": "Tinh thể càng\u2026\u2026và tỷ lệ thể tích của pha tinh thể càng \u2026\u2026độ dài trung bình của đường nứt càng ngắn, vật liệu sứ càng có độ bền\u2026..",
    "options": [
      "lớn / nhỏ / cao",
      "nhỏ/ lớn / cao",
      "lớn / lớn / cao",
      "nhỏ / nhỏ / thấp"
    ],
    "correctAnswer": "nhỏ/ lớn / cao"
  },
  {
    "id": 554,
    "question": "Các phương pháp làm tăng cường độ bền sứ, chọn câu sai",
    "options": [
      "Biến đổi tăng độ bền",
      "Làm láng",
      "Tạo lớp ion bề mặt",
      "Tăng cường pha thủy tinh"
    ],
    "correctAnswer": "Tăng cường pha thủy tinh"
  },
  {
    "id": 555,
    "question": "Dựa vào nhiệt độ nung ta có thể chia sứ thành bao nhiêu loại",
    "options": [
      "3 loại",
      "4 loại",
      "5 loại",
      "6 loại"
    ],
    "correctAnswer": "4 loại"
  },
  {
    "id": 556,
    "question": "Một trong những tính chất để tạo nên vật liệu trám bít ống tủy lý tưởng là, chọn ý đúng:",
    "options": [
      "Dễ đưa vào với thời gian làm việc dài",
      "Không cần tháo lắp",
      "Ổn định về kích thước, không bị giãn khi trám",
      "Không thấm, không bị rò"
    ],
    "correctAnswer": "Không thấm, không bị rò"
  },
  {
    "id": 557,
    "question": "Xi măng ZnO Eugenol với các chất phụ gia khác dễ bị tiêu ngót tại:",
    "options": [
      "2/4 quanh chóp",
      "3/2 quanh chóp",
      "1/3 quanh chóp",
      "2/3 quanh chóp"
    ],
    "correctAnswer": "1/3 quanh chóp"
  },
  {
    "id": 558,
    "question": "Nguyên nhân khiến vật liệu trám bít tủy răng thường bị tiêu ngót là:",
    "options": [
      "Trám dư ở quanh chóp",
      "Các hoạt động của đại thực bào",
      "Trám thiếu hỗng do không thể nhồi vật liệu",
      "Cả 3 đáp án"
    ],
    "correctAnswer": "Cả 3 đáp án"
  },
  {
    "id": 559,
    "question": "Gutta percha kết tinh loại β có mấy đặc tính?",
    "options": [
      "4",
      "2",
      "5",
      "6"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "id": 560,
    "question": "Thành phần của côn gutta percha loại không chuẩn có:",
    "options": [
      "Đầu nhọn",
      "Số tương đương với số các cây trâm được dùng để sửa ống tủy",
      "Làm côn phụ trong lèn ngang, lèn dọc",
      "A và C đúng"
    ],
    "correctAnswer": "A và C đúng"
  },
  {
    "id": 561,
    "question": "Ciment phosphate kẽm gắn dính vĩnh viễn có độ pH từ:",
    "options": [
      "3,5 \u2013 6,6",
      "5,6 \u2013 7,0",
      "4,5 \u2013 6,6",
      "6,2 \u2013 7,0"
    ],
    "correctAnswer": "3,5 \u2013 6,6"
  },
  {
    "id": 562,
    "question": "Phản ứng đông của Ciment phosphate kẽm khi trộn có lượng chất nào nhiều nhất:",
    "options": [
      "Oxide magne",
      "Oxide kẽm",
      "Nước",
      "Acid phosphoric"
    ],
    "correctAnswer": "Oxide kẽm"
  },
  {
    "id": 563,
    "question": "Ciment glass ionomer (GIC) có mấy dạng dùng trong sản xuất:",
    "options": [
      "2",
      "3",
      "4",
      "1"
    ],
    "correctAnswer": "2"
  },
  {
    "id": 564,
    "question": "Ciment glass ionomer (GIC) có độ pH:",
    "options": [
      "3,5 \u2013 6,6",
      "5,6 \u2013 7,0",
      "4,5 \u2013 6,6",
      "6,2 \u2013 7,0"
    ],
    "correctAnswer": "5,6 \u2013 7,0"
  },
  {
    "id": 565,
    "question": "Ưu điểm của Ciment resin_modified là:",
    "options": [
      "Dễ trộn và sử dụng",
      "Không đòi hỏi nhiều bước",
      "Ít kích thích tủy",
      "Cả 3 đáp án"
    ],
    "correctAnswer": "Cả 3 đáp án"
  },
  {
    "id": 566,
    "question": "Thời gian gel hóa của loại gel bình thường là:",
    "options": [
      "3-4 phút",
      "2,5-4 phút",
      "1-2 phút",
      "5-7 phút"
    ],
    "correctAnswer": "2,5-4 phút"
  },
  {
    "id": 567,
    "question": "Trong nha khoa, Alginate có tính đàn hồi cao, được sử dụng rộng rãi trong kĩ thuật (1) phục hình lấy dấu và có (2) độ chính xác cao.",
    "options": [
      "Cả (1) và (2) đều ĐÚNG",
      "(1) SAI ; (2) ĐÚNG",
      "(1) ĐÚNG ; (2) SAI",
      "Cả (1) và (2) đều SAI"
    ],
    "correctAnswer": "(1) ĐÚNG ; (2) SAI"
  },
  {
    "id": 568,
    "question": "Addition Silicone có bao nhiêu độ nhớt?",
    "options": [
      "3",
      "4",
      "6",
      "7"
    ],
    "correctAnswer": "3"
  },
  {
    "id": 569,
    "question": "Ở Việt Nam có 2 loại cao su lấy dấu phổ biến là A-Silicone và C-Silicone, độ biến dạng sau 24h của 2 loại cao su lần lượt là:",
    "options": [
      "0.05% - 0.1%; 0.01% - 0.2%",
      "0.01% - 0.1%; 0.1% - 0.2%",
      "0.3% - 0.4%; 0.5% - 0.6%",
      "0.1% - 0.2%; 0.01% - 0.1%"
    ],
    "correctAnswer": "0.01% - 0.1%; 0.1% - 0.2%"
  },
  {
    "id": 570,
    "question": "Tính chất của silicon trùng ngưng bao gồm:",
    "options": [
      "Tính đàn hồi, lực xé, tính tương hợp sinh học",
      "Lực xé, tính ổn định kích thước, tính đàn hồi",
      "Tính đàn hồi, lực xé, tính hấp thụ nước",
      "Tính chảy, tính đàn hồi, tính ổn định kích thước"
    ],
    "correctAnswer": "Lực xé, tính ổn định kích thước, tính đàn hồi"
  },
  {
    "id": 571,
    "question": "Sét trắng (kaolin) có công thức hóa học chính là:",
    "options": [
      "Al2O3.2SiO2.xH2O",
      "SiO2",
      "(Na,Ca)0.33(Al,Mg)2(Si4O10)(OH)2.xH2O",
      "KAl(SO4)2.12H2O"
    ],
    "correctAnswer": "Al2O3.2SiO2.xH2O"
  },
  {
    "id": 572,
    "question": "Trường thạch trong sứ nha khoa chiếm bao nhiêu phần trăm?",
    "options": [
      "25 \u2013 30%",
      "20 \u2013 25%",
      "65%",
      "0%"
    ],
    "correctAnswer": "65%"
  },
  {
    "id": 573,
    "question": "Có bao nhiêu cách phân loại sứ nha khoa?",
    "options": [
      "4",
      "6",
      "2",
      "5"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "id": 574,
    "question": "Sứ nha khoa có nhiệt độ nung thấp nhất là:",
    "options": [
      "8700C",
      "10650C",
      "12600C",
      "7800C"
    ],
    "correctAnswer": "8700C"
  },
  {
    "id": 575,
    "question": "Thất bại của phục hình sứ KHÔNG bao gồm:",
    "options": [
      "Rạn nức bề mặt hoặc trong lòng khối sứ",
      "Chịu lực nhai lớn dẫn đến lan rộng vết nứt",
      "Không hoàn toàn tương thích với cấu trúc tinh thể men răng",
      "Mỏi tĩnh"
    ],
    "correctAnswer": "Không hoàn toàn tương thích với cấu trúc tinh thể men răng"
  },
  {
    "id": 576,
    "question": "Có bao nhiêu vật liệu tram bít ống tủy",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "id": 577,
    "question": "Tiêu chuẩn của vật liệu tram bít ống tủy là:",
    "options": [
      "Kích thích mô quanh chóp",
      "Vô trùng",
      "Thấm, bị rò",
      "Làm biến màu răng"
    ],
    "correctAnswer": "Vô trùng"
  },
  {
    "id": 578,
    "question": "Thành phần chiếm nhiều nhất trong gutta percha là gì?",
    "options": [
      "Oxide kẽm",
      "Radiopacifin",
      "Gutta percha",
      "Chất làm mềm dẻo"
    ],
    "correctAnswer": "Oxide kẽm"
  },
  {
    "id": 579,
    "question": "Đâu là vật liệu tram tạm?",
    "options": [
      "Eugenate",
      "Caviton",
      "Cimavit",
      "Cả 3 vật liệu trên"
    ],
    "correctAnswer": "Cả 3 vật liệu trên"
  },
  {
    "id": 580,
    "question": "Đâu là đặc tính của gutta percha dạng \u00a0?",
    "options": [
      "Rắn không chảy được",
      "Có thể lèn chặt được",
      "Chảy ra khi nóng <65\u00b0C",
      "Mềm dẻo, dễ uốn, hơi dính"
    ],
    "correctAnswer": "Mềm dẻo, dễ uốn, hơi dính"
  },
  {
    "id": 581,
    "question": "Có bao nhiêu tính chất cần có của ciment gắn dính vĩnh viễn",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "id": 582,
    "question": "Đâu là điều kiện sinh học cần có của ciment gắn dính vĩnh viễn",
    "options": [
      "Độ nhớt hơi thấp",
      "Có khả năng thấm ướt tốt nhất",
      "Hạt mịn",
      "Vô trùng"
    ],
    "correctAnswer": "Vô trùng"
  },
  {
    "id": 583,
    "question": "Có bao nhiêu loại ciment gắn dính vĩnh viễn trong PHCĐ?",
    "options": [
      "5",
      "6",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "5"
  },
  {
    "id": 584,
    "question": "Thành phần chính của ciment phosphate kẽm là gì?",
    "options": [
      "Oxyde de zinc",
      "Oxyde magnesium",
      "Acid phosphorique",
      "Cả 3 chất trên"
    ],
    "correctAnswer": "Cả 3 chất trên"
  },
  {
    "id": 585,
    "question": "Đâu là độ PH của ciment polycarboxylate?",
    "options": [
      "6,2-7",
      "3,5-6,6",
      "5,6-7",
      "5,6-6,6"
    ],
    "correctAnswer": "6,2-7"
  },
  {
    "id": 586,
    "question": "Phần tram trọng lượng của calcium trong Alginate là bao nhiêu?",
    "options": [
      "16%",
      "15%",
      "4%",
      "3%"
    ],
    "correctAnswer": "16%"
  },
  {
    "id": 587,
    "question": "Có bao nhiêu phản ứng hóa học xảy ra trong phản ứng đông của Alginate?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "2"
  },
  {
    "id": 588,
    "question": "Có bao nhiêu cách để kiểm soát thời gian gel hóa của Alginate?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "2"
  },
  {
    "id": 589,
    "question": "Thời gian gel hóa của Alginate loại 2:gel hóa bình thường?",
    "options": [
      "1-2 phút",
      "3-4 phút",
      "2,5-4 phút",
      "2-3 phút"
    ],
    "correctAnswer": "2,5-4 phút"
  },
  {
    "id": 590,
    "question": "Đâu KHÔNG là cách kiểm soát thời gian gel hóa bằng vật lí?",
    "options": [
      "Thay đổi tỷ lệ nước",
      "Thay đổi thời gian trộn",
      "Tăng giảm lượng chất giảm tốc",
      "Thay đổi nhiệt độ nước"
    ],
    "correctAnswer": "Tăng giảm lượng chất giảm tốc"
  },
  {
    "id": 591,
    "question": "Có bao nhiêu loại ghế nha khoa ?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "2"
  },
  {
    "id": 592,
    "question": "Máy điện tốc độ cao trong nha khoa sử dụng khí nén bao nhiêu kg lực?",
    "options": [
      "6-8kg",
      "5-6kg",
      "7-8kg",
      "8-9kg"
    ],
    "correctAnswer": "6-8kg"
  },
  {
    "id": 593,
    "question": "Có bao nhiêu loại dao thép dung trong phẫu thuật trong miệng",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "2"
  },
  {
    "id": 594,
    "question": "Vận tốc của máy điện tốc độ thường bao nhiêu vòng/phút?",
    "options": [
      "10.000 đến 15.000",
      "11.000 đến 16.000",
      "17.000 đến 18.000",
      "11.000 đến 17.000"
    ],
    "correctAnswer": "10.000 đến 15.000"
  },
  {
    "id": 595,
    "question": "Có bao nhiêu loại máy nha khoa?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "3"
  },
  {
    "id": 596,
    "question": "Côn gutta percha được xếp vào loại?",
    "options": [
      "Loại đặc",
      "Loại bán đặc",
      "Loại paste",
      "Loại lỏng"
    ],
    "correctAnswer": "Loại bán đặc"
  },
  {
    "id": 597,
    "question": "Gutta percha thiếu tính dính vào thành ống tủy",
    "options": [
      "Đúng",
      "Sai"
    ],
    "correctAnswer": "Đúng"
  },
  {
    "id": 598,
    "question": "Những yêu cầu đối với 1 vật liệu trám bít ống tủy lí tưởng?",
    "options": [
      "Dễ đưa vào với thời gian làm việc thoải mái",
      "Cản quang và dễ nhìn trên phim X-quang",
      "Ổn định về kích thước, không bị co khi trám",
      "Tất cả đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả đều đúng"
  },
  {
    "id": 599,
    "question": "Câu côn gutta chính số 40 có màu?",
    "options": [
      "Đen",
      "Đỏ",
      "Vàng",
      "Tím"
    ],
    "correctAnswer": "Đen"
  },
  {
    "id": 600,
    "question": "Ưu điểm của côn gutta percha, chọn câu SAI?",
    "options": [
      "Là một chất trơ, không tan trong nước",
      "Có kích thước ổn định",
      "Có tính thấu quang",
      "Dễ lấy đi khi cần"
    ],
    "correctAnswer": "Có tính thấu quang"
  },
  {
    "id": 601,
    "question": "Ciment nào dính cơ học vào mô răng?",
    "options": [
      "Ciment polycarboxylate",
      "Ciment phosphate kẽm",
      "Ciment glass ionomer",
      "Ciment hydrid glass ionomer"
    ],
    "correctAnswer": "Ciment phosphate kẽm"
  },
  {
    "id": 602,
    "question": "Tính chất nào sau đây không phải của ciment gắn vĩnh viễn?",
    "options": [
      "Độ ép mỏng thấp",
      "Sửa soạn và gắn dễ dàng",
      "Kích thước ổn định",
      "Đông cứng chậm để có nhiều thời gian thao tác"
    ],
    "correctAnswer": "Đông cứng chậm để có nhiều thời gian thao tác"
  },
  {
    "id": 603,
    "question": "Thành phần chính của ciment phosphate kẽm, chọn câu SAI?",
    "options": [
      "Oxyde de zinc",
      "Oxyde magnesium",
      "Acid phosphorique",
      "Acid acetic"
    ],
    "correctAnswer": "Acid acetic"
  },
  {
    "id": 604,
    "question": "Có mấy loại ciment gắn vĩnh viễn?",
    "options": [
      "3",
      "4",
      "5",
      "6"
    ],
    "correctAnswer": "5"
  },
  {
    "id": 605,
    "question": "Đâu là điều kiện sinh học của ciment gắn vĩnh viễn?",
    "options": [
      "Vô trùng",
      "Độ nhớt hơi thấp",
      "Dính tốt với mô răng",
      "Màu sắc ổn định"
    ],
    "correctAnswer": "Vô trùng"
  },
{
    "id": 606,
    "question": "Các yếu tố làm tăng thời gian gel hóa",
    "options": [
      "Giảm thời gian trộn, giảm sodium phosphate",
      "Tăng thời gian trộn, làm lạnh chén và bay trộn",
      "Tăng nhiệt độ, tăng thời gian trộn",
      "Sử dụng nước lạnh, tăng sodium phosphate"
    ],
    "correctAnswer": "Sử dụng nước lạnh, tăng sodium phosphate"
  },
  {
    "id": 607,
    "question": "Vật liệu nào sau đây có độ bền xé cao nhất?",
    "options": [
      "Polysulfide",
      "Silicone trùng ngưng",
      "Silicone phản ứng cộng",
      "Polyether"
    ],
    "correctAnswer": "Polysulfide"
  },
  {
    "id": 608,
    "question": "Vật liệu nào sau đây có thể không trùng hợp do một số loại găng tay latex?",
    "options": [
      "Polysulfide",
      "Silicone trùng ngưng",
      "Silicone phản ứng cộng",
      "Polyether"
    ],
    "correctAnswer": "Silicone phản ứng cộng"
  },
  {
    "id": 609,
    "question": "Có thể trì hoàn đổ mẫu sau khi lấy dấu bằng cao su?",
    "options": [
      "Đúng",
      "Sai"
    ],
    "correctAnswer": "Sai"
  },
  {
    "id": 610,
    "question": "Cách khử nhiễm dấu trước khi đổ mẫu",
    "options": [
      "Xịt cồn chờ khô rồi đổ mẫu",
      "Ngâm vào cồn 90",
      "Ngâm với hypocloride natri 0,5%",
      "Xịt hypocloride natri 0,5% và bịt kín"
    ],
    "correctAnswer": "Xịt hypocloride natri 0,5% và bịt kín"
  },
  {
    "id": 611,
    "question": "Thành phần nào chiếm tỉ lệ cao nhất trong sứ nha khoa?",
    "options": [
      "Sét trắng",
      "Trường thạch",
      "Thạch anh",
      "Trường thạch và sét trắng"
    ],
    "correctAnswer": "Trường thạch"
  },
  {
    "id": 612,
    "question": "Nếu pha tinh thể càng nhiều trong thành phần của sứ thì?",
    "options": [
      "Sứ càng trong",
      "Sứ càng đục",
      "Càng dễ nứt vỡ",
      "Không làm được phục hình toàn sứ"
    ],
    "correctAnswer": "Sứ càng đục"
  },
  {
    "id": 613,
    "question": "Phương pháp chế tác thông dụng cho phục hình sứ - kim loại là?",
    "options": [
      "Thiêu kết (nung)",
      "Đúc trượt",
      "Ép nhiệt",
      "Bằng máy"
    ],
    "correctAnswer": "Thiêu kết (nung)"
  },
  {
    "id": 614,
    "question": "Định nghĩa sứ nha khoa:",
    "options": [
      "Thành phần chủ yếu gồm trường thạch, đắt sét trắng và ceramic",
      "Nung ở nhiệt độ càng cao thì càng bền chắc",
      "Có bản chất là vật liệu vô cơ không kim loại",
      "Có tính dẻo dai, chịu mài mòn cao và độ bền uốn kém"
    ],
    "correctAnswer": "Có bản chất là vật liệu vô cơ không kim loại"
  },
  {
    "id": 615,
    "question": "Các phương pháp tăng cường độ bền sứ?",
    "options": [
      "Tạo lớp ion bề mặt, đánh bóng, chỉnh khớp",
      "Biến đổi để tăng độ bền, các tinh thể đến lấp đầy vết nứt",
      "Tăng cường pha thủy tinh làm tăng tinh thể",
      "Chú ý nhiệt độ và pH trong môi trường miệng"
    ],
    "correctAnswer": "Tạo lớp ion bề mặt, đánh bóng, chỉnh khớp"
  },
  {
    "id": 616,
    "question": "Trong trường hợp nào gutta percha được dùng để trám bít ống tuỷ, ngoại trừ:",
    "options": [
      "Tái tạo thân răng bị vỡ quá lớn.",
      "Vách tuỷ không đều.",
      "Có nhiều lỗ chóp.",
      "Tiêu chân răng."
    ],
    "correctAnswer": "Tiêu chân răng."
  },
  {
    "id": 617,
    "question": "Đặc điểm của gutta percha, ngoại trừ:",
    "options": [
      "Rất ít độc.",
      "Ít kích thích mô.",
      "Ít gây dị ứng.",
      "Dễ co khi trám."
    ],
    "correctAnswer": "Dễ co khi trám."
  },
  {
    "id": 618,
    "question": "Test chảy xuống của xi măng trong bao lâu:",
    "options": [
      "10-12 giây.",
      "5-8 giây.",
      "13-15 giây.",
      "4-6 giây."
    ],
    "correctAnswer": "10-12 giây."
  },
  {
    "id": 619,
    "question": "Ưu điểm của gutta percha:",
    "options": [
      "Có kích thước ổn định.",
      "Là chất trơ, không tan trong nước.",
      "Có tính cản quang.",
      "Ít gây độc hại"
    ],
    "correctAnswer": "Ít gây độc hại"
  },
  {
    "id": 620,
    "question": "Tác dụng sinh học của Eugenate:",
    "options": [
      "Diệt khuẩn.",
      "Không làm đổi màu răng.",
      "Kích thích sự liền sẹo.",
      "Giảm đau."
    ],
    "correctAnswer": "Giảm đau."
  },
  {
    "id": 621,
    "question": "Độ pH của ciment phosphate kẽm:",
    "options": [
      "2.4 - 3.8.",
      "5.6 - 8.2.",
      "3.5 - 6.6.",
      "7.3 - 10.4."
    ],
    "correctAnswer": "3.5 - 6.6."
  },
  {
    "id": 622,
    "question": "Có mấy loại ciment gắn dính vĩnh viễn trong PHRCĐ:",
    "options": [
      "1",
      "3",
      "5",
      "7"
    ],
    "correctAnswer": "5"
  },
  {
    "id": 623,
    "question": "Thành phần chính của ciment phosphate kẽm ngoại trừ:",
    "options": [
      "Oxyde de zinc.",
      "Oxyde magnesium.",
      "Acid phosphorique.",
      "Acid tartique."
    ],
    "correctAnswer": "Acid tartique."
  },
  {
    "id": 624,
    "question": "Tính chất của ciment resin ngoại trừ:",
    "options": [
      "Hơi kích thích tuỷ.",
      "Dễ nứt gãy.",
      "Lực dán dính cao.",
      "Ngăn sự lan truyền đường nứt của sứ."
    ],
    "correctAnswer": "Dễ nứt gãy."
  },
  {
    "id": 625,
    "question": "Điều kiện sinh học cần có của ciment gắn dính vĩnh viễn:",
    "options": [
      "Không độc tính.",
      "Độ nhớt hơi thấp.",
      "Hạt mịn.",
      "Không mùi vị."
    ],
    "correctAnswer": "Không độc tính."
  },
  {
    "id": 626,
    "question": "Tác dụng của sodium phosphate:",
    "options": [
      "Tăng thời gian đông.",
      "Giảm thời gian đông.",
      "Tăng độ cứng.",
      "Giảm độ cứng."
    ],
    "correctAnswer": "Giảm thời gian đông."
  },
  {
    "id": 627,
    "question": "Vật liệu lấy dấu cần được bảo quản ở khoảng bao nhiêu độ:",
    "options": [
      "65°C.",
      "37°C.",
      "23°C.",
      "44°C."
    ],
    "correctAnswer": "65°C."
  },
  {
    "id": 628,
    "question": "Thời gian trộn của Alginate là bao nhiêu?",
    "options": [
      "15 giây – 30 giây.",
      "30 giây – 45 giây.",
      "45 giây – 1 phút.",
      "1 phút – 2 phút."
    ],
    "correctAnswer": "45 giây – 1 phút."
  },
  {
    "id": 629,
    "question": "Cao su lấy dấu có độ quánh thấp nhất là:",
    "options": [
      "Polysulfid.",
      "Silicon trùng ngưng.",
      "Silicon phản ứng cộng.",
      "Polyether."
    ],
    "correctAnswer": "Polysulfid."
  },
  {
    "id": 630,
    "question": "Sức bền xé của chất nào cao nhất?",
    "options": [
      "Polysulfid.",
      "Silicon trùng ngưng.",
      "Silicon phản ứng cộng.",
      "Polyether."
    ],
    "correctAnswer": "Polysulfid."
  },
  {
    "id": 631,
    "question": "Thất bại của phục hình sứ ngoại trừ;",
    "options": [
      "Rạn nứt bề mặt.",
      "Chịu lực nhai lớn làm lan rộng vết nứt.",
      "Sai sót trong tạo hình sườn và cùi răng.",
      "Chịu lực cao."
    ],
    "correctAnswer": "Chịu lực cao."
  },
  {
    "id": 632,
    "question": "Đặc điểm vật lý, cơ học, nhiệt học của sứ nha khoa phụ thuộc các yếu tố:",
    "options": [
      "Kích thước tinh thể.",
      "Tỷ lệ về thể tích pha tinh thể.",
      "Độ bền liên kết.",
      "Độ hao mòn"
    ],
    "correctAnswer": "Độ hao mòn"
  },
  {
    "id": 633,
    "question": "Ứng dụng chính của sứ nha khoa, ngoại trừ:",
    "options": [
      "Làm mão và cầu sứ.",
      "Inlay, onlay.",
      "Làm phục hình tháo lắp.",
      "Trám các vết rạn nứt trên mặt răng."
    ],
    "correctAnswer": "Trám các vết rạn nứt trên mặt răng."
  },
  {
    "id": 634,
    "question": "Sứ nung nhiệt độ thấp khoảng bao nhiêu độ:",
    "options": [
      "870°C.",
      "1315°C - 1370°C.",
      "1090°C - 1065°C.",
      "870°C - 1065°C."
    ],
    "correctAnswer": "870°C."
  },
  {
    "id": 635,
    "question": "Theo Grosman, có bao nhiêu tiêu chuẩn cho vật liệu tram bít ống tủy lý tưởng?",
    "options": [
      "9",
      "10",
      "11",
      "12"
    ],
    "correctAnswer": "11"
  },
  {
    "id": 636,
    "question": "Hậu quả của việc trám dư khi thực hiện trám bằng xi măng trám bít dạng paste?",
    "options": [
      "Viêm quanh chóp",
      "Tiêu ngót chân răng – xương ổ rang",
      "Đau mãn tính",
      "Tất cả đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả đều đúng"
  },
  {
    "id": 637,
    "question": "Loại vật liệu trám bít ống tủy nào sau đây có thể bị bẻ cong để thích hợp với chiều cong của ống tủy?",
    "options": [
      "Loại bán cứng",
      "Loại bán đặc",
      "Loại cứng",
      "Loại paste"
    ],
    "correctAnswer": "Loại bán cứng"
  },
  {
    "id": 638,
    "question": "Pha β không dùng nhiệt của Guttapercha không có đặc tính nào sau đây?",
    "options": [
      "Rắn không chảy được",
      "Mềm dẻo, dễ uốn, hơi dính",
      "Có thể lèn chặt được",
      "Lực lèn quá mạnh có thể gây võ chân rang"
    ],
    "correctAnswer": "Mềm dẻo, dễ uốn, hơi dính"
  },
  {
    "id": 639,
    "question": "Đâu không phải ưu điểm của Guttapercha?",
    "options": [
      "Là một chất trơ, không hòa tan trong nước.",
      "Thích hợp với mô",
      "Có thể xê dịch dễ dàng và có thể kéo dài được",
      "Có tính cản quang"
    ],
    "correctAnswer": "Có thể xê dịch dễ dàng và có thể kéo dài được"
  },
  {
    "id": 640,
    "question": "Có bao nhiêu loại ciment gắn dính vĩnh viễn trong phục hình răng?",
    "options": [
      "6",
      "7",
      "8",
      "5"
    ],
    "correctAnswer": "5"
  },
  {
    "id": 641,
    "question": "Đâu không phải là điều kiện lý hóa của ciment gắn dính vĩnh viễn?",
    "options": [
      "Kìm khuẩn",
      "Có khả năng thấm ướt tốt",
      "Không tỏa nhiệt",
      "Màu sắc ổn định"
    ],
    "correctAnswer": "Kìm khuẩn"
  },
  {
    "id": 642,
    "question": "Đâu không phải điều kiện cơ học của ciment gắn dính vĩnh viễn?",
    "options": [
      "Dễ trộn",
      "Hạt mịn",
      "Độ ép mỏng thấp",
      "Độ nhớt hơi thấp"
    ],
    "correctAnswer": "Độ nhớt hơi thấp"
  },
  {
    "id": 643,
    "question": "Loại ciment gắn vĩnh viễn nào sau đây có độ pH 5,6 -7?",
    "options": [
      "Ciment glass ionomer",
      "Ciment polycarboxylate",
      "Ciment resin",
      "Ciment phosphate kẽm"
    ],
    "correctAnswer": "Ciment glass ionomer"
  },
  {
    "id": 644,
    "question": "Ciment gắn vĩnh viễn nào sau đây có tính chất phóng thích fluor?",
    "options": [
      "Ciment phosphate kẽm",
      "Ciment polycarboxylate",
      "Ciment resin",
      "Hybrid glass ionomer"
    ],
    "correctAnswer": "Ciment polycarboxylate"
  },
  {
    "id": 645,
    "question": "Chất đóng vai trò như một chất gia tốc, tạo bề mặt cứng, nhẵn láng cho thạch cao đổ mẫu?",
    "options": [
      "Calcium Sulfate",
      "Zinc Oxide",
      "Sodium Phosphate",
      "Muối Fluoride"
    ],
    "correctAnswer": "Muối Fluoride"
  },
  {
    "id": 646,
    "question": "Sự biến dạng của vật liệu sau khi đông không gồm loại nào sau đây?",
    "options": [
      "Cơ học",
      "Phình ra",
      "Co lại",
      "Nứt vỡ từ bên trong"
    ],
    "correctAnswer": "Nứt vỡ từ bên trong"
  },
  {
    "id": 647,
    "question": "Bề mặt thạch cao đổ mẫu dễ hư hỏng khi tiếp xúc với vật liệu do có chứa Phosphate Trisodium, để khắc phục cần:",
    "options": [
      "Thêm Sulfate Kali",
      "Giảm Phosphate Trisodium",
      "Cho thêm nước",
      "Thêm muối Fluoride"
    ],
    "correctAnswer": "Thêm Sulfate Kali"
  },
  {
    "id": 648,
    "question": "Cao su lấy dấu nào sau đây có độ quánh thấp nhất trong các loại cao su lấy dấu?",
    "options": [
      "Polysulfide",
      "Silicon trùng ngưng",
      "Silicon phản ứng cộng",
      "Vật liệu lấy dấu Polyether"
    ],
    "correctAnswer": "Polysulfide"
  },
  {
    "id": 649,
    "question": "Sắp xếp theo thứ tụ sức bền xé của các vật liệu sau đây: (1) Silicon, (2) Polyether, (3) Polysulfid",
    "options": [
      "1<2>3",
      "1<2<3",
      "1>2>3",
      "1>2=3"
    ],
    "correctAnswer": "1<2<3"
  },
  {
    "id": 650,
    "question": "Thành phần gốm sư Trung Hoa được khám phá bởi nhà khoa học nước nào?",
    "options": [
      "Anh",
      "Pháp",
      "Hy lạp",
      "Nhật Bản"
    ],
    "correctAnswer": "Pháp"
  },
  {
    "id": 651,
    "question": "Mão Jacket sứ được giới thiệu đầu tiên vào năm nào?",
    "options": [
      "1717",
      "1700",
      "1938",
      "1900"
    ],
    "correctAnswer": "1900"
  },
  {
    "id": 652,
    "question": "Đâu không là đặc trưng của sứ nha khoa?",
    "options": [
      "Cứng",
      "Dễ nứt vỡ",
      "Trơ về mặt hóa học",
      "Dễ tạo hình"
    ],
    "correctAnswer": "Dễ tạo hình"
  },
  {
    "id": 653,
    "question": "Phát biểu đúng về sứ nha khoa:",
    "options": [
      "Phục hình sứ không kim loại thường có lượng tỉ lệ tinh thể cao (15-99%)",
      "Phục hính sứ kim loại và một số phục hình toàn sứ được làm bằng cạc thiêu kết.",
      "Biến đổi tăng độ bền là biện pháp ngoại sinh là tăng độ bền sứ",
      "Mỏi tĩnh là thất bị của phục hình sứ"
    ],
    "correctAnswer": "Mỏi tĩnh là thất bị của phục hình sứ"
  },
  {
    "id": 654,
    "question": "Tiêu chuẩn nào quan trọng của VL trám bít ống tuỷ:",
    "options": [
      "Không thấm, rò",
      "Ức chế VK phát triển",
      "Vô trùng",
      "Dễ lấy ra khi cần thiêt"
    ],
    "correctAnswer": "Dễ lấy ra khi cần thiêt"
  },
  {
    "id": 655,
    "question": "Có thể chia thành bao nhiêu loại vật liệu trám bít ống tuỷ?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "id": 656,
    "question": "Cone Gutta percha được xếp vào loại",
    "options": [
      "Đặc",
      "Bán đặc",
      "Cứng",
      "Bán cứng"
    ],
    "correctAnswer": "Bán đặc"
  },
  {
    "id": 657,
    "question": "Cone Gutta percha được cấu trúc theo mấy dạng?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "2"
  },
  {
    "id": 658,
    "question": "Cone Gutta percha thiếu tính dính vào ống tuỷ",
    "options": [
      "Đúng",
      "Sai"
    ],
    "correctAnswer": "Đúng"
  },
  {
    "id": 659,
    "question": "Cement gắn dính vĩnh viễn cần bao nhiêu tính chất?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "id": 660,
    "question": "Có bao nhiêu loại cement gắn vĩnh viễn trong phục hình răng?",
    "options": [
      "1",
      "3",
      "5",
      "7"
    ],
    "correctAnswer": "5"
  },
  {
    "id": 661,
    "question": "Nhược điểm của cement resin?",
    "options": [
      "Độ cứng thấp",
      "Dễ nứt gãy",
      "Hơi kích thích tuỷ",
      "Lắp không kín các khiếm khuyết của sứ"
    ],
    "correctAnswer": "Hơi kích thích tuỷ"
  },
  {
    "id": 662,
    "question": "Ưu điểm của cement resin - modified?",
    "options": [
      "Dễ trộn",
      "Không đòi hỏi nhiều bước như cement resin",
      "Ít kích thích tuỷ",
      "Cả 3 ý trên"
    ],
    "correctAnswer": "Cả 3 ý trên"
  },
  {
    "id": 663,
    "question": "Cement nào dính cơ học vào răng?",
    "options": [
      "Cement polycarboxylate",
      "Cement phosphate kẽm",
      "Cement glass ionomer",
      "Cement resin – modified"
    ],
    "correctAnswer": "Cement phosphate kẽm"
  },
  {
    "id": 664,
    "question": "Trong công thức của alginate, Sodium phosphate dùng để làm?",
    "options": [
      "Chất gia tốc",
      "Chất giảm tốc",
      "Chất độn",
      "Tác nhân phản ứng"
    ],
    "correctAnswer": "Chất giảm tốc"
  },
  {
    "id": 665,
    "question": "Có bao nhiêu loại biến dạng của alginate sau đông?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "2"
  },
  {
    "id": 666,
    "question": "Thời gian trộn càng lâu thì thời gian gel hoá càng?",
    "options": [
      "Ngắn",
      "Dài",
      "Không đổi"
    ],
    "correctAnswer": "Ngắn"
  },
  {
    "id": 667,
    "question": "Trong cao su lấy dấu polysulfide thì acid oleic có công dụng làm chất?",
    "options": [
      "Gia tốc",
      "Giảm tốc",
      "Tạo tính dẻo",
      "Tạo màu"
    ],
    "correctAnswer": "Tạo tính dẻo"
  },
  {
    "id": 668,
    "question": "Silicon phản ứng cộng rất ưa nước",
    "options": [
      "Đúng",
      "Sai"
    ],
    "correctAnswer": "Sai"
  },
  {
    "id": 669,
    "question": "Trong sứ nha khoa, thành phần nào chiếm tỉ trọng cao nhất?",
    "options": [
      "Sét trắng",
      "Gốm đất nung",
      "Thạch anh",
      "Trường thạch"
    ],
    "correctAnswer": "Trường thạch"
  },
  {
    "id": 670,
    "question": "Sứ nung ở nhiệt độ từ 1090 – 1260oC là loại sứ nung ở nhiệt độ?",
    "options": [
      "Cực thấp",
      "Thấp",
      "Trung bình",
      "Cao"
    ],
    "correctAnswer": "Trung bình"
  },
  {
    "id": 671,
    "question": "Phương pháp chế tác thông dụng cho phục hình sứ - kim loại là?",
    "options": [
      "Thiêu kết",
      "Đúc trượt",
      "Ép nhiệt",
      "Bằng máy"
    ],
    "correctAnswer": "Thiêu kết"
  },
  {
    "id": 672,
    "question": "Hầu hết sứ nha khoa có đặc trưng",
    "options": [
      "Cứng",
      "Dễ nứt vỡ",
      "Trơ về mặt hoá học",
      "Cả 3 ý trên đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Cả 3 ý trên đều đúng"
  },
  {
    "id": 673,
    "question": "Đâu là biện pháp ngoại sinh giúp tăng độ bền sứ",
    "options": [
      "Tăng cường pha tinh thẻ",
      "Tác động biến đổi tăng độ bền",
      "Tác động tạo lớp ion bề mặt",
      "A,B,C đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Tác động tạo lớp ion bề mặt"
  },
  {
    "id": 674,
    "question": "Côn gutta percha được xếp vào loại?",
    "options": [
      "Loại đặc",
      "Loại bán đặc",
      "Loại paste",
      "Loại lỏng"
    ],
    "correctAnswer": "Loại bán đặc"
  },
  {
    "id": 675,
    "question": "Gutta percha thiếu tính dính vào thành ống tủy",
    "options": [
      "Đúng",
      "Sai"
    ],
    "correctAnswer": "Đúng"
  },
  {
    "id": 676,
    "question": "Những yêu cầu đối với 1 vật liệu trám bít ống tủy lí tưởng?",
    "options": [
      "Dễ đưa vào với thời gian làm việc thoải mái",
      "Cản quang và dễ nhìn trên phim X-quang",
      "Ổn định về kích thước, không bị co khi trám",
      "Tất cả đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả đều đúng"
  },
  {
    "id": 677,
    "question": "Ưu điểm của côn gutta percha, chọn câu SAI?",
    "options": [
      "Là một chất trơ, không tan trong nước",
      "Có kích thước ổn định",
      "Có tính thấu quang",
      "Dễ lấy đi khi cần"
    ],
    "correctAnswer": "Có tính thấu quang"
  },
  {
    "id": 678,
    "question": "Ciment nào dính cơ học vào mô răng?",
    "options": [
      "Ciment polycarboxylate",
      "Ciment phosphate kẽm",
      "Ciment glass ionomer",
      "Ciment hydrid glass ionomer"
    ],
    "correctAnswer": "Ciment phosphate kẽm"
  },
  {
    "id": 679,
    "question": "Tính chất nào sau đây không phải của ciment gắn vĩnh viễn?",
    "options": [
      "Độ ép mỏng thấp",
      "Sửa soạn và gắn dễ dàng",
      "Kích thước ổn định",
      "Đông cứng chậm để có nhiều thời gian thao tác"
    ],
    "correctAnswer": "Đông cứng chậm để có nhiều thời gian thao tác"
  },
  {
    "id": 680,
    "question": "Thành phần chính của ciment phosphate kẽm, chọn câu SAI?",
    "options": [
      "Oxyde de zinc",
      "Oxyde magnesium",
      "Acid phosphorique",
      "Acid acetic"
    ],
    "correctAnswer": "Acid acetic"
  },
  {
    "id": 681,
    "question": "Có mấy loại ciment gắn vĩnh viễn?",
    "options": [
      "3",
      "4",
      "5",
      "6"
    ],
    "correctAnswer": "5"
  },
  {
    "id": 682,
    "question": "Đâu là điều kiện sinh học của ciment gắn vĩnh viễn?",
    "options": [
      "Vô trùng",
      "Độ nhớt hơi thấp",
      "Dính tốt với mô răng",
      "Màu sắc ổn định"
    ],
    "correctAnswer": "Vô trùng"
  },
  {
    "id": 683,
    "question": "Các yếu tố làm tăng thời gian gel hóa",
    "options": [
      "Giảm thời gian trộn, giảm sodium phosphate",
      "Tăng thời gian trộn, làm lạnh chén và bay trộn",
      "Tăng nhiệt độ, tăng thời gian trộn",
      "Sử dụng nước lạnh, tăng sodium phosphate"
    ],
    "correctAnswer": "Sử dụng nước lạnh, tăng sodium phosphate"
  },
  {
    "id": 684,
    "question": "Vật liệu nào sau đây có độ bền xé cao nhất?",
    "options": [
      "Polysulfide",
      "Silicone trùng ngưng",
      "Silicone phản ứng cộng",
      "Polyether"
    ],
    "correctAnswer": "Polysulfide"
  },
  {
    "id": 685,
    "question": "Vật liệu nào sau đây có thể không trùng hợp do một số loại găng tay latex?",
    "options": [
      "Polysulfide",
      "Silicone trùng ngưng",
      "Silicone phản ứng cộng",
      "Polyether"
    ],
    "correctAnswer": "Silicone phản ứng cộng"
  },
  {
    "id": 686,
    "question": "Có thể trì hoàn đổ mẫu sau khi lấy dấu bằng cao su?",
    "options": [
      "Đúng",
      "Sai"
    ],
    "correctAnswer": "Sai"
  },
  {
    "id": 687,
    "question": "Cách khử nhiễm dấu trước khi đổ mẫu",
    "options": [
      "Xịt cồn chờ khô rồi đổ mẫu",
      "Ngâm vào cồn 90",
      "Ngâm với hypocloride natri 0,5%",
      "Xịt hypocloride natri 0,5% và bịt kín"
    ],
    "correctAnswer": "Xịt hypocloride natri 0,5% và bịt kín"
  },
  {
    "id": 688,
    "question": "Thành phần nào chiếm tỉ lệ cao nhất trong sứ nha khoa?",
    "options": [
      "Sét trắng",
      "Trường thạch",
      "Thạch anh",
      "Trường thạch và sét trắng"
    ],
    "correctAnswer": "Trường thạch"
  },
  {
    "id": 689,
    "question": "Thành phần chính của côn gutta percha là thành phần nào trong số thành phần sau?",
    "options": [
      "Gutta percha",
      "Oxide kẽm",
      "Radiopacifin",
      "Chất làm mềm dẻo"
    ],
    "correctAnswer": "Oxide kẽm"
  },
  {
    "id": 690,
    "question": "Gutta percha được tồn tại dưới mấy dạng?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "2"
  },
  {
    "id": 691,
    "question": "Có tính nối dính, giữ các cây côn và thành ống tủy, làm trơn và giúp các cây côn yên vị là đặc điểm của vật loại trám bít ống tủy nào?",
    "options": [
      "Loại Paster",
      "Loại bán đặc",
      "Xi măng Sealer",
      "Loại đặc"
    ],
    "correctAnswer": "Xi măng Sealer"
  },
  {
    "id": 692,
    "question": "Độ pH của vật liệu trám tạm Eugenate nằm trong khoảng nào sau đây?",
    "options": [
      "Từ 5-6",
      "Từ 6-7",
      "Từ 7-8",
      "Từ 8-9"
    ],
    "correctAnswer": "Từ 7-8"
  },
  {
    "id": 693,
    "question": "Theo Grosman đã chỉ ra bao nhiêu yêu cầu đối với một vật liệu trám ống tủy lý tưởng?",
    "options": [
      "9",
      "10",
      "11",
      "12"
    ],
    "correctAnswer": "11"
  },
  {
    "id": 694,
    "question": "Đông cứng nhanh và đồng nhất không rối loạn bởi độ ẩm xung quanh thuộc điều kiện nào trong các điều kiện sau?",
    "options": [
      "Điều kiện sinh học",
      "Điều kiện lý hóa",
      "Điều kiện cơ học",
      "Điều kiện lâm sàn"
    ],
    "correctAnswer": "Điều kiện lý hóa"
  },
  {
    "id": 695,
    "question": "Có bao nhiêu loại ciment găn vĩnh viễn trong phục hình răng cố định",
    "options": [
      "5",
      "6",
      "7",
      "8"
    ],
    "correctAnswer": "5"
  },
  {
    "id": 696,
    "question": "Chịu lực nén thấp (trên 70 Mpa) là tính chất của loại ciment nào sau đây?",
    "options": [
      "Ciment phosphate kẽm",
      "Ciment polycarboxylate",
      "Ciment glass ionmer (GIC)",
      "Ciment resin"
    ],
    "correctAnswer": "Ciment glass ionmer (GIC)"
  },
  {
    "id": 697,
    "question": "Nội dung nào thuộc chỉ định của ciment glass ionomer (GIC)?",
    "options": [
      "Onlay kim loại, inlay kim loại",
      "Gắn vĩnh viễn các loại mão và cầu răng kim loại giống như ciment polycarboxylate",
      "Không sử dụng cho mão và cầu răng kim loại thông thường",
      "Gắn vĩnh viễn mão kim loại toàn phần, cùi răng tái tạo bằng kim loại"
    ],
    "correctAnswer": "Gắn vĩnh viễn các loại mão và cầu răng kim loại giống như ciment polycarboxylate"
  },
  {
    "id": 698,
    "question": "Bis- GMA, TEGDMA, UDMA là thành phần chính của loại ciment nào sau đây?",
    "options": [
      "Ciment phosphate kẽm",
      "Ciment polycarboxylate",
      "Ciment glass ionomer (GIC)",
      "Ciment resin"
    ],
    "correctAnswer": "Ciment resin"
  },
  {
    "id": 699,
    "question": "Chức năng của Potassium trong alginate là gì?",
    "options": [
      "Chất độn",
      "Chất gia tốc",
      "Muối alginate hòa tan",
      "Tác nhân phản ứng"
    ],
    "correctAnswer": "Muối alginate hòa tan"
  },
  {
    "id": 700,
    "question": "Có bao nhiêu loại cao su lấy dấu cơ bản?",
    "options": [
      "4",
      "5",
      "6",
      "7"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "id": 701,
    "question": "Chất xúc tác trong polysulfid của cao su lấy dấu có màu gì?",
    "options": [
      "Màu trắng",
      "Màu vàng",
      "Màu nâu",
      "Màu đen"
    ],
    "correctAnswer": "Màu nâu"
  },
  {
    "id": 702,
    "question": "Phát biểu đúng về tính chất của vật liệu lấy dấu polyether:",
    "options": [
      "Tính tương hợp sinh học: không độc, không gây dị ứng khi tiếp xúc",
      "Ít có biến dạng vĩnh viễn, nếu có biến dạng thì phục hồi nhanh hơn",
      "Có mùi khó chịu do S",
      "Vật liệu co lại trong quá trình trùng ngưng"
    ],
    "correctAnswer": "Tính tương hợp sinh học: không độc, không gây dị ứng khi tiếp xúc"
  },
  {
    "id": 703,
    "question": "Có bao nhiêu cách để phân loại trong sứ nha khoa?",
    "options": [
      "4",
      "5",
      "6",
      "7"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "id": 704,
    "question": "Các tinh thể trong biện pháp nội sinh có chức năng là gì?",
    "options": [
      "Tạo lớp ion bề mặt",
      "Làm láng",
      "Tăng độ bền",
      "Làm lệch và dừng vết nứt"
    ],
    "correctAnswer": "Làm lệch và dừng vết nứt"
  },
  {
    "id": 705,
    "question": "Sứ nung ở nhiệt độ trung bình từ:",
    "options": [
      "1315-1370℃",
      "1090-1260℃",
      "870-1065℃",
      "870℃"
    ],
    "correctAnswer": "1090-1260℃"
  },
  {
    "id": 706,
    "question": "Thành phần trường thạch trong sứ nha khoa chiến bao nhiêu phần trăm?",
    "options": [
      "A .25 %",
      "B. 10 %",
      "C. 65 %",
      "D. 30%"
    ],
    "correctAnswer": "C. 65 %"
  },
  {
    "id": 707,
    "question": "Loại vật liệu trám bít ống tủy nào sau đây phải dùng cây lentulo để nhồi vào?",
    "options": [
      "Loại paste",
      "Loại bán đặc",
      "Loại bán cứng",
      "Xi măng Sealer"
    ],
    "correctAnswer": "Loại paste"
  },
  {
    "id": 708,
    "question": "Loại vật liệu trám bít ống tủy nào sau đây cắm ghép nội nha, làm vững trường hợp gãy chân răng, chân răng bị tiêu?",
    "options": [
      "Vitalium",
      "Amalgam bạc",
      "IRM",
      "Sealer"
    ],
    "correctAnswer": "Vitalium"
  },
  {
    "id": 709,
    "question": "Cone gutta percha thuộc loại vật liệu trám bít ống tủy nào sau đây?",
    "options": [
      "Loại paste",
      "Loại bán đặc",
      "Loại cứng",
      "Sealer"
    ],
    "correctAnswer": "Loại bán đặc"
  },
  {
    "id": 710,
    "question": "Việc làm nào sau đây sẽ dẫn đến viêm quanh chóp răng, tiêu ngót chân răng- xương ổ răng?",
    "options": [
      "Trám thiếu",
      "Trám dư",
      "Trám rỗng",
      "Trám đặc"
    ],
    "correctAnswer": "Trám dư"
  },
  {
    "id": 711,
    "question": "Chất nào sau đây có tính ít độc, ít kích thích mô, ít gây dị ứng nhất để trám bít ống tủy?",
    "options": [
      "Gutta percha",
      "Eugenol",
      "Bạc",
      "Super EBA"
    ],
    "correctAnswer": "Gutta percha"
  },
  {
    "id": 712,
    "question": "Điều kiện sinh học nào sau đây là tính chất cần có của ciment gắn dính vĩnh viễn?",
    "options": [
      "Độ nhớt thấp",
      "Làm dịu đau",
      "Màu sắc ổn định",
      "Không mùi vị"
    ],
    "correctAnswer": "Làm dịu đau"
  },
  {
    "id": 713,
    "question": "Độ pH của xi măng phosphate kẽm là gì?",
    "options": [
      "3,5-6,6",
      "3,2-6,6",
      "6,6-7",
      "6,2-7"
    ],
    "correctAnswer": "3,5-6,6"
  },
  {
    "id": 714,
    "question": "Ciment resin có mấy tính chất?",
    "options": [
      "7",
      "14",
      "12",
      "9"
    ],
    "correctAnswer": "14"
  },
  {
    "id": 715,
    "question": "Ciment nào có thể nối hóa học với mô răng và hợp kim Chrome- Cobalt?",
    "options": [
      "Ciment resin",
      "GIC",
      "Ciment phosphat kẽm",
      "Ciment polycarboxylate"
    ],
    "correctAnswer": "Ciment polycarboxylate"
  },
  {
    "id": 716,
    "question": "Lượng bột trong phản ứng đông của Ciment phosphat kẽm là bao nhiêu?",
    "options": [
      "90% oxide kẽm và 10% oxide magne",
      "67% oxit kẽm và 33% oxide magne",
      "90% oxide magne và 10% oxide kẽm",
      "67% oxide magne và 33% oxit kẽm"
    ],
    "correctAnswer": "90% oxide kẽm và 10% oxide magne"
  },
  {
    "id": 717,
    "question": "Các nhân tố quyết định thành công nhất của Alginate, ngoại trừ?",
    "options": [
      "Thao tác dễ dàng",
      "Thoải mái cho bệnh nhân",
      "Chi phí thấp",
      "Thẩm mỹ cao"
    ],
    "correctAnswer": "Thẩm mỹ cao"
  },
  {
    "id": 718,
    "question": "Thời gian trộn phù hợp nhất của vật liệu Alginate?",
    "options": [
      "2 phút",
      "45 giây",
      "15 giây",
      "3 phút"
    ],
    "correctAnswer": "45 giây"
  },
  {
    "id": 719,
    "question": "Nồng độ của chất khử hypocloride natri nào sau đây là thích hợp nhất với Alginate?",
    "options": [
      "0,1%",
      "0,5%",
      "0,9%",
      "1%"
    ],
    "correctAnswer": "0,5%"
  },
  {
    "id": 720,
    "question": "Silicon phản ứng cộng có mấy dạng?",
    "options": [
      "2",
      "3",
      "4",
      "5"
    ],
    "correctAnswer": "3"
  },
  {
    "id": 721,
    "question": "Sắp xếp độ bền xé của cao su lâyz dấu từ cao đến thấp?",
    "options": [
      "Polysulfid, Silicon, Polyether",
      "Silicon, Polysulfid, Polyether",
      "Polysulfid, Polyether, Silicon",
      "Polyether, Silicon, Polysulfid"
    ],
    "correctAnswer": "Polysulfid, Polyether, Silicon"
  },
  {
    "id": 722,
    "question": "Phương pháp thiêu kết là gì?",
    "options": [
      "Là quá trình xử lí nhiệt để đạt được sự cứng chắc tức là khi nhiệt độ đạt đến sự chảy nhớt của bột sứ",
      "Là quá trình xử lí các chất để đạt được sự bền chắc tức là khi nhiệt độ đạt đến sự nóng chảy của bột sứ",
      "Là quá trình tăng nhiệt để đạt được sự cứng chắc tức là khi nhiệt độ đạt đến sự tan chảy của bột sứ",
      "Là quá trình xử lí nhiệt để đạt được sự cứng chắc tức là khi nhiệt độ đạt đến sự nóng chảy của bột sứ"
    ],
    "correctAnswer": "Là quá trình xử lí nhiệt để đạt được sự cứng chắc tức là khi nhiệt độ đạt đến sự chảy nhớt của bột sứ"
  },
  {
    "id": 723,
    "question": "Cứng, dễ nứt vỡ, trơ về mặt hóa học là tính chất của?",
    "options": [
      "Sứ nha khoa",
      "Sáp",
      "Thạch cao",
      "Amalgam"
    ],
    "correctAnswer": "Sứ nha khoa"
  },
  {
    "id": 724,
    "question": "Các biện pháp không làm tăng độ bền sứ?",
    "options": [
      "Tạo lớp ion bề mặt",
      "Làm láng",
      "Tăng cường pha tinh thể",
      "Tăng thời gian trộn"
    ],
    "correctAnswer": "Tăng thời gian trộn"
  },
  {
    "id": 725,
    "question": "Hỗn hợp set trắng, thạch anh, đá trường thạch là chỉ?",
    "options": [
      "Porcelain",
      "Gốm",
      "Gốm oxit",
      "Ceremic"
    ],
    "correctAnswer": "Porcelain"
  },
  {
    "id": 726,
    "question": "Các loại nào sau đây là phục hình toàn sứ?",
    "options": [
      "Mão, cầu sứ- kim loại",
      "Mão, mặt dán, onlay",
      "Răng sứ cho hàm giả",
      "Inlay, mão, mặt dán"
    ],
    "correctAnswer": "Mão, mặt dán, onlay"
  },
  {
    "id": 727,
    "question": "Đây là các loại vật liệu trám bít ống tuỷ, NGOẠI TRỪ:",
    "options": [
      "Loại paste",
      "Loại đặc",
      "Loại bán đặc",
      "Loại lỏng"
    ],
    "correctAnswer": "Loại lỏng"
  },
  {
    "id": 728,
    "question": "Đây là tiêu chuẩn của vật liệu trám bít ống tuỷ, NGOẠI TRỪ:",
    "options": [
      "Ức chế vi khuẩn phát triển",
      "Dễ lấy ra khi cần thiết",
      "Cản nhiệt",
      "Vô trùng"
    ],
    "correctAnswer": "Cản nhiệt"
  },
  {
    "id": 729,
    "question": "Đâu là ưu điểm của Guttapercha, chọn câu SAI:",
    "options": [
      "Có kích thước ổn định",
      "Kích thích mô",
      "Có thể làm mềm và trở nên hơi dẻo bởi nhiệt độ hay dung môi",
      "Là chất trơ, không hoà tan trong nước"
    ],
    "correctAnswer": "Kích thích mô"
  },
  {
    "id": 730,
    "question": "Gutta percha thiếu tính dính vào ống tuỷ:",
    "options": [
      "Sai",
      "Đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Đúng"
  },
  {
    "id": 731,
    "question": "Đâu là nhược điểm của Gutta percha, chọn câu SAI:",
    "options": [
      "Thiếu tính cứng chắc",
      "Thiếu tính dính",
      "Khó xê dịch",
      "Dễ xê dịch"
    ],
    "correctAnswer": "Khó xê dịch"
  },
  {
    "id": 732,
    "question": "Tính chất nào sau đây của ciment gắn dính tạm thời :",
    "options": [
      "Dễ hoà tan trong môi trường miệng",
      "Đề kháng mài mòn cao",
      "Không có eugenol vẫn có tác dụng làm êm dịu tuỷ răng",
      "Khả năng bám dính kim loại cao"
    ],
    "correctAnswer": "Dễ hoà tan trong môi trường miệng"
  },
  {
    "id": 733,
    "question": "Thành phần chính của hybrid glass ionomer:",
    "options": [
      "Acide carboxylique, Bis-GMA",
      "Methyl methacrylate , Oxyde de zinc",
      "Oxyde magnesium, Acide tartrique",
      "Acide tartrique, Acide carboxylique"
    ],
    "correctAnswer": "Acide tartrique, Acide carboxylique"
  },
  {
    "id": 734,
    "question": "Ưu điểm của ciment resin_modified:",
    "options": [
      "Dễ trộn và dễ sử dụng",
      "Không đòi hỏi nhiều bước như ciment resin",
      "A và B đúng",
      "A và B sai"
    ],
    "correctAnswer": "A và B đúng"
  },
  {
    "id": 735,
    "question": "Tính chất của ciment resin",
    "options": [
      "Không nứt gãy",
      "Hơi kích thích tuỷ",
      "Không hoà tan trong môi trường miệng",
      "Tất cả đáp án đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả đáp án đều đúng"
  },
  {
    "id": 736,
    "question": "Loại Alginate nào là đúng cho nha sĩ chọn lựa:",
    "options": [
      "Gel hoá rất nhanh",
      "Gel hoá bình thường",
      "Gel hoá chậm",
      "Gel hoá rất chậm"
    ],
    "correctAnswer": "Gel hoá bình thường"
  },
  {
    "id": 737,
    "question": "Đâu là loại cao su lấy dấu cơ bản:",
    "options": [
      "Polysulfide polymer",
      "Polyether",
      "Condensation silicone",
      "Tất cả đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả đều đúng"
  },
  {
    "id": 738,
    "question": "Chọn đáp án Đúng định nghĩa thời gian gel hoá:",
    "options": [
      "Là khoảng thời gian từ thời điểm bắt đầu trộn cho tới khi hỗn hợp biến thành dạng gel",
      "Là khoảng thời gian tính từ thời điểm bắt đầu trộn cho tới khi hỗn hợp lỏng",
      "Là khoảng thời gian tính từ khâu chuẩn bị trộn cho tới khi hỗn hợp biến thành dạng gel",
      "Tất cả đều sai"
    ],
    "correctAnswer": "Là khoảng thời gian từ thời điểm bắt đầu trộn cho tới khi hỗn hợp biến thành dạng gel"
  },
  {
    "id": 739,
    "question": "Chọn đáp án đúng khi nói về phản ứng hoá học trong phản ứng đông:",
    "options": [
      "Là phản ứng giữa alginate hoà tan với sulfat canxi để hình thành gel calcium alginate không hoà tan.",
      "Sự hình thành nên calcium alginate chậm nên không đủ thời gian làm việc",
      "Là phản ứng giữa alginate hoà tan với sulfat canxi để hình thành gel calcium alginate hoà tan.",
      "Tất cả đều sai"
    ],
    "correctAnswer": "Là phản ứng giữa alginate hoà tan với sulfat canxi để hình thành gel calcium alginate không hoà tan."
  },
  {
    "id": 740,
    "question": "Chọn đáp án đúng trong lưu trữ Alginate:",
    "options": [
      "Nhiệt độ bảo quản và độ ẩm lả 2 nhân tố chính ảnh hưởng đén sự lưu trữ của Alginate",
      "Những vật liệu bảo quản trong vòng 1 tháng ở 65 độC không thích hợp dùng trong Nha Khoa",
      "Ở 54 độ C có khả năng bị hư hỏng và giảm chất lượng",
      "Tất cả đáp án đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả đáp án đều đúng"
  },
  {
    "id": 741,
    "question": "Sứ nha khoa có những ứng dụng:",
    "options": [
      "Làm mão, cầu răng",
      "Mặt dán sứ",
      "Phục hình tháo lắp: Răng giả",
      "Tất cả đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả đều đúng"
  },
  {
    "id": 742,
    "question": "Dựa vào các yếu tố nào để phân loại sứ nha khoa:",
    "options": [
      "Nhiệt độ nung",
      "Bản chất hoá học, mức độ pha tinh thể",
      "Kĩ thuật chế tác, ứng dụng",
      "Tất cả đáp án đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả đáp án đều đúng"
  },
  {
    "id": 743,
    "question": "Đâu là tính chất của sứ nha khoa:",
    "options": [
      "Giòn, dễ bị vỡ trên lâm sàng",
      "Có thể làm mòn bề mặt răng thật",
      "A và B đúng",
      "A và B sai"
    ],
    "correctAnswer": "A và B đúng"
  },
  {
    "id": 744,
    "question": "Vật liệu trám bít ống tuỷ được chia thành bao nhiêu loại?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "3"
  },
  {
    "id": 745,
    "question": "Đâu không phải là 1 loại trám bít ống tuỷ?",
    "options": [
      "Loại paste",
      "Loại đặc",
      "Loại bán đặc",
      "Loại dẻo"
    ],
    "correctAnswer": "Loại dẻo"
  },
  {
    "id": 746,
    "question": "Gutta percha pha 𝜶 hay pha 𝜷 không dùng nhiệt?",
    "options": [
      "Pha 𝜶",
      "Pha 𝜷",
      "Cả 2 đều dùng nhiệt",
      "Cả 2 đều không dùng nhiệt"
    ],
    "correctAnswer": "Pha 𝜷"
  },
  {
    "id": 747,
    "question": "Đâu là ưu điểm của Gutta percha?",
    "options": [
      "Không làm đổi màu răng",
      "Có tính cản quang",
      "Dễ lấy đi khi cần",
      "Cả 3 đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Cả 3 đều đúng"
  },
  {
    "id": 748,
    "question": "Đâu là nhược điểm của Gutta percha?",
    "options": [
      "Thiếu cứng chắc",
      "Thiếu tính dính",
      "Dễ xê dịch",
      "Cả 3 đều đúng"
    ],
    "correctAnswer": "Cả 3 đều đúng"
  },
  {
    "id": 749,
    "question": "Có bao nhiêu loại ciment gắn vĩnh viễn trong phục hình răng",
    "options": [
      "5",
      "6",
      "7",
      "8"
    ],
    "correctAnswer": "5"
  },
  {
    "id": 750,
    "question": "Ciment dính vào mô răng bằng 2 cách nào?",
    "options": [
      "Cơ học và sinh học",
      "Cơ học và hoá học",
      "Hoá học và sinh học",
      "Cả 3 đều sai"
    ],
    "correctAnswer": "Cơ học và hoá học"
  },
  {
    "id": 751,
    "question": "Đâu là điều kiện sinh học của ciment vĩnh viễn?",
    "options": [
      "Vô trùng",
      "Không độc tính",
      "Chống sâu răng",
      "Cả 3 ý trên"
    ],
    "correctAnswer": "Cả 3 ý trên"
  },
  {
    "id": 752,
    "question": "Đâu là điều kiện lý hoá của ciment vĩnh viễn?",
    "options": [
      "Độ nhớt thấp",
      "Không toả nhiệt",
      "Kích thước ổn định",
      "Cả 3 ý trên"
    ],
    "correctAnswer": "Cả 3 ý trên"
  },
  {
    "id": 753,
    "question": "Đâu là điều kiện cơ học của ciment vĩnh viễn?",
    "options": [
      "Độ ép mỏng thấp",
      "Hạt mịn",
      "Dễ trộn",
      "Cả 3 ý trên"
    ],
    "correctAnswer": "Cả 3 ý trên"
  },
  {
    "id": 754,
    "question": "Trong thành phần alginate Na3PO4 đóng vai trò gì?",
    "options": [
      "Chất độn",
      "Chất gia tốc",
      "Chất giảm tốc",
      "Tác nhân phản ứng"
    ],
    "correctAnswer": "Chất giảm tốc"
  },
  {
    "id": 755,
    "question": "2 loại gel nha sĩ lựa chọn là…",
    "options": [
      "Gel bình thường",
      "Gel nhanh",
      "Gel cấp tốc",
      "A & B đúng"
    ],
    "correctAnswer": "A & B đúng"
  },
  {
    "id": 756,
    "question": "Đặc tính cơ học và quang học của sứ thay đổi như thế nào khi pha nhiều tinh thể?",
    "options": [
      "Độ cứng giảm, độ trong tăng",
      "Độ cứng tăng, độ trong giảm",
      "Độ cứng giảm, độ trong giảm",
      "Độ cứng tăng, độ trong tăng"
    ],
    "correctAnswer": "Độ cứng tăng, độ trong giảm"
  },
  {
    "id": 757,
    "question": "Theo ứng dụng, sứ nha khoa được chia thành bao nhiêu loại?",
    "options": [
      "1",
      "2",
      "3",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "3"
  },
  {
    "id": 758,
    "question": "Đâu không phải ưu điểm của sứ nha khoa không  kim loại so với sứ nha khoa kim loại?",
    "options": [
      "Màu sắc",
      "Giá thành",
      "Lực nhai",
      "Hài hoà với mô răng"
    ],
    "correctAnswer": "Giá thành"
  },
  {
    "id": 759,
    "question": "Thành phần nào có trong sứ?",
    "options": [
      "Thạch anh",
      "Trường thạch",
      "Đất sét trắng",
      "Cả 3 ý trên"
    ],
    "correctAnswer": "Cả 3 ý trên"
  },
  {
    "id": 760,
    "question": "Theo nhiệt độ nung, sứ được chia thành bao nhiêu loại?",
    "options": [
      "3",
      "4",
      "5",
      "6"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "id": 761,
    "question": "Đâu là tiêu chuẩn của vật liệu trám bít ống tủy?",
    "options": [
      "Dễ đưa vào với thời gian làm việc thoải mái",
      "ổn định về kích thước, không bị co khi trám",
      "ức chế vi khuẩn phát triển",
      "cả 3 ý trên"
    ],
    "correctAnswer": "cả 3 ý trên"
  },
  {
    "id": 762,
    "question": "Vật liệu trám bít ống tủy loại đặc được chia làm mấy loại",
    "options": [
      "2",
      "4",
      "5",
      "6"
    ],
    "correctAnswer": "2"
  },
  {
    "id": 763,
    "question": "Ưu điểm của guttapercha:",
    "options": [
      "Rất ít độc",
      "Ít kích thích mô",
      "Ít gây dị ứng",
      "Cả 3 ý trên"
    ],
    "correctAnswer": "Cả 3 ý trên"
  },
  {
    "id": 764,
    "question": "Nhược điểm của guttapercha:",
    "options": [
      "Thiếu sự cứng chắc",
      "Thiếu tính dính",
      "Dễ trám dư trong quá trình nhồi ép",
      "Cả 3 ý trên"
    ],
    "correctAnswer": "Cả 3 ý trên"
  },
  {
    "id": 765,
    "question": "Điều kiện sinh học của xi măng gắn dính vĩnh viễn, NGOẠI TRỪ:",
    "options": [
      "Vô trùng",
      "pH trung hòa hoặc acid yếu",
      "kìm khuẩn",
      "màu sắc ổn định"
    ],
    "correctAnswer": "màu sắc ổn định"
  },
  {
    "id": 766,
    "question": "Xi măng gắn dùng trong phục hình cố định là vật liệu dùng để",
    "options": [
      "Lấp kín khoảng hở giữa mô răng và vật liệu phục hình",
      "Tạo sự kết dính giữa vật liệu phục hình và mô răng",
      "Cả A, B đúng",
      "Cả A, B sai"
    ],
    "correctAnswer": "Cả A, B đúng"
  },
  {
    "id": 767,
    "question": "Điều kiện lâm sàng của xi măng gắn dính vĩnh viễn",
    "options": [
      "Không mùi vị",
      "Sửa soạn và gắn dễ dàng",
      "Cạy gỡ khỏi vật gắn tương đối dễ",
      "Cả 3 ý trên"
    ],
    "correctAnswer": "Cả 3 ý trên"
  },
  {
    "id": 768,
    "question": "Cement phosphate kẽm dính …………. vào mô răng",
    "options": [
      "Cơ học",
      "Hóa học",
      "Cả A, B đúng",
      "Cả A, B sai"
    ],
    "correctAnswer": "Cơ học"
  },
  {
    "id": 769,
    "question": "Độ pH của cement polycarbonxylate:",
    "options": [
      "3,5 – 6,6",
      "6,2 – 7",
      "5,6 – 7",
      "5,6 – 6,5"
    ],
    "correctAnswer": "6,2 – 7"
  },
  {
    "id": 770,
    "question": "Thành phần chiếm tỉ lệ lớn nhất trong alginate là",
    "options": [
      "Calsium",
      "Zinc oxide",
      "Diatomaceous earth",
      "Sodium phosphate"
    ],
    "correctAnswer": "Diatomaceous earth"
  },
  {
    "id": 771,
    "question": "Trong thành phần Alginate, chất đóng vai trò làm chất độn là",
    "options": [
      "Calsium",
      "Zinc oxide",
      "Diatomaceous earth",
      "Sodium phosphate"
    ],
    "correctAnswer": "Diatomaceous earth"
  },
  {
    "id": 772,
    "question": "Cao su lấy dấu là chuỗi đa phân tử nối với nhau bằng liên kết chéo, các mối nối này tạo thành khối không gian ba chiều gọi là ………….",
    "options": [
      "Dạng gel",
      "Dạng lỏng",
      "Dạng rắn",
      "Dạng vô định hình"
    ],
    "correctAnswer": "Dạng gel"
  },
  {
    "id": 773,
    "question": "Chọn câu đúng khi nói về polysulfid",
    "options": [
      "Chất nền màu trắng, chất xúc tác màu nâu",
      "Chất nền màu nâu, chất xúc tác màu trắng",
      "Chất nền màu trắng, chất xúc tác màu trắng",
      "Chất nền màu nâu, chất xúc tác màu nâu"
    ],
    "correctAnswer": "Chất nền màu trắng, chất xúc tác màu nâu"
  },
  {
    "id": 774,
    "question": "Yếu tố làm vật liệu chậm đông",
    "options": [
      "Tăng nhiệt độ",
      "Thêm 1 giọt nước",
      "Cho nhiều chất nền, ít chất giảm tốc",
      "Thêm chất giảm tốc"
    ],
    "correctAnswer": "Thêm chất giảm tốc"
  },
  {
    "id": 775,
    "question": "Thành phần phần trăm của pha tinh thể trong sứ thủy tinh?",
    "options": [
      "10-15%",
      "30-70%",
      "15-20%",
      "40-80%"
    ],
    "correctAnswer": "30-70%"
  },
  {
    "id": 776,
    "question": "Cấu tạo của sứ oxid?",
    "options": [
      "Đa pha tinh thể",
      "Có pha thủy tinh",
      "Không có pha tinh thể",
      "Không có pha tinh thể và pha thủy tinh."
    ],
    "correctAnswer": "Đa pha tinh thể"
  },
  {
    "id": 777,
    "question": "Tính chất của sứ:",
    "options": [
      "Tất cả các câu đều đúng",
      "Sứ giòn dễ bị vỡ trên lâm sàng",
      "Sứ có thể làm mòn bề mặt răng thật",
      "Cứng nhưng độ bền nén kém"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả các câu đều đúng"
  },
  {
    "id": 778,
    "question": "Phân loại sai về phục hình răng sứ theo bản chất vật liệu và chế tác có?",
    "options": [
      "Răng sứ phi kim",
      "Sứ thủy tinh",
      "Sứ đắp thiêu kết",
      "Sứ tinh thể"
    ],
    "correctAnswer": "Răng sứ phi kim"
  },
  {
    "id": 779,
    "question": "Tính chất của sứ:",
    "options": [
      "Tất cả các câu đều đúng",
      "Sứ giòn dễ bị vỡ trên lâm sàng",
      "Sứ có thể làm mòn bề mặt răng thật",
      "Cứng nhưng độ bền nén kém"
    ],
    "correctAnswer": "Tất cả các câu đều đúng"
  }
]